{"nodes":[{"id":"60907","name":"Luis Fernando Mej\u00eda","occupation":"Director de Planeaci\u00f3n Nacional","hilos":[32719,5404,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqluisfernandomejia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste economista bogotano se dio a conocer en mayo de 2017, cuando el presidente Juan Manuel Santos lo nombr\u00f3 como reemplazo de Sim\u00f3n Gaviria en la direcci\u00f3n de Planeaci\u00f3n Nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMej\u00eda hizo su bachillerato en el Externado Camilo Torres, un colegio p\u00fablico conocido en Bogot\u00e1, despu\u00e9s de haber hecho la primaria en el colegio para hijos de empleados de la Contralor\u00eda. En los dos fue el estudiante con mejor promedio de todo el colegio, y tambi\u00e9n tuvo el mejor Icfes en su promoci\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1494621597","changed":"1494647097","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-fernando-mejia"},{"id":"60789","name":"Carlos Bernal Pulido","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[34787],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/bernal.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003ECarlos Bernal Pulido es un abogado graduado del Externado en 1996 con Summa Cum Laude, la m\u00e1xima distinci\u00f3n acad\u00e9mica. Es profesor de derecho constitucional de su alma mater desde 2002, consultor internacional y tambi\u00e9n ha sido profesor invitado en varias universidades del exterior.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EBernal es un acad\u00e9mico con dos doctorados, uno en Derecho de la Universidad de Salamanca y el otro en Filosof\u00eda de la Universidad de Florida, con varios libros y decenas de art\u00edculos...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1493847504","changed":"1494101676","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-bernal-pulido"},{"id":"60719","name":"Blanca Cruz Gonz\u00e1lez","occupation":"Contralora de C\u00facuta","hilos":[28595,8645,24579,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/blanca_cruz_gonzles_quien_es_quien.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 11 de junio de 1960, es abogada de la Universidad Libre de C\u00facuta, especialista en derecho administrativo de la Universidad Libre de Bogot\u00e1 y magister en Direcci\u00f3n de Desarrollo Local de la Universidad Francisco de Paula Santander.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 su carrera pol\u00edtica desde los 15 a\u00f1os como l\u00edder de junta de acci\u00f3n comunal del barrio Alfonso L\u00f3pez, y fue escalando como presidente de la Junta al lado del exsenador \u00a0que...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1493313050","changed":"1493313300","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/blanca-cruz-gonzalez"},{"id":"60282","name":"Gerardo Melo Barrera","occupation":"Comandante de la Brigada 13 del Ej\u00e9rcito","hilos":[24580,3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/captura_de_pantalla_2017-03-23_a_las_5.25.41_p.m.png","perfil":"\u003Cp\u003EEste bogotano, que naci\u00f3 el 20 de diciembre de 1964, es el Comandante de la Brigada 13 del Ej\u00e9rcito desde diciembre de 2016.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EIngres\u00f3 a la Escuela Militar de Cadetes General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdova en 1986 para iniciar sus estudios militares y recibi\u00f3 su t\u00edtulo de subteniente en 1988.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHizo buena parte de su carrera en cargos de comandancia de tropas, por ejemplo, como comandante del batall\u00f3n de contraguerrillas H\u00e9roes del Rio Iscuand\u00e9, que opera en la frontera con Venezuela...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1490331624","changed":"1490331724","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/gerardo-melo-barrera"},{"id":"60281","name":"Luis Gonz\u00e1lez Le\u00f3n","occupation":"Director Nacional de Seccionales y de Seguridad Ciudadana de la Fiscal\u00eda.","hilos":[32892,3811,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luisgonzalez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste abogado de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga es oriundo de Barrancabermeja, y es el actual Director Nacional de Seccionales y de Seguridad Ciudadana de la Fiscal\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene especializaciones en Derecho Penal y Criminolog\u00eda, Derecho P\u00fablico y Procedimiento Penal Constitucional y Justicia Militar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 su vida laboral como Inspector de Polic\u00eda en Barrancabermeja, en ese entonces un municipio fuertemente liberal y donde Horacio Serpa ten\u00eda gran influencia. Estuvo...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1490331624","changed":"1490331724","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-gonzalez-leon"},{"id":"60279","name":"Carmen Torres Malaver","occupation":"Directora de la Fiscal\u00eda Seccional de Bogot\u00e1","hilos":[3811,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/captura_de_pantalla_2017-03-23_a_las_4.40.37_p.m.png","perfil":"\u003Cp\u003ELa Directora de la Fiscal\u00eda Seccional de Bogot\u00e1 es abogada de la Universidad Libre seccional Socorro y tiene especializaciones en Derecho Administrativo y Penal, y tiene una maestr\u00eda en Investigaci\u00f3n Criminal de la Escuela de Investigaci\u00f3n Criminal de la Polic\u00eda Nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue secretar\u00eda de la alcald\u00eda municipal de Socorro entre 1989 y 1991, cuando Manuel Huertas era alcalde, y luego pas\u00f3 a ser Fiscal Delegada Ante Jueces Penales Circuito Especializados en 1994.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHizo...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1490331624","changed":"1490331724","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/carmen-torres-malaver"},{"id":"59977","name":"Rodrigo Lara Restrepo","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1","hilos":[32719,3811,24571,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/laraaaa.png","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Lara Restrepo es Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1, del partido Cambio Radical.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Neiva el 12 de mayo de 1975. Es hijo del asesinado ex ministro Rodrigo Lara Bonilla, y de Nancy Restrepo. Est\u00e1 casado desde 2014 con la abogada Mar\u00eda Jos\u00e9 Valenzuela, bisnieta de Alfonso L\u00f3pez Pumarejo y quien trabaja en la Direcci\u00f3n de Asuntos Pol\u00edticos de la Presidencia de la Rep\u00fablica. \u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1984, tras el asesinato de su padre por el cartel de Medell\u00edn, Lara y su...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1488490834","changed":"1488492428","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-lara-restrepo"},{"id":"59884","name":"Enrique de Jes\u00fas Gil Botero","occupation":"Ministro de Justicia","hilos":[32686,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/170224_01_plandecenaljusticia_1800.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EEste antioque\u00f1o de l\u00ednea conservadora es el s\u00e9ptimo ministro de Justicia del presidente Juan Manuel Santos. Es abogado de la universidad de Antioquia, especialista en derecho administrativo de la Pontificia Bolivariana y en derecho constitucional de la de Salamanca, Espa\u00f1a.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EHa sido consejero de estado, litigante en derecho administrativo, \u00e1rbitro de la c\u00e1mara de comercio de Medell\u00edn, catedr\u00e1tico y miembro de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1487957497","changed":"1487958567","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/enrique-de-jesus-gil-botero"},{"id":"59652","name":"David Alejandro Barguil Assis ","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[28565,24569,8736,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/davidbarguil2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDavid Barguil Assis es Representante a la C\u00e1mara por el Departamento de C\u00f3rdoba desde 2010.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 23 de junio de 1981 en Ceret\u00e9, C\u00f3rdoba, fue criado solo por su madre, y estudi\u00f3 en el Colegio Le\u00f3n de Greiff de Ceret\u00e9.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEst\u00e1 casado con Mar\u00eda Paz Gaviria, hija del expresidente liberal C\u00e9sar Gaviria y hermana de Sim\u00f3n Gaviria.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales en la Universidad Externado de Colombia, donde tuvo de compa\u00f1era a Natalia Ariza....\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1486505236","changed":"1487084240","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/david-alejandro-barguil-assis"},{"id":"59636","name":"Hoover Alfredo Penilla Romero","occupation":"Comandante de Polic\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[28519,8813,24580,3811,24578],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/foto_comandante_0_copia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl brigadier general Hoover Alfredo Penilla Romero naci\u00f3 en Cartago, Valle, en 1964. Es Comandante de Polic\u00eda de Bogot\u00e1 desde el 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAdem\u00e1s de ser Administrador Policial de la Escuela Nacional de Polic\u00eda General Santander (el t\u00edtulo profesional de todos los oficiales de la Polic\u00eda) es Administrador de Empresas de la Universidad Cooperativa de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras graduarse de la Escuela en 1987 fue comandante de estaciones de polic\u00eda en Bol\u00edvar (1987) y Meta (1988) y luego...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1486400231","changed":"1486495273","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/hoover-alfredo-penilla-romero"},{"id":"59115","name":"Antonio Jos\u00e9 Lizarazo Ocampo","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[28595,8837,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lizarazo_final.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado de la Universidad Libre, de la que fue censor (un cargo similar al de un auditor interno, que es parte de las directivas) hasta que fue elegido magistrado en diciembre de 2016, Lizarazo naci\u00f3 en C\u00facuta y de joven coquete\u00f3 con ser sacerdote, hasta el punto de que estudi\u00f3 en el Seminario Menor.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 derecho en la Universidad Libre de C\u00facuta, pero se gradu\u00f3 en la de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue dirigente estudiantil y activista. Empez\u00f3 en la pol\u00edtica con el Nuevo Liberalismo y en...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1481760583","changed":"1481850316","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/antonio-jose-lizarazo-ocampo"},{"id":"59119","name":"Jes\u00fas Alberto Castilla Salazar","occupation":"Senador","hilos":[33431,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/senador.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJes\u00fas Alberto Castilla naci\u00f3 en Convenci\u00f3n, Norte de Santander, el \u00a018 de marzo de 1968. Viene de una familia campesina y desde muy temprano se convirti\u00f3 en l\u00edder social del Catatumbo. Estudi\u00f3 \u00a0tecnolog\u00eda en Obras Civiles en la Universidad Francisco de Paula de Santander en Oca\u00f1a, pero no se gradu\u00f3.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu elecci\u00f3n como senador fue una de las m\u00e1s sonadas en 2014, pues pas\u00f3 de jugar un papel protag\u00f3nico como l\u00edder del Catatumbo en el paro agrario de 2013 a ser...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1481748357","changed":"1485534464","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/jesus-alberto-castilla-salazar"},{"id":"59101","name":"C\u00e9sar Rojas Ayala","occupation":"Alcalde de C\u00facuta","hilos":[34266,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cesar-rojas_1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Alcalde de C\u00facuta Cesar Omar Rojas Ayala naci\u00f3 en Salazar de las Palmas, Norte de Santander. Es administrador de empresas de la Fundaci\u00f3n Universitaria CEIPA y especialista en Gerencia P\u00fablica de la Universidad de Santander, Udes.\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\n\u00a0\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nInici\u00f3 su carrera en lo p\u00fablico como auditor de la Empresas Municipales de C\u00facuta en 1992. Al siguiente a\u00f1o entr\u00f3 a trabajar a la Secretar\u00eda de Hacienda del gobernador de Norte de ese entonces, \u00c1lvaro Salgar Villamizar, y en 1995...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1481676994","changed":"1485534489","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-rojas-ayala"},{"id":"59091","name":"Juan Carlos Garc\u00eda G\u00f3mez","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/juan_carlos_garcia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Garc\u00eda G\u00f3mez naci\u00f3 en C\u00facuta el 1 de enero de 1979. Es abogado de la Universidad Sergio Arboleda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs conservador por tradici\u00f3n familiar. Su pap\u00e1 es Albino Garc\u00eda Fern\u00e1ndez, un conservador de vieja data que fue concejal de C\u00facuta en cinco per\u00edodos consecutivos desde 1984, alcalde encargado de C\u00facuta, secretario de Obras y representante a la C\u00e1mara en 2002.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2004 Garc\u00eda Fern\u00e1ndez perdi\u00f3 la investidura por tramitar auxilios parlamentarios y en 2006 le...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1481589960","changed":"1485534526","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-garcia-gomez"},{"id":"59088","name":"Jaime Dur\u00e1n Barrera ","occupation":"Senador","hilos":[32800,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jaime_duran.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Enrique Dur\u00e1n Barrera naci\u00f3 el 3 de agosto de 1960 en San Gil, Santander. Es abogado con especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo y Derecho Minero y Energ\u00e9tico de la Universidad Externado de Colombia y especialista en Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs un liberal de vieja data, que empez\u00f3 su recorrido pol\u00edtico en el Frente de Izquierda Liberal Aut\u00e9ntico, Fila, un movimiento que cre\u00f3 el hoy senador Horacio Serpa a finales de los a\u00f1os 70. \u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1481584064","changed":"1485534584","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-duran-barrera"},{"id":"58837","name":"Miguel \u00c1ngel Pinto Hern\u00e1ndez","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[28593,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/presidencia_de_camara_divide_al_liberalismo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel \u00c1ngel Pinto Hern\u00e1ndez naci\u00f3 en Bucaramanga el 17 de noviembre de 1961. Bachiller del Instituto T\u00e9cnico Superior D\u00e1maso Zapata. Estudi\u00f3 Derecho en la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga, Unab, y es especialista en Derecho Administrativo de la Universidad Santo Tom\u00e1s.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de incursionar en el plano electoral fue abogado litigante, secretario general de la Personer\u00eda de Bucaramanga, personero encargado, director de la Casa de Menores de Piedecuesta y contralor General...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1479498604","changed":"1490164664","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-angel-pinto-hernandez"},{"id":"58835","name":"Juan Manuel Corzo Rom\u00e1n ","occupation":"Senador","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/corzo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Manuel Corzo naci\u00f3 en C\u00facuta el 3 de octubre de 1961. Es abogado de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Bogot\u00e1 con especializaci\u00f3n en Derecho P\u00fablico de la Universidad Externado de Colombia y maestr\u00eda en Derecho Financiero de la Universidad Sergio Arboleda de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECorzo incursion\u00f3 en la pol\u00edtica por herencia. Su pap\u00e1 fue notario por muchos a\u00f1os y aunque no tuvo cargos pol\u00edticos siempre fue l\u00edder del Partido Conservador en C\u00facuta.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELa\u00a0carrera pol\u00edtica de Corzo Roim\u00e1n...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1479495092","changed":"1479495619","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-corzo-roman"},{"id":"58832","name":"Jos\u00e9 Neftal\u00ed Santos Ram\u00edrez ","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/neftali_santos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENeftal\u00ed Santos Osorio naci\u00f3 en C\u00facuta el 28 de noviembre de 1954. Es abogado de la Universidad Libre y especialista en gesti\u00f3n p\u00fablica e instituciones administrativas de la Universidad de Los Andes, en derecho laboral y relaciones industriales en la Universidad Externado y en finanzas p\u00fablicas de la Escuela Superior de Administraci\u00f3n P\u00fablica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una familia de tradici\u00f3n liberal e hizo parte de Acci\u00f3n Liberal Popular, un movimiento que lideraba Ismael Quintero Pineda, un...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1479489306","changed":"1479489335","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-neftali-santos-ramirez"},{"id":"58796","name":"Manuel Guillermo Mora Jaramillo","occupation":"Senador ","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/manuel-guillermo-mora-e1454335162417.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EManuel Guillermo Mora Jaramillo naci\u00f3 en C\u00facuta el 5 de marzo de 1964. Es economista de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Bucaramanga con especializaci\u00f3n en Planeaci\u00f3n Urbana con la beca de la Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional del Jap\u00f3n, Jica, maestr\u00eda en Ciencias Pol\u00edticas de la Universidad Javeriana y doctorado en Planeaci\u00f3n de Proyectos Estrat\u00e9gicos de Espa\u00f1a.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe inici\u00f3 en pol\u00edtica en el movimiento Renovaci\u00f3n Liberal, un ala del partido rojo que lideraba Jorge Cristo Sahium,...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1479335873","changed":"1479336911","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-guillermo-mora-jaramillo"},{"id":"58794","name":"Andr\u00e9s Cristo Bustos","occupation":"senador ","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/foto-andres-cristo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Cristo Bustos naci\u00f3 en C\u00facuta el 14 de enero de 1971. Se gradu\u00f3 como abogado de la Universidad Externado de Colombia y se especializ\u00f3 en Gesti\u00f3n P\u00fablica en la Universidad de Los Andes.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHace parte de una familia con tradici\u00f3n pol\u00edtica liberal en Norte de Santander. Su pap\u00e1, Jorge Cristo Sahium, fue congresista liberal \u00a0durante 21 a\u00f1os y \u00a0el mayor cacique electoral rojo en Norte de Santander. En agosto de 1997 fue asesinado por el ELN junto a su escolta cuando...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1479332565","changed":"1479489451","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-cristo-bustos"},{"id":"58778","name":"Doris Clemencia Vega Quiroz","occupation":"Senadora","hilos":[28593,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/doris_vega.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDoris Clemencia Vega Quiroz naci\u00f3 el 25 de diciembre de 1957 en Bucaramanga. Es profesional en Ciencias de la Informaci\u00f3n, Documentaci\u00f3n y Bibliotecolog\u00eda de la Universidad Industrial de Santander, UIS. Tiene una especializaci\u00f3n en Gesti\u00f3n de Empresas de la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia y en Gerencia P\u00fablica de la Universidad de Santander, Udes, y una maestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Empresas de la Universidad Santo Tom\u00e1s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de incursionar en la pol\u00edtica fue bibliotec\u00f3loga y...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1479321665","changed":"1479321781","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/doris-clemencia-vega-quiroz"},{"id":"58776","name":"Alejandro Carlos Chac\u00f3n Camargo","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[28595,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandro_carlos_chacon_mini.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlejandro Carlos Chac\u00f3n naci\u00f3 en C\u00facuta el 1 de enero de 1973. Es abogado de la Universidad Libre con especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo y maestr\u00eda en Derecho Penal.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 en la pol\u00edtica desde muy temprano de la mano del hoy vicepresidente Germ\u00e1n Vargas Lleras, a quien conoci\u00f3 durante una charla en la universidad cuando \u00e9l era el presidente del Consejo Estudiantil y Vargas Lleras congresista liberal.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1996 intent\u00f3 llegar al Concejo de C\u00facuta con el...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1479317435","changed":"1479338603","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-carlos-chacon-camargo"},{"id":"58594","name":"Carlos Arcesio Paz ","occupation":"Empresario","hilos":[32799,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/arcesio-paz.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003ECarlos Arcesio Paz es la cara visible de los Paz Bautista, una familia s\u00faper poderosa del Pac\u00edfico, due\u00f1os de la Harinera del Valle y principales accionistas de la Sociedad Portuaria de Buenaventura.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs Administrador de Negocios de la Universidad EAFIT, y tiene una especializaci\u00f3n en Mercadeo en ICESI. En su \u00e9poca de estudiante perteneci\u00f3 a grupos de izquierda mao\u00edsta, de los cuales luego se desencant\u00f3.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido Gerente de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1478200661","changed":"1478200853","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-arcesio-paz"},{"id":"58555","name":"Dar\u00edo Monsalve Mej\u00eda","occupation":"Arzobispo de Cali ","hilos":[32799],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/arzobispo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Arzobispo de Cali, naci\u00f3 en Valpara\u00edso, Antioquia el 15 de marzo de 1948. Es fil\u00f3sofo de la Universidad Pontificia Bolivariana de Medell\u00edn, Te\u00f3logo de la Pontificia Universidad Javeriana de Bogot\u00e1 y Licenciado en teolog\u00eda b\u00edblica de la Pontificia Universidad Gregoriana de Roma.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EIngres\u00f3 al Seminario Menor de Jeric\u00f3 cuando ten\u00eda 12 a\u00f1os y ya estaba convencido de que quer\u00eda dedicar su vida a la Iglesia, a la que ve\u00eda como una promotora de liderazgo social.\u003C\/p\u003E...","nConnections":0,"created":"1477953122","changed":"1485545327","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/dario-monsalve-mejia"},{"id":"58550","name":"Rosa Solis Grueso","occupation":"Representante Comunidades Negras en la CVC","hilos":[32799],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rositasolis.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003ERosita Sol\u00eds, como es conocida en Buenaventura, es una super poderosa del Pac\u00edfico que tiene gran influencia en los Consejos Comunitarios de Comunidades Negras.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Guapi Cauca en 1952. \u00a0Es Licenciada en Historia de la Universidad del Valle, especialista en Gerencia para las Artes y Educaci\u00f3n Ambiental, cuenta tambi\u00e9n con una maestr\u00eda en Educaci\u00f3n para Adulto de la Universidad San Buenaventura .\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nSolis, es pensionada por el Magisterio...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1477946912","changed":"1485545335","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/rosa-solis-grueso"},{"id":"58364","name":"Luis Alfonso Escobar Jaramillo","occupation":"Gerente Plan Todos Somos Pazc\u00edfico","hilos":[33450,32799,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis_alfonso.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste tumaque\u00f1o de 46 a\u00f1os es Gerente del Plan Todos Somos Pazc\u00edfico desde Mayo de 2016.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs economista, especialista en Gesti\u00f3n Ambiental de la Universidad Autonoma de Occidente y\u00a0doctorado en cambio global y desarrollo sostenible de la Universidad Alcal\u00e1 de Henares.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDurante 15 a\u00f1os fue docente e investigador \u00a0de la\u00a0Universidad\u00a0del Valle, la Universidad Autonoma de Occidente y la Universidad ICESI y profesor invitado en las Universidades de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1476387734","changed":"1479330180","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alfonso-escobar-jaramillo"},{"id":"58350","name":"Monse\u00f1or H\u00e9ctor Epalza","occupation":"Obispo de Buenaventura","hilos":[33431,32799,9043,24566,8903,3818,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hector-epalza2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMonse\u00f1or H\u00e9ctor Epalza ha sido, sin duda, una de las grandes figuras del Pac\u00edfico por denunciar los excesos del conflicto armado y por manifestar la situaci\u00f3n de abandono a la que esta regi\u00f3n es sometida.\u00a0Naci\u00f3 en el Municipio de Convenci\u00f3n (Norte de Santander)\u00a0el 14 de junio de 1940.\u00a0Pas\u00f3 aqu\u00ed los primeros a\u00f1os de su vida\u00a0y, posteriormente, se mud\u00f3 a Oca\u00f1a en donde comenz\u00f3 el bachillerato en\u00a0el Seminario Menor de Oca\u00f1a. Despu\u00e9s, termin\u00f3 sus estudios\u00a0en el...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1476311264","changed":"1477807251","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/monsenor-hector-epalza"},{"id":"57910","name":"Ciro Fern\u00e1ndez Nu\u00f1ez","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Santander","hilos":[32892,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ciro_fernandez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECiro Fern\u00e1ndez Nu\u00f1ez naci\u00f3 en Barrancabermeja el 19 de julio 1980. Se gradu\u00f3 como bachiller del Instituto Antonio Nari\u00f1o de esa ciudad,\u00a0estudi\u00f3 Odontolog\u00eda en la Universidad del Bosque de Bogot\u00e1 y es especialista\u00a0en Direcci\u00f3n para el Desarrollo de la Gesti\u00f3n P\u00fablica en la Universidad de Santander, Udes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de graduarse trabaj\u00f3 como odont\u00f3logo independiente en Barranca por m\u00e1s diez a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2014, y sin ninguna trayectoria pol\u00edtica previa, se lanz\u00f3 a la...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1473727396","changed":"1473869542","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/ciro-fernandez-nunez"},{"id":"57890","name":"Maria Eugenia Triana Vargas","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Santander","hilos":[32854,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/maxresdefault_2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMaria Eugenia Triana Vargas naci\u00f3 el \u00a017 de febrero de 1969 en Pinchote, Santander. Estudi\u00f3 Gesti\u00f3n Empresarial en\u00a0la Universidad Industrial de Santander, UIS, y es especialista en Gerencia P\u00fablica de la Universidad de Santander,\u00a0Udes, y en Gerencia de Empresas de la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia (Espa\u00f1a).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de incursionar en pol\u00edtica activamente, trabaj\u00f3 en el sector p\u00fablico por varios a\u00f1os. Fue secretaria de Gobierno de los municipios de Guadalupe y...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1473464940","changed":"1473871982","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-eugenia-triana-vargas"},{"id":"57834","name":"Marcos Yohan D\u00edaz Barrera","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Santander","hilos":[28593,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/marco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMarcos D\u00edaz Barrera\u00a0naci\u00f3 en Bucaramanga el 14 de abril de 1980. Estudi\u00f3\u00a0Comercio Exterior de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Aquino en su ciudad natal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ED\u00edaz Barrera viene de una familia de tradici\u00f3n conservadora en Santander.\u00a0Es hijo del exdirector de la Dian,\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/nestor-diaz-saavedra\u0022\u003EN\u00e9stor D\u00edaz Saavedra\u003C\/a\u003E, quien desde muy joven empez\u00f3 a hacer campa\u00f1a con el conservador santandereano Jorge Sedano, y quien...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1473187807","changed":"1473871265","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/marcos-yohan-diaz-barrera"},{"id":"57817","name":"Lina Mar\u00eda Barrera Rueda","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Santander","hilos":[32800,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lina_b_perfil.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELina Mar\u00eda Barrera Rueda, naci\u00f3 el 5 de julio de 1972 en San Gil, Santander. Se gradu\u00f3 como bachiller de la Escuela Normal de Se\u00f1oritas de ese municipio, es\u00a0administradora de empresas en la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga, Unab y\u00a0especialista en Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica de Mercadeo y en Derecho de Seguros.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hermana de Juan Carlos Barrera Rueda, condenado a 17 a\u00f1os de prisi\u00f3n por su pertenencia\u00a0al Frente Comuneros del Bloque Central Bol\u00edvar de las extintas...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1473097670","changed":"1473871774","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/lina-maria-barrera-rueda"},{"id":"57663","name":"Fabio Villegas","occupation":"Director de la fundaci\u00f3n Todos por la Paz","hilos":[28586,24583,24574,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fabio_villegas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003EEl director de la Fundaci\u00f3n Todos por la Paz, en la que est\u00e1n las cabezas de los grandes grupos econ\u00f3micos del pa\u00eds recaudando plata para pautar en televisi\u00f3n y redes a favor del plebiscito,\u00a0es un s\u00faper poderoso de esa campa\u00f1a.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl pereirano es economista de la Universidad Jorge Tadeo Lozano, tiene una maestr\u00eda en el London School of Economic y es conocido como \u0022Galleta\u0022.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera profesional como \u00a0jefe de la divisi\u00f3n de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1471991018","changed":"1472143658","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/fabio-villegas"},{"id":"57662","name":"Gilberto Toro Giraldo","occupation":"Director ejecutivo de Fedemunicipios","hilos":[32686,24583,24574,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gilberto_toro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003EEl Director Ejecutivo de la Federaci\u00f3n Colombiana de Municipios desde 1996, es un \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/los-super-poderosos-del-plebiscito-57396\u0022\u003Es\u00faper poderoso\u003C\/a\u003E del plebiscito, pues es puente entre el gobierno y los gobernadores y alcaldes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 Derecho en la Universidad de Antioquia, y tiene una especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo de la Universidad de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe ha desempe\u00f1ado en varios cargos en el sector...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1471984333","changed":"1472143737","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/gilberto-toro-giraldo"},{"id":"57661","name":"\u00d1o\u00f1o El\u00edas","occupation":"Senador del Partido de la U","hilos":[28549,24568,35405,24569,24574,8736,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nonoeliasj2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBernardo Miguel \u0027el \u00d1o\u00f1o\u0027 El\u00edas es uno de los Superpoderosos del Caribe. Es ingeniero civil de la Universidad de la Salle y realiz\u00f3 una especializaci\u00f3n en Gerencia de Construcciones en la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1. Su carrera pol\u00edtica comenz\u00f3 en el 2006 cuando fue elegido Representante a la C\u00e1mara por el departamento de C\u00f3rdoba. Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, fue elegido Senador de la Rep\u00fablica representando a este mismo departamento. En este peri\u00f3do no se destac\u00f3 por ning\u00fan debate de control...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1471981729","changed":"1489081639","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/nono-elias"},{"id":"57658","name":"Musa Besaile","occupation":"Senador del Partido de la U","hilos":[28549,24568,24569,24574,8736,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/musa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl actual senador Musa Besaile es un claro Superpoderoso del Caribe. Pas\u00f3 de ser un congresista poco conocido en su primer peri\u00f3do a ser el segundo congresista m\u00e1s votado del pa\u00eds; superado \u00fanicamente por Jorge Robledo. Su influencia local creci\u00f3 despu\u00e9s de haber sido de los congresistas m\u00e1s beneficiados por la llamada\u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/santos-su-nono-y-su-musa-46982\u0022\u003E mermelada\u003C\/a\u003E (asignaciones de la Naci\u00f3n a las alcald\u00edas y gobernaciones por indicaci\u00f3n de los...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1471973501","changed":"1471981845","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/musa-besaile"},{"id":"57654","name":"Jos\u00e9 David Name","occupation":"Senador del Partido de la U","hilos":[32680,24574,8736,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/2d19d1793c52edacdf08402054d805f9.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 David Name es uno de los superopoderosos del Caribe. El actual senador del partido de la U es el\u00a0 heredero pol\u00edtico de su padre: el fallecido cacique de la pol\u00edtica tradicional en el Atl\u00e1ntico Jos\u00e9 Name Ter\u00e1n. Su familia tiene importantes contratos en el Caribe a trav\u00e9s de la empresa de consultor\u00eda en ingenier\u00eda Consultores del Desarrollo (Condesa), empresa de la cual es miembro de la Junta Directiva.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEso los convierte en uno de los s\u00faper poderosos de la regi\u00f3n, con...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1471969773","changed":"1471969956","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-david-name"},{"id":"57642","name":"Luis Fernando Arias","occupation":"Consejero Mayor de la ONIC","hilos":[34786,24570,24566,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/consejero-mayor-indigena-2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Fernando Arias es un kankuamo y es el Consejero Mayor de la Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia (Onic). Desde ese cargo, controla a la Guardia Ind\u00edgena Nacional y eval\u00faa si los acuerdos entre esa comunidad y el Estado se cumplen o no. Adem\u00e1s es el encargado de la implementaci\u00f3n de medidas para proteger, recuperar y reproducir la historia de las luchas de los pueblos ind\u00edgenas, de sus l\u00edderes y lideresas. Actualmente, es la voz de los ind\u00edgenas en la Mesa de di\u00e1logos de La Habana...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1471966682","changed":"1494453320","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-fernando-arias"},{"id":"57613","name":"Ramiro Su\u00e1rez Corzo","occupation":"Pol\u00edtico ","hilos":[32673,24574,8803,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/suarezportadacor.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERamiro Su\u00e1rez Corzo naci\u00f3 en 1960 en Encino, Santander. Fue el segundo de 11 hijos que tuvieron Alejandrino Su\u00e1rez y Sabina Corzo. Aunque inici\u00f3 la primaria en ese municipio, no la termin\u00f3 y desde los siete a\u00f1os tuvo que trabajar para ayudar con los gastos de su casa. A los 11 se fue a probar suerte a Bogot\u00e1, donde trabaj\u00f3 cuatro a\u00f1os como conductor de zorra y mec\u00e1nico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECon la expectativa de la bonanza en la zona fronteriza de Norte de Santander, en los a\u00f1os 70 lleg\u00f3 a C\u00facuta donde...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1471909200","changed":"1479495598","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/ramiro-suarez-corzo"},{"id":"57612","name":"Pablo Vieira","occupation":"Asesor de Presidencia en Asuntos Ambientales","hilos":[8811,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/viceministro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPablo Vieira es ingeniero qu\u00edmico de la Universidad Nacional de Colombia y, adem\u00e1s, tiene un Ph.D. en Ingenier\u00eda Qu\u00edmica de la Universidad de Tulane en Nueva Orle\u00e1ns, Estados Unidos. Se especializ\u00f3 en \u00e1reas de conocimiento como la coordinaci\u00f3n, articulaci\u00f3n y fortalecimiento de la investigaci\u00f3n ambiental de Colombia, la coordinaci\u00f3n de la producci\u00f3n de informaci\u00f3n para la gesti\u00f3n ambiental, la toma de decisiones basadas en el conocimiento t\u00e9cnico-cient\u00edfico y la direcci\u00f3n de proyectos de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1471904945","changed":"1471905114","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/pablo-vieira"},{"id":"57611","name":"Ram\u00f3n Leal","occupation":"Director de ASOCARS","hilos":[24570,8811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ramon-leal-leal-800x539.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022line-height:1.38;margin-top:0pt;margin-bottom:0pt\u0022\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:14.6667px;font-family:Arial;color:rgb(0,0,0);vertical-align:baseline;white-space:pre-wrap;background-color:transparent\u0022\u003EEl Director Ejecutivo de ASOCARS es un s\u00faperpoderoso del medio ambiente. La Asociaci\u00f3n de Corporaciones Aut\u00f3nomas Regionales y de Desarrollo Sostenible, entidad que representa, \u00a0agrupa de manera gremial a las Autoridades Ambientales Regionales que, como cont\u00f3 La Silla,...\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1471902817","changed":"1471967752","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/ramon-leal"},{"id":"57609","name":"Rodrigo Su\u00e1rez","occupation":"Director T\u00e9cnico de Cambio Clim\u00e1tico","hilos":[24570,8811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rodrigo_suarez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Su\u00e1rez Casta\u00f1o es ingeniero ambiental y sanitario de la Universidad de La Salle, administrador ambiental y de los recursos naturales renovables y t\u00e9cnico en recursos naturales renovables. Estas dos \u00faltimas carreras las estudi\u00f3 en la Universidad Santo Tom\u00e1s. Tambi\u00e9n, es especialista en Gesti\u00f3n P\u00fablica e Instituciones Administrativas de la Universidad de los Andes. En los \u00faltimos 15 a\u00f1os se ha desempe\u00f1ado en cargos en el IDEAM (Instituto de Hidrolog\u00eda, Meteorolog\u00eda y Estudios...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1471900106","changed":"1471905172","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-suarez"},{"id":"56854","name":"Francisco de Roux","occupation":"Fundador del Programa de Desarrollo y Paz del Magdalena Medio","hilos":[9043,24570,20918,24565,8736,8810,3815,3818,5404,3814,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Deroux.png","perfil":"\u003Cp\u003EFrancisco de Roux Rengifo, el sacerdote jesuita que fund\u00f3 y dirigi\u00f3 el Programa de Desarrollo y Paz del Magdalena Medio, es una de las personas m\u00e1s respetadas en temas campesinos y construcci\u00f3n de paz en el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe Roux naci\u00f3 en una prominente familia cale\u00f1a en 1943. Su hermano Gustavo fue Ministro de Salud de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/cesar-gaviria-trujillo\u0022\u003EC\u00e9sar Gaviria\u003C\/a\u003E, director del programa de desarme de Cali (Desepaz) y candidato a la...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1471748487","changed":"1471748512","views":"6939","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-de-roux"},{"id":"57560","name":"Carlos Negret","occupation":"Defensor del Pueblo","hilos":[28509,8645,34786],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqcarlosnegret.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan id=\u0022docs-internal-guid-1fa2097f-8147-e0e2-fee0-5e95f1790b02\u0022\u003ENegret es un abogado javeriano, su carrera ha mezclado el sector p\u00fablico con el privado, especialmente en temas financieros. Hasta ser elegido Defensor no hab\u00eda tenido trayectoria en Derechos Humanos.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cspan id=\u0022docs-internal-guid-1fa2097f-8147-e0e2-fee0-5e95f1790b02\u0022\u003EAntes de graduarse de abogado (cosa que seg\u00fan...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1471395003","changed":"1494453367","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-negret"},{"id":"57477","name":"Luis Alberto Gil Castillo ","occupation":"Pol\u00edtico","hilos":[32505,24581,24574,8808,8803,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/tuerto_gil_.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alberto el \u2018Tuerto\u2019 Gil Castillo naci\u00f3 en Cite, corregimiento de Barbosa, Santander, el 23 de octubre de 1951. Creci\u00f3 en Piedecuesta, municipio del \u00e1rea metropolitana de Bucaramanga. Inici\u00f3 estudios de Licenciatura Qu\u00edmica en la Universidad Industrial de Santander, pero obtuvo t\u00edtulo en Licenciatura de Ciencias Sociales en la Universidad Libre.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESali\u00f3 bachiller de la Escuela Normal Superior de Piedecuesta, Instituci\u00f3n con \u00e9nfasis \u00a0en \u00a0formaci\u00f3n pedag\u00f3gica, por...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1470847945","changed":"1479322224","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alberto-gil-castillo"},{"id":"57366","name":"Didier Tavera","occupation":"Gobernador de Santander","hilos":[32054,24568,24574,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/tavera_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 17 de agosto de 1976 en G\u00fcepsa, Santander. Es abogado de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Bucaramanga, especialista en gesti\u00f3n de entidades territoriales de la Universidad Externado de Colombia y m\u00e1ster en direcci\u00f3n y gesti\u00f3n de los sistemas de seguridad social de la Universidad Alcal\u00e1 de Henares. Actualmente es gobernador de Santander por el partido liberal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu madre falleci\u00f3 cuando \u00e9l era ni\u00f1o y su padre, Ernesto Tavera Rodr\u00edguez fue uno de los narcotraficantes con m\u00e1s...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1470425033","changed":"1479498952","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/didier-tavera"},{"id":"57364","name":"Eustorgio Colmenares","occupation":"director de La Opini\u00f3n","hilos":[28595,8803,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/eustorgio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003EJos\u00e9 Eustorgio Colmenares Ossa, director del diario La Opini\u00f3n, el peri\u00f3dico m\u00e1s importante de Norte de Santander, es uno de los \u00a0superpoderosos de ese departamento.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 9 de marzo de 1951 en C\u00facuta, \u00a0Norte de Santander. Es m\u00e9dico cardi\u00f3logo de la Universidad del Rosario, pero ejerci\u00f3 solo hasta el a\u00f1o 2000, cuando tom\u00f3 las riendas de ese medio de comunicaci\u00f3n, que fue fundado por su familia.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHijo del exalcalde liberal de...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1470415448","changed":"1470415973","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/eustorgio-colmenares"},{"id":"57363","name":"Aldemar Alvernia Vergel","occupation":"empresario","hilos":[28515,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAldemar Alvernia Vergel naci\u00f3 en Oca\u00f1a el 22 de abril de 1971. Es el segundo de los seis hijos de Alipio Alvernia y Carmen Mar\u00eda Vergel, \u00a0un empresario reconocido en Barrancabermeja y la cabeza pol\u00edtica de su familia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gradu\u00f3 como administrador financiero y de sistemas de la Universidad de Santander, Udes, en 1997. En 2003 aspir\u00f3 al Concejo de Bucaramanga por Colombia Viva -movimiento que alcanz\u00f3 a tener 16 senadores y en su mayor\u00eda terminaron investigados por parapol\u00edtica...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1470411975","changed":"1470413688","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/aldemar-alvernia-vergel"},{"id":"57361","name":"Rafael Mar\u00edn Valencia","occupation":"empresario","hilos":[32049,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rafael.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERafael Mar\u00edn Valencia, cofundador y presidente de la constructora santandereana Marval, firma que seg\u00fan un informe de julio de 2015 de la Supersociedades es la m\u00e1s grande de su g\u00e9nero en todo el pa\u00eds. \u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Socorro, Santander, el 24 de octubre de 1954. Es ingeniero civil de la Universidad Industrial de Santander (UIS) con especializaci\u00f3n en Alta Gerencia de la Universidad de los Andes. Junto a sus hermanos, los otros cofundadores de la constructora, son los empresarios...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1470411670","changed":"1470413187","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/rafael-marin-valencia"},{"id":"57218","name":"Astrid \u00c1lvarez Hern\u00e1ndez","occupation":"Presidente de la Empresa de Energ\u00eda de Bogot\u00e1 ","hilos":[32719,3811,24578,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/astrid_alvarez.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 id=\u0022docs-internal-guid-61a6e2ed-2809-21e5-f824-0d83792fce99\u0022 style=\u0022line-height:1.38;margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:14.666666666666666px;font-family:Arial;color:#000000;background-color:transparent;font-weight:400;font-style:normal;font-variant:normal;text-decoration:none;vertical-align:baseline;\u0022\u003EAstrid \u00c1lvarez Hern\u00e1ndez\u00a0 Es ingeniera civil de la Universidad Javeriana\u00a0y \u00a0tiene una maestr\u00eda en relaciones internacionales\u00a0de la...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1469554175","changed":"1476996163","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/astrid-alvarez-hernandez"},{"id":"57155","name":"Mauricio Lizcano","occupation":"Presidente del Senado de la Rep\u00fablica","hilos":[31663,24568,9044,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lizcano.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 id=\u0022docs-internal-guid-37c1807c-2325-8ae2-5704-c0c5da6c7242\u0022 style=\u0022line-height:1.38;margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;text-align: justify;\u0022\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:14.666666666666666px;font-family:Arial;color:#000000;background-color:transparent;font-weight:400;font-style:normal;font-variant:normal;text-decoration:none;vertical-align:baseline;\u0022\u003EEs el Presidente del Senado m\u00e1s joven de la historia reciente de Colombia. Lleg\u00f3 al cargo con 39 a\u00f1os y una carrera...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1469469866","changed":"1470070386","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-lizcano"},{"id":"57110","name":"Mario Alberto Huertas Cotes","occupation":"Contratista","hilos":[3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/huertas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cmeta charset=\u0022utf-8\u0022 \/\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 id=\u0022docs-internal-guid-82addfb1-ff0b-edbf-7dc6-445c37cdbb65\u0022 style=\u0022line-height:1.38;margin-top:0pt;margin-bottom:0pt;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:14.666666666666666px;font-family:Arial;color:#000000;background-color:transparent;font-weight:400;font-style:normal;font-variant:normal;text-decoration:none;vertical-align:baseline;\u0022\u003EEs uno de los contratistas m\u00e1s poderosos del pa\u00eds. Para comprobarlo basta se\u00f1alar que su firma, MHC, tiene a cargo tres de las...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468864341","changed":"1469133131","views":0,"slug":"quienesquien\/perfilquien\/mario-alberto-huertas-cotes"},{"id":"57065","name":"Jorge Eli\u00e9cer G\u00f3mez Villamizar","occupation":null,"hilos":[],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jorge%20gomez%20villamizar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:16px\u0022\u003ENaci\u00f3 en Barrancabermeja, Santander,\u00a0el 20 de octubre de 1954. Es economista de la Universidad Cooperativa de Colombia y especialista en finanzas p\u00fablicas de la Universidad del Estado. G\u00f3mez Villamizar se hizo pol\u00edticamente en las huestes del movimiento Frente Liberal de Izquierda Aut\u00e9ntico, Fila, cofundado por Horacio Serpa, su coterr\u00e1neo, amigo y...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"754","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-eliecer-gomez-villamizar"},{"id":"57064","name":"Gabriel Eduardo Mendoza Martelo","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional ","hilos":[8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mendozamartelo.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EEste magistrado de la Corte Constitucional es un abogado de la Universidad del Atl\u00e1ntico que ha hecho toda su carrera en la Rama Judicial. Est\u00e1 especializado en Derecho Laboral en el Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAunque arranc\u00f3 como juez penal municipal en Barranquilla luego pas\u00f3 a ser juez octavo laboral, y de all\u00ed ascendi\u00f3 al Tribunal administrativo del atl\u00e1ntico. Luego subi\u00f3 un pelda\u00f1o m\u00e1s, al convertirse en magistrado...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"227","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gabriel-eduardo-mendoza-martelo"},{"id":"57063","name":"Juan Carlos Granados Becerra","occupation":"Contralor de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24578,24571],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/contralorbog.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl contralor de Bogot\u00e1 es un pol\u00edtico boyacense que fue gobernador de ese departamento. Naci\u00f3 en\u00a0Nobsa, estudi\u00f3 derecho y ciencia pol\u00edtica en la Universidad Nacional y tiene especializaciones en gobierno municipal de la Javeriana y en derecho del transporte en el Externado\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 en pol\u00edtica temprano. En 1998, cuando ten\u00eda 24 a\u00f1os y mientras todav\u00eda era estudiante de la Nacional, fue elegido como concejal...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"2993","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-granados-becerra"},{"id":"57062","name":"David Emilio  Bojanini Garc\u00eda","occupation":"Presidente del Grupo Sura ","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/bojanini.jpg","perfil":"\u003Cdiv id=\u0022:1cu\u0022\u003E\u0026#13;\n\u003Cdiv id=\u0022:1cv\u0022\u003E\u0026#13;\n\u003Cdiv dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl presidente de Grupo Sura es la cabeza visible (no principal accionista, pues el grupo no tienen ning\u00fan controlador) del Grupo Empresarial Antioque\u00f1o tras un relevo generacional que se dio entre 2010 y 2015, con la salida de Jorge Londo\u00f1o y Nicanor Restrepo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cdiv\u003E\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EBojanini, ingeniero industrial de Los Andes con MBA de la Universidad de Michigan, es el presidente del Grupo de Inversiones...\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","nConnections":7,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"400","slug":"quienesquien\/perfilquien\/david-emilio-bojanini-garcia"},{"id":"57061","name":"Juan Luis  Mej\u00eda Arango","occupation":"Rector de la Universidad Eafit","hilos":[8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Juan-luis-mejia.png","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Luis Mej\u00eda Arango es uno de los superpoderosos de la educaci\u00f3n y la cultura en Colombia. Naci\u00f3 en Medell\u00edn en 1951 y por parte materna y paterna tuvo contacto con la educaci\u00f3n y la cultura; en 1977 se gradu\u00f3 de derecho de la Universidad Bolivariana, instituci\u00f3n de la que su padre, el tambi\u00e9n abogado Juan Luis Mej\u00eda, fue fundador y profesor.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu recorrido en el sector de la educaci\u00f3n comenz\u00f3 dos a...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"214","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-luis-mejia-arango"},{"id":"57025","name":"Juan Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Jim\u00e9nez ","occupation":"Candidato a la Alcald\u00eda de Monter\u00eda","hilos":[8736,3817,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gonza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs el candidato de la familia L\u00f3pez Casado (liderada por el exsenador condenado por parapol\u00edtica Juan Manuel L\u00f3pez y su esposa la senadora liberal Arleth Casado) a la\u00a0Alcald\u00eda de Monter\u00eda, con el aval rojo. Tiene alianza para ir en f\u00f3rmula con la carta de los \u00f1o\u00f1os a la Gobernaci\u00f3n:\u00a0Edwin Besaile, hermano del senador de la mermelada Musa Besaile, del Partido de La U.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu campa\u00f1a, bajo el lema \u2018...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"703","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-jose-gonzalez-jimenez"},{"id":"57026","name":"Holger Horacio  Diaz Hern\u00e1ndez","occupation":"Excandidato a la Gobernaci\u00f3n de Santander","hilos":[24568,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/holgqq.png","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-family:arial,sans-serif; font-size:11.5pt\u0022\u003EHolger Horacio D\u00edaz es candidato a la Gobernaci\u00f3n de Santander por el Partido de La U, con el apoyo de la cuerda pol\u00edtica del actual gobernador de Santander, Richard Aguilar Villa.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-family:arial,sans-serif; font-size:11.5pt\u0022\u003ENaci\u00f3 en Socorro y migr\u00f3 a Barranquilla donde estudi\u00f3 medicina en la Universidad Libre, luego retorn\u00f3 a Bucaramanga donde...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"632","slug":"quienesquien\/perfilquien\/holger-horacio-diaz-hernandez"},{"id":"57027","name":"Arturo Calder\u00f3n Rivadeneira","occupation":" Candidato rojo uribista a la Gobernaci\u00f3n del Cesar","hilos":[8736,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/artu.png","perfil":"\u003Cp\u003EEs el candidato del Partido Liberal a la Gobernaci\u00f3n del Cesar y cuenta con el apoyo del uribismo. Es la carta con la que la oposici\u00f3n intenta ganarle el puesto de Gobernador al poderoso clan Gnecco, que en alianza con el vargaslerismo lleva a Franco Ovalle por La U.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta es la tercera vez que este abogado de 52 a\u00f1os aspira a la Gobernaci\u00f3n, siempre en contra de los Gnecco. Oriundo de La Paz, hace cuatro a\u00f1os logr\u00f3 darle pelea al actual...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"1139","slug":"quienesquien\/perfilquien\/arturo-calderon-rivadeneira"},{"id":"57028","name":"Carlos G\u00f3mez Espitia ","occupation":" Candidato a la Gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba ","hilos":[8736,3817,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlitos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos G\u00f3mez es el exalto funcionario de la Gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba que termin\u00f3 siendo, en una voltereta pol\u00edtica, el ungido del vargauribismo en ese departamento y la carta en contra de los s\u00faper poderosos \u00f1o\u00f1os (los senadores de La U, Musa Besaile y Bernardo \u0027el \u00d1o\u00f1o\u0027 El\u00edas), en la pelea por la silla del gobernador.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERecibi\u00f3 el aval de Cambio Radical en una jugada del vargasllerismo, que le...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"915","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-gomez-espitia"},{"id":"57029","name":"Joaqu\u00edn Jos\u00e9  Vives P\u00e9rez","occupation":"Ex Candidato a la Gobernaci\u00f3n del Magdalena","hilos":[6993,24568,24579,8736],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/magda.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado,\u00a0exmagistrado del Consejo Nacional Electoral y excongresista, fue el candidato con el que el Partido Liberal trat\u00f3 de atajar a la vargasllerista Rosa Cotes Vives, quien gan\u00f3 avalada por Cambio Radical y tiene el apoyo de su sobrino: el actual gobernador Luis Miguel \u0027el Mello\u0027 Cotes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESamario, Jota o Jotica Vives es descendiente de una de las familias pol\u00edticas y poderosas m\u00e1s tradicionales del Magdalena. Las dos ramas de esa familia son los herederos de los hermanos...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390865","changed":"1490809792","views":"915","slug":"quienesquien\/perfilquien\/joaquin-jose-vives-perez"},{"id":"57030","name":"Javier Soto Charry","occupation":"Candidato a la alcald\u00eda de San Vicente del Cagu\u00e1n","hilos":[24570,24568,5404,24566,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JavierSoto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJavier Soto Charry, actualmente \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/queridodiario\/el-candidato-de-las-reservas-campesinas-en-el-caguan-49084\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ecandidato del Polo Democr\u00e1tico\u003C\/a\u003E a la alcald\u00eda de San Vicente del Cagu\u00e1n, es uno de los l\u00edderes\u00a0del movimiento de\u00a0zonas de reserva campesina y de Marcha Patri\u00f3tica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en la vereda de Rovira, en la zona de Balsillas en San Vicente del Cagu\u00e1n (Caquet\u00e1), en una...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"135","slug":"quienesquien\/perfilquien\/javier-soto-charry"},{"id":"57031","name":"V\u00edctor Manuel Tamayo","occupation":"Ex gobernador de Risaralda","hilos":[24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/VictorTamayo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EV\u00edctor Manuel Tamayo Vargas es ex gobernador de Risaralda y pol\u00edtico conservador.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETamayo, nacido en Santa Rosa de Cabal y egresado de los Colegio de los Padres Vicentinos, es abogado de la Universidad Libre. Ha hecho toda la carrera pol\u00edtica desde abajo, siempre en el Partido Conservador en el que arranc\u00f3 a los 18 a\u00f1os como concejal de Santa Rosa y luego fue elegido diputado departamental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1995 estuvo en el gobierno del alcalde Juan...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"190","slug":"quienesquien\/perfilquien\/victor-manuel-tamayo"},{"id":"57032","name":"Pedro Vicente Obando","occupation":"Alcalde electo de Pasto","hilos":[24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/PedroVicenteObando.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPedro Vicente Obando Ord\u00f3\u00f1ez, alcalde electo de Pasto, es un acad\u00e9mico y pol\u00edtico de izquierda nari\u00f1ense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EObando, nacido en Pasto en 1947, se gradu\u00f3 del Colegio Pedag\u00f3gico Militar y Normal Superior pastuso y estudi\u00f3 lenguas modernas en la Universidad de Nari\u00f1o. Luego hizo una maestr\u00eda en ingl\u00e9s en la Universidad de Southern Illinois, gracias a una beca Fulbright, y un doctorado en etnoling\u00fc\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"633","slug":"quienesquien\/perfilquien\/pedro-vicente-obando"},{"id":"57033","name":"Gustavo N\u00fa\u00f1ez Guerrero","occupation":"Candidato a la alcald\u00eda de Pasto","hilos":[8736,24571,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/foto-1-gustavo-nun-ez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGustavo Alonso N\u00fa\u00f1ez Guerrero, actual candidato de Cambio Radical a la alcald\u00eda de Pasto, es un pol\u00edtico nari\u00f1ense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en 1967 en Pasto y estudi\u00f3 odontolog\u00eda en la Universidad Javeriana. Entr\u00f3 en la pol\u00edtica en 2001, como secretario general durante la primera alcald\u00eda del conservador Eduardo Alvarado, luego fue concejal de la capital nari\u00f1ense durante dos per\u00edodos con Cambio Radical....\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"232","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gustavo-nunez-guerrero"},{"id":"57034","name":"Osman Roa Sarmiento","occupation":"Abogado y ex candidato a la gobernaci\u00f3n de Boyac\u00e1","hilos":[24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/osman_roa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EOsman Hip\u00f3lito Roa Sarmiento es un abogado boyacense que entr\u00f3 a la pol\u00edtica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERoa, que naci\u00f3 en el municipio de Chinavita en el suroriente de Boyac\u00e1, se gradu\u00f3 del Colegio Nacional Enrique Olaya Herrera en el cercano pueblo de Guateque y luego estudi\u00f3 derecho en la Universidad Cat\u00f3lica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETrabaj\u00f3 durante tres d\u00e9cadas como abogado, primero en el sector p\u00fablico como notificador, sustanciador,...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"746","slug":"quienesquien\/perfilquien\/osman-roa-sarmiento"},{"id":"57035","name":"Sandra Milena G\u00f3mez Fajardo","occupation":"Ex candidata a la Gobernaci\u00f3n de Quind\u00edo","hilos":[24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/20120920045723_Fotor.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESandra Milena G\u00f3mez es ex candidata a la Gobernaci\u00f3n del Quind\u00edo por el grupo pol\u00edtico de la gobernadora Sandra Paola Hurtado y el novio de \u00e9sta, C\u00e9sar Augusto Pareja Giraldo o \u201cToto\u201d.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EG\u00f3mez es administradora p\u00fablica con maestr\u00eda en administraci\u00f3n p\u00fablica regional del Externado. De extracci\u00f3n humilde, naci\u00f3 en Bogot\u00e1 de una familia de Armenia. Muy peque\u00f1a volvi\u00f3 a esa ciudad, y creci\u00f3 en el barrio Las Palmas. A mediados de los noventa vivi\u00f3 en la segunda etapa del barrio Villa...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1471037827","views":"309","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sandra-milena-gomez-fajardo"},{"id":"57036","name":"Carlos Eduardo Osorio","occupation":"Gobernador electo de Quind\u00edo","hilos":[24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/120150307045426_Fotor.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl sacerdote cat\u00f3lico Carlos Eduardo Osorio Buritic\u00e1 es el gobernador electo de Quind\u00edo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETe\u00f3logo y fil\u00f3sofo, con maestr\u00eda y doctorado en derecho can\u00f3nico de la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1, lleva m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando en la iglesia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa hecho carrera como p\u00e1rroco en diferentes lugares del Quind\u00edo, incluyendo la parroquia de Nuestra Se\u00f1ora de Chiquinquir\u00e1 en Armenia...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"733","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-eduardo-osorio"},{"id":"57037","name":"Jimena Velasco Chaves","occupation":"Ex candidata a la alcald\u00eda de Popay\u00e1n","hilos":[28509,8736,24568,5404,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jimenavelasco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJimena Velasco Chaves es una pol\u00edtica caucana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EVelasco, nacida en Popay\u00e1n, es comunicadora social de la Universidad Externado con una especializaci\u00f3n en cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica internacional de la Complutense de Madrid.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una conocida familia pol\u00edtica del liberalismo caucano. Su pap\u00e1 \u00d3mar Henry Velasco fue un representante a la C\u00e1mara que se enfrent\u00f3 a la hegemon\u00eda del cacique rojo V...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"251","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jimena-velasco-chaves"},{"id":"57038","name":"Andr\u00e9s Guerra Hoyos","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de Antioquia","hilos":[8740,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/image_content_23899259_20150724182430_Fotor.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EEl candidato del Centro Democr\u00e1tico a la Gobernaci\u00f3n de Antioquia es un ex diputado que, a pesar de ser de familia pol\u00edtica, ha desarrollado buena parte de su carrera al margen de ella.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGuerra es comunicador social de la Universidad Pontificia Bolivariana, pero no entr\u00f3 a la Universidad tan pronto se gradu\u00f3 del colegio. Se dedic\u00f3 al deporte, como jugador de las inferiores del Nacional, y estuvo cerca de convertirse en jugador...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"687","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-guerra-hoyos"},{"id":"57039","name":"Marcos Daniel Pineda Garc\u00eda","occupation":"Candidato a la Alcald\u00eda de Monter\u00eda","hilos":[8736,3817,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Marcos%20daniel.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EExalcalde de Monter\u00eda al que La Silla Vac\u00eda bautiz\u00f3 en 2009 como \u201cel \u2018Pe\u00f1alosa\u2019 de Monter\u00eda\u201d, debido a que le cambi\u00f3 la cara a esa ciudad con obras como megacolegios, ciclorutas y parques, Marcos Daniel Pineda Garc\u00eda quiere reelegirse este 25 de octubre y tiene altas posibilidades.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEncuestas como la que contrat\u00f3 CM\u0026amp; con el Centro Nacional de Consultor\u00eda, le da un 68 por ciento de intenci...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"954","slug":"quienesquien\/perfilquien\/marcos-daniel-pineda-garcia"},{"id":"57040","name":"Alfredo  Varela De la Rosa","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico","hilos":[24568,24572],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Alfredo%20Varela.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste barranquillero de 34 a\u00f1os es candidato a la Gobernaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico con el aval de La U.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 Negocios Internacionales en la Universidad Eafit de Medell\u00edn, tiene una especializaci\u00f3n en Finanzas de la Universidad del Norte de Barranquilla y curs\u00f3 posgrados en universidades de Estados Unidos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn su aspiraci\u00f3n a la Gobernaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico, tiene detr\u00e1s a los hist\u00f3ricos cacicazgos...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"1258","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alfredo-varela-de-la-rosa"},{"id":"57041","name":"Pedro Leonidas  G\u00f3mez G\u00f3mez","occupation":"Candidato a la gobernaci\u00f3n de Santander","hilos":[24568,8803,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/leo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELe\u00f3nidas G\u00f3mez G\u00f3mez naci\u00f3 y vivi\u00f3 su infancia en el Socorro. Lleg\u00f3 a Bucaramanga a estudiar su bachillerato y en cuanto cumpli\u00f3 18 a\u00f1os se fue a recorrer Suram\u00e9rica, financi\u00e1ndose realizando muestras de teatro callejero. Regres\u00f3 dos a\u00f1os despu\u00e9s a Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo empresario, fue promotor de la primera organizaci\u00f3n de industriales de calzado en la regi\u00f3n, conocida como Asociaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"830","slug":"quienesquien\/perfilquien\/pedro-leonidas-gomez-gomez"},{"id":"57042","name":"Antonio Quinto Guerra Varela","occupation":"Candidato conservador a la Alcald\u00eda de Cartagena","hilos":[8736,24568,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nueva%20foto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EQuinto Guerra lleva 34 de sus 53 a\u00f1os haciendo pol\u00edtica en Bol\u00edvar. Comenz\u00f3 a los 19 como concejal del municipio de Mahates, donde nacieron sus padres. Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s salt\u00f3 a la Asamblea. Tambi\u00e9n fue director del Fondo Departamental de Transportes y Tr\u00e1nsito, secretario general de la Gobernaci\u00f3n de Bol\u00edvar y asesor jur\u00eddico de la Corporaci\u00f3n Nacional de Turismo. Pero fue con su llegada al Concejo...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"939","slug":"quienesquien\/perfilquien\/antonio-quinto-guerra-varela"},{"id":"57043","name":"William  Villamizar","occupation":"Gobernador de Norte de Santander","hilos":[24568,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/willy.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:16px\u0022\u003EWilliam Villamizar Laguado, es un ingeniero civil que en la \u00faltima d\u00e9cada se convirti\u00f3 en un s\u00faper poderoso de la pol\u00edtica nortesantandereana, gan\u00f3 las elecciones a la Gobernaci\u00f3n de Santander con 223 mil votos, con el apoyo de La U y del liberalismo\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:16px\u0022\u003E. Cuenta con el respaldo de los representantes a la C\u00e1mara como Wilmer Carrillo, Neftal\u00ed...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390865","changed":"1479337814","views":"662","slug":"quienesquien\/perfilquien\/william-villamizar"},{"id":"57044","name":"Jorge Emilio Rey","occupation":"Gobernador electo de Cundinamarca","hilos":[24578,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rey.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:#000000; font-family:calibri; font-size:14.666666666666666px\u0022\u003EJorge Emilio Rey, Gobernador electo de Cundinamarca, es ex representante de ese departamento y ex alcalde del municipio de Funza.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:#000000; font-family:calibri; font-size:14.666666666666666px\u0022\u003ENaci\u00f3 en 1976 en Funza, estudi\u00f3 administraci\u00f3n p\u00fablica en la Escuela Superior...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"226","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-emilio-rey"},{"id":"57045","name":"Juan Carlos Galindo Vacha","occupation":"Registrador Nacional electo","hilos":[8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jcglindo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl electo Registrador Nacional es un abogado javeriano que ha hecho su carrera alternando cargos p\u00fablicos de la Rama Judicial o los \u00f3rganos de control, con su ejercicio como abogado independiente.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hijo del ex consejero de Estado carlos Galindo Pinilla, quien estuvo en la secci\u00f3n primera de esa Alta Corte entre 1973 y 1980, cuando su hijo estaba en el colegio y luego en la Universidad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl hoy Registrador hizo una maestr\u00eda en derecho econ...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"1126","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-galindo-vacha"},{"id":"57046","name":"Alejandro Linares Cantillo","occupation":"Magistrado electo de la Corte Constitucional","hilos":[8837,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ALEJANDRO-LINARES-CANTILLO%20j.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlejandro Linares Cantillo, magistrado de la\u00a0Corte Constitucional, es\u00a0un reconocido abogado bogotano\u00a0con experiencia sobre todo en derecho privado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELinares, nacido en Bogot\u00e1 en\u00a01959, se gradu\u00f3 como abogado\u00a0de la Universidad de los Andes, tiene una especializaci\u00f3n en finanzas de esa misma universidad y una maestr\u00eda en derecho en la Universidad de Harvard. Adem\u00e1s, es actualmente candidato a doctor en derecho en el Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste abogado corporativo...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390865","changed":"1481562205","views":"1971","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-linares-cantillo"},{"id":"57047","name":"Luis Guillermo Plata","occupation":"Presidente de ProBogot\u00e1","hilos":[3811,6992,24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis-guillermo-plata.png","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Guillermo Plata P\u00e1ez, el actual presidente del think tank sobre temas bogotanos ProBogot\u00e1, es un ex ministro y pol\u00edtico bogotano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPlata, nacido en Bogot\u00e1 en 1967, estudi\u00f3 administraci\u00f3n de empresas en la Universidad de Arizona y un MBA en Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPlata ha hecho casi toda su carrera en el sector de comercio exterior y trabaj\u00f3 muchos a\u00f1os en Proexport, la entidad que se encarga de la promoci\u00f3n de las...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"394","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-guillermo-plata"},{"id":"57048","name":"Hern\u00e1n Porras D\u00edaz","occupation":"Rector Universidad Industrial de Santander","hilos":[8803,8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/asdasdsa.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14px\u0022\u003EHern\u00e1n Porras D\u00edaz es el nuevo rector de la Universidad Industrial de Santander, UIS.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14px\u0022\u003ENaci\u00f3 el 24 de septiembre de 1958 en Bucaramanga. En 1981 se gradu\u00f3 como Cum Laude en ingenier\u00eda civil de la instituci\u00f3n que ahora dirige. Tiene dos maestr\u00edas en informaci\u00f3n y gesti...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"1223","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hernan-porras-diaz"},{"id":"57049","name":"Manuel Francisco Azuero Figueroa","occupation":"Pol\u00edtico","hilos":[28593,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lasilla.png","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-family:arial; font-size:16px\u0022\u003EManuel Francisco Azuero Figueroa, el designado Jefe de Gabinete en la Consejer\u00eda para la Gobernanza (cargo que ser\u00e1 creado) del alcalde electo de Bucaramanga, Rodolfo Hern\u00e1ndez, naci\u00f3 en esa ciudad el 18 de septiembre de 1991. Administrador de empresas de la Universidad de los Andes, estuvo vinculado a La Silla Vac\u00eda como practicante, periodista, editor y fundador de La...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"1941","slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-francisco-azuero-figueroa"},{"id":"57050","name":"Miguel Uribe Turbay","occupation":"Secretario de Gobierno de Enrique Pe\u00f1alosa","hilos":[24578,3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MiguelUribeTurbay.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Uribe Turbay ha tenido aspiraciones pol\u00edticas desde una edad temprana. En el 2012 fue elegido concejal de Bogot\u00e1. Con 16.600 votos, se convirti\u00f3 en el integrante m\u00e1s joven del cabildo. El camino hacia su primer cargo p\u00fablico inici\u00f3 cuando cursaba el cuarto a\u00f1o de derecho en la Universidad de los Andes. En el 2011 comenz\u00f3 a hacer campa\u00f1a en compa\u00f1\u00eda de j\u00f3venes co-partidarios liberales, entre ellos David...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"5579","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-uribe-turbay"},{"id":"57051","name":"Jean  Arnault","occupation":"Jefe de la misi\u00f3n de la ONU en Colombia","hilos":[24565,9044,24576],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JeanArnault.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDesde marzo de 2016, qui\u00e9n fuera el Delegado de Naciones Unidas para la subcomisi\u00f3n del Fin del Conflicto en Colombia, fue nombrado por el Secretario General Ban Ki-Moon como jefe de la misi\u00f3n que la ONU llevar\u00e1 a cabo en el pa\u00eds y asimismo, como representante especial de \u00e9ste en Colombia. La misi\u00f3n se encargar\u00e1 de verificar el cese definitivo al fuego luego de alcanzado un acuerdo de paz definitivo.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArnault ven\u00eda...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"331","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jean-arnault"},{"id":"57052","name":"Jorge Hernando Nieto","occupation":"Director General de Polic\u00eda Nacional","hilos":[24580,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Foto%20Nieto%203.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Hernando Nieto, director de la Polic\u00eda desde febrero de 2016, es administrador policial, de empresas de la Universidad Cooperativa (1988) y abogado de la Universidad Gran Colombia (2002). Tiene una especializaci\u00f3n en Investigaci\u00f3n Criminal (2007) y en Desarrollo Gerencial de la Universidad de Washington (2009).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Pacho el 22 de noviembre de 1962, y creci\u00f3 en La Pe\u00f1a (Cundinamarca). Su padre, \u00a0Jorge Hernando Nieto Linares,...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"89","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-hernando-nieto"},{"id":"57053","name":"Daniel Mej\u00eda Londo\u00f1o","occupation":"Secretario de Seguridad de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24578,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/111.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDaniel Mej\u00eda, secretario de seguridad de la Alcald\u00eda del segundo gobierno de Enrique Pe\u00f1alosa, naci\u00f3 el 1 de marzo de 1975 en Bogot\u00e1 y proviene de una familia del Eje Cafetero. Estudi\u00f3 en el Liceo Cervantes Norte, un tradicional colegio cat\u00f3lico de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EIntent\u00f3 entrar al programa de Finanzas y Relaciones Internacionales de la Universidad El Externado, pero al no ser admitido, ingres\u00f3 a Econom\u00eda de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"895","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-mejia-londono"},{"id":"57054","name":"Carlos Alberto Solarte Solarte","occupation":"Contratista","hilos":[6992,5404,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/23123.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14.6667px\u0022\u003ECarlos Alberto Solarte es uno de los contratistas m\u00e1s poderosos del pa\u00eds. Ingeniero\u00a0nari\u00f1ense especializado en obras civiles, se qued\u00f3 con dos de las concesiones m\u00e1s grandes del \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/los-megacontratistas-que-podran-apalancarse-con-la-venta-de-isagen-52743\u0022\u003E2015\u003C\/a\u003E:\u00a0el 40%...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"2877","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-alberto-solarte-solarte"},{"id":"57055","name":"Julio  Gerlein Echeverr\u00eda","occupation":"Contratista","hilos":[8736,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/timthumb.php.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:#000000; font-family:arial; font-size:14.666666666666666px\u0022\u003EEl hermano menor del senador conservador Roberto Gerlein, y cabeza de una de las empresas contratistas m\u00e1s importantes del pa\u00eds - Valores y Contratos (Valorcon)- ha sido instrumental en la consolidaci\u00f3n del poder de esa tradicional familia barranquillera. Mientras Roberto ha pasado por ministerios y ocupado curules en el senado por m\u00e1s de 40 a\u00f1os,...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390865","changed":"1472147777","views":"603","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julio-gerlein-echeverria"},{"id":"57057","name":"Fernando Iregui Mej\u00eda","occupation":null,"hilos":[],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fernandoireguimejia.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EFernando Iregui Mej\u00eda fue director de la Agencia Nacional de Licencias Ambientales (Anla), entidad encargada de entregar los permisos para que las obras cumplan con la normativa ambiental, desde septiembre de 2014 hasta abril de 2016, cuando present\u00f3 su renuncia a ra\u00edz de la pol\u00e9mica suscitada por el otorgamiento de la licencia de exploraci\u00f3n petrolera en la serran\u00eda de La Macarena, y despu\u00e9s\u00a0 de que el ministro de ese momento,...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"3750","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fernando-iregui-mejia"},{"id":"57058","name":"Jorge Eduardo Londo\u00f1o Ulloa","occupation":"Ex Ministro de Justicia y del Derecho","hilos":[8837,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/image-2016-05-11.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pol\u00edtico boyacense naci\u00f3 en Puerto Boyac\u00e1, estudi\u00f3 derecho en la Universidad Externado y tiene una especializaci\u00f3n en derecho p\u00fablico comparado del Instituto Universitario de Estudios Europeos de Torino, Italia, y una maestr\u00eda en relaciones internacionales y derecho constitucional de la Universidad Alfonso X el Sabio de Espa\u00f1a.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntr\u00f3 a ser parte de la pol\u00edtica de su departamento cuando en 1991 fue secretario general de agricultura de la Gobernaci\u00f3n de Boyac\u00e1, durante el...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390865","changed":"1487963751","views":"1062","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-eduardo-londono-ulloa"},{"id":"57059","name":" ","occupation":"Ministro de Transporte","hilos":[],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Eduardo Rojas llega al ministerio de Transporte tras haber ocupado varios cargos importantes de la pol\u00edtica manizale\u00f1a. En su ciudad natal fue concejal, secretario de obras p\u00fablicas y alcalde. Ahora asume las riendas de un ministerio que, a cargo de Natalia Abello, tuvo que enfrentar en los \u00faltimos meses varias cr\u00edticas y echar reversazos en decisiones...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390865","changed":"1468391469","views":"0","slug":"quienesquien\/perfilquien\/"},{"id":"57060","name":"Jorge Eduardo Rojas ","occupation":"Ministro de Transporte","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Rojas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Eduardo Rojas lleg\u00f3\u00a0al ministerio de Transporte en abril de 2016 tras haber ocupado varios cargos importantes de la pol\u00edtica manizale\u00f1a. En su ciudad natal fue concejal, secretario de obras p\u00fablicas y alcalde. Asumi\u00f3\u00a0las riendas de un ministerio que, a cargo de Natalia Abello, tuvo que enfrentar en los \u00faltimos meses varias cr\u00edticas y echar reversazos en decisiones \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/germ%C3%A1n-vargas-ya-est%C3%A1-trabajando-pero-de-agache-55161\u0022\u003E...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390865","changed":"1468534901","views":"1233","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-eduardo-rojas"},{"id":"56975","name":"Alfredo Rangel Su\u00e1rez","occupation":"Senador del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[24567,3811,3817,24568,5404,7057,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rangel.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlfredo Rangel Su\u00e1rez, actualmente senador del Centro Democr\u00e1tico, es un experto en seguridad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERangel es economista de la Universidad Nacional y luego hizo una maestr\u00eda en ciencias pol\u00edticas en la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDurante la rector\u00eda del ex ministro Rudolf Hommes, se cre\u00f3 en los Andes un grupo de investigadores sobre el conflicto armado que entraron a competir y a la postre, reemplazaron a los \u2018violent\u00f3logos...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1325","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alfredo-rangel-suarez"},{"id":"56976","name":"Alirio Uribe Mu\u00f1oz","occupation":"Representante del Polo Democr\u00e1tico","hilos":[3811,3817,24568,5404,8837,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alirio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlirio Uribe Mu\u00f1oz, actualmente representante del Polo Democr\u00e1tico en Bogot\u00e1, es un abogado santandereano que lleva dos d\u00e9cadas trabajando en temas de v\u00edctimas y derechos humanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUribe, nacido en Bucaramanga, es abogado de la Universidad Cat\u00f3lica, con especializaciones en derecho laboral del Externado y en derechos humanos de la Esap.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa hecho pr\u00e1cticamente toda su carrera en el Colectivo de Abogados Jos\u00e9 Alvear...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1021","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alirio-uribe-munoz"},{"id":"56977","name":"Pablo Felipe Robledo","occupation":"Superintendente de Industria y Comercio","hilos":[28586,3811,5404,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/robledopa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPablo Felipe Robledo del Castillo, el actual Superintendente de Industria y Comercio, es un abogado pereirano cuya carrera p\u00fablica ha sido de la mano de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERobledo es abogado de la Universidad Externado, con una maestr\u00eda en contrataci\u00f3n de la misma universidad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico en el...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2404","slug":"quienesquien\/perfilquien\/pablo-felipe-robledo"},{"id":"56978","name":"Bernard William  Aronson","occupation":"Enviado especial de EEUU para el proceso de paz en Colombia","hilos":[9044,24565,24576],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/bernardquien%20%281%29.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl nuevo enviado especial del Gobierno de Estados Unidos para el proceso de paz en Colombia,\u00a0es un analista norteamericano, graduado de la Universidad de Chicago con honores, que ha tenido altos cargos en el sector p\u00fablico y el privado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECreci\u00f3 en Rye, en el Estado de Nueva York. Su padre era el fundador de la Conferencia de Liderazgo en Derechos Humanos y Civiles,\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"611","slug":"quienesquien\/perfilquien\/bernard-william-aronson"},{"id":"56979","name":"Santiago Perry Rubio","occupation":"Director de Corporaci\u00f3n PBA e integrante de la Misi\u00f3n Rural","hilos":[24570,5404,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/perry.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESantiago Perry Rubio, el director ejecutivo de la Corporaci\u00f3n PBA y ex viceministro de agricultura, es uno de los mayores expertos en agricultura familiar en Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPerry, que es ingeniero industrial y economista de la Universidad de los Andes, ha tenido una larga trayectoria en el sector agrario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera pol\u00edtica en el Movimiento Obrero Independiente y Revolucionario (Moir), el partido de izquierda que naci\u00f3 inspirado por las...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"784","slug":"quienesquien\/perfilquien\/santiago-perry-rubio"},{"id":"56980","name":"Juan Pablo D\u00edaz Granados","occupation":"Viceministro de Desarrollo Rural","hilos":[8736,24570,24568,5404,8811,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/diazgranados.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Pablo D\u00edaz Granados Pinedo, el nuevo viceministro de desarrollo rural y ex alcalde de Santa Marta, es un pol\u00edtico liberal y magdalenense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ED\u00edaz Granados viene de una tradicional familia pol\u00edtica samaria. Su t\u00edo Jos\u00e9 Ignacio D\u00edaz Granados fue ministro de Salud de Misael Pastrana, senador y gobernador del Magdalena. Su primo hermano...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2781","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-pablo-diaz-granados"},{"id":"56981","name":"Soraya Bayuelo","occupation":"L\u00edder de v\u00edctimas y periodista comunitaria en Montes de Mar\u00eda","hilos":[6993,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/soraya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESoraya Bayuelo Castellar, la fundadora y directora del \u003Ca href=\u0022https:\/\/montemariaaudiovisual.wordpress.com\/\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EColectivo de Comunicaciones de Montes de Mar\u00eda L\u00ednea 21\u003C\/a\u003E, es una periodista comunitaria y l\u00edder de v\u00edctimas en esa regi\u00f3n monta\u00f1osa entre Bol\u00edvar y Sucre.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBayuelo, nacida en el Carmen de Bol\u00edvar, estudi\u00f3 comunicaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma del Caribe en Barranquilla.\u003C\/p\u003E...","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"665","slug":"quienesquien\/perfilquien\/soraya-bayuelo"},{"id":"56982","name":"Jorge Pretelt Chaljub","occupation":"Ex Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[28517,8645,24568,24567,24570,8837,24579,8736,3818,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jorgepreteltchaljubqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Ignacio Pretelt Chaljub naci\u00f3 en Monter\u00eda y es poderoso en C\u00f3rdoba, a pesar de que ha hecho casi toda su vida profesional en Bogot\u00e1. Magistrado de la Corte Constitucional desde marzo de 2009, en febrero de 2015 fue el protagonista de un fuerte esc\u00e1ndalo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn la Corte Constitucional es conocido por ser un magistrado fielmente conservador, de posiciones jur\u00eddicas tradicionales y fromalistas y defensor del Congreso.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAbogado de la Unviersidad del Rosario, es del coraz\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1493780582","views":"7757","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-pretelt-chaljub"},{"id":"56983","name":"Mayerlis Angarita Robles","occupation":"L\u00edder de v\u00edctimas y candidata a la alcald\u00eda de San Juan Nepomuceno","hilos":[28589,24568,5404,24566,18673,24579,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Mayerly.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMayerlis\u00a0Angarita Robles, la cabeza visible de la Red de Mujeres Narrar para vivir y actual candidata de la ASI a la\u00a0alcald\u00eda de San Juan Nepomuceno, es una l\u00edder de v\u00edctimas de los Montes de Mar\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAngarita, nacida en San Juan Nepomuceno (Bol\u00edvar), se forj\u00f3 como l\u00edder de v\u00edctimas despu\u00e9s de que los paramilitares asesinaran a su t\u00edo en\u00a0Aguachica (Cesar). En el 2000 Angarita fue una de las...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"985","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mayerlis-angarita-robles"},{"id":"56984","name":"Luis Herlindo Mendieta","occupation":"General retirado de la Polic\u00eda y l\u00edder de v\u00edctimas de las Farc","hilos":[24566,24579,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luismendieta.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Herlindo Mendieta Ovalle es un general retirado de la Polic\u00eda que estuvo once a\u00f1os secuestrado por las Farc y que hoy es el vocero de los miembros de la fuerza p\u00fablica secuestrados por la guerrilla.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMendieta, nacido en Bogot\u00e1 en 1957, arranc\u00f3 su carrera en la Polic\u00eda en 1974 como cadete en la Escuela General Santander, gradu\u00e1ndose como subteniente dos a\u00f1os despu\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstuvo estacionado en Manizales, Bello (...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"184","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-herlindo-mendieta"},{"id":"56985","name":"Javier Fl\u00f3rez Aristiz\u00e1bal","occupation":"Integrante del equipo del Gobierno en La Habana","hilos":[24565,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/florez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl general Javier Alberto Fl\u00f3rez Aristiz\u00e1bal, que fue jefe del Estado Mayor Conjunto y subcomandante de las Fuerzas Militares, es actualmente el l\u00edder de la subcomisi\u00f3n t\u00e9cnica para temas de desarme y jefe\u00a0del Comando Estrat\u00e9gico de Transici\u00f3n de las Fuerzas Militares\u00a0-adem\u00e1s es\u00a0el militar activo de m\u00e1s alto rango- en el proceso de paz con las Farc.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFl\u00f3rez, nacido en Bogot\u00e1 en 1957, es ingeniero civil de la Universidad Militar, con una maestr\u00eda en defensa y seguridad...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1485533306","views":"701","slug":"quienesquien\/perfilquien\/javier-florez-aristizabal"},{"id":"56986","name":"Hollman  Morris Rinc\u00f3n","occupation":"Precandidato al Concejo de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568,24585,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Morris232.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHollman Felipe Morris Rinc\u00f3n es un periodista bogotano que fue precandidato a la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 por Progresistas a principios de 2015 y en junio renunci\u00f3 a esa aspiraci\u00f3n para encabezar la lista al concejo por el\u00a0movimiento del actual alcalde Gustavo Petro.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESus primeros trabajos, cuando todav\u00eda estudiaba comunicaci\u00f3n social y periodismo en la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1, fueron en Radio Santa Fe, donde en...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"937","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hollman-morris-rincon"},{"id":"56987","name":"Alexandra Gu\u00e1queta Girvin","occupation":"Directora de posconflicto del Ministerio del posconflicto","hilos":[5404,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/quaeuta.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlexandra Gu\u00e1queta Girvin, la directora de posconflicto del \u0027Ministerio del posconflicto\u0027 que lidera el general \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/oscar-naranjo-trujillo\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d3scar Naranjo\u003C\/a\u003E, es una polit\u00f3loga bogotana especializada en temas de derechos humanos y sector privado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGu\u00e1queta estudi\u00f3 ciencia pol\u00edtica en la Universidad de los Andes, obteniendo luego una maestr\u00eda y un doctorado...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1648","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alexandra-guaqueta-girvin"},{"id":"56988","name":"Maurice Armitage Cadavid","occupation":"Alcalde de Cali","hilos":[32799,8740,3811,24571,24568,24579,24569,9277,3818,6992,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/armitage.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENorman Maurice Armitage Cadavid, alcalde de Cali, es un empresario vallecaucano conocido como el \u2018cacao de la reconciliaci\u00f3n\u2019.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArmitage, nacido en Cali, ha hecho casi toda su carrera en el sector privado, pasando de hacerse a pulso a convertirse en uno de los empresarios m\u00e1s reconocidos de la ciudad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras estudiar econom\u00eda en la Universidad del Valle y derecho en la San Buenaventura pero no terminar ninguna de las dos, se dedic\u00f3 a montar negocios varios y trabaj\u00f3 en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390852","changed":"1478014381","views":"8656","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maurice-armitage-cadavid"},{"id":"56989","name":"Liliana Rend\u00f3n Rold\u00e1n","occupation":"Ex senadora y ex candidata a la Gobernaci\u00f3n de Antioquia","hilos":[24567,8740,8736,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/QQLilianaRendon.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003ELa ex senadora conservadora Liliana Rend\u00f3n es la carta del uribismo a la gobernaci\u00f3n de Antioquia. Esta psic\u00f3loga es una pol\u00edtica de carrera, que lleg\u00f3 al Centro Democr\u00e1tico en 2013 de la mano de su jefe pol\u00edtico, el ex senador y ex gobernador Luis Alfredo Ramos, y es conocida nacionalmente por sus declaraciones sobre el esc\u00e1ndalo de violencia del ex seleccionador de la selecci\u00f3n nacional de f\u00fatbol, Hern\u00e1n...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2504","slug":"quienesquien\/perfilquien\/liliana-rendon-roldan"},{"id":"56990","name":"Rodrigo Lara S\u00e1nchez","occupation":"Alcalde de Neiva","hilos":[28574,6993,24568,34786,24571,24579,24565,8736,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/laralara.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Armando\u00a0Lara S\u00e1nchez, actual Alcalde de Neiva, es un m\u00e9dico huilense que se meti\u00f3 a la pol\u00edtica hace cinco a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hijo del veterano pol\u00edtico huilense Rodrigo Lara Bonilla, ex congresista, ex alcalde de Neiva y ex ministro de Justicia de Belisario Betancur, que fue asesinado por orden de Pablo Escobar en 1984. Y hermano de Rodrigo Lara Restrepo, actualmente representante por Bogot\u00e1 de Cambio Radical.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELara S\u00e1nchez es m\u00e9dico de la Universidad del Cauca, con...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1494453033","views":"3138","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-lara-sanchez"},{"id":"56991","name":"Mauricio Jaramillo Mart\u00ednez","occupation":"Ex senador ","hilos":[24567,3817,24571,24568,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MauricioJramillo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMauricio Jaramillo Mart\u00ednez es un ex senador y pol\u00edtico liberal tolimense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en 1957 en El L\u00edbano, en una tradicional familia pol\u00edtica liberal tolimense. Su padre Alfonso Jaramillo Salazar fue senador, gobernador del Tolima y embajador en Noruega designado por el conservador Guillermo Le\u00f3n Valencia y Ministro de Salud del liberal Julio C\u00e9sar Turbay. Su madre, Hilda Mart\u00ednez de Jaramillo, fue congresista y concejal en Bogot...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1316","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-jaramillo-martinez"},{"id":"56992","name":"Rosa Cotes Vives","occupation":"Candidata a la Gobernaci\u00f3n del Magdalena","hilos":[8736,24571,24568,9277,5404,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/232%20%281%29.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERosa Cotes Vives\u00a0es esposa desde hace 36 a\u00f1os del exalcalde condenado por parapol\u00edtica Francisco \u2018Chico\u2019 Z\u00fa\u00f1iga, y hermana de los contratistas y empresarios bananeros\u00a0\u00c1lvaro y Luis Miguel Cotes, m\u00e1s conocidos como \u0027Los Conejos\u0027 y quienes llevaron a Luis Miguel el\u00a0\u0027Mello\u0027 Cotes a la Gobernaci\u00f3n del Magdalena.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECotes se desempe\u00f1\u00f3 entre 2012 y 2014 como primera gestora...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"4471","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rosa-cotes-vives"},{"id":"56993","name":"Gonzalo Restrepo L\u00f3pez","occupation":"Empresario y negociador en La Habana","hilos":[8740,24565,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gonzalores.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGonzalo Restrepo L\u00f3pez, el nuevo integrante del equipo negociador del Gobierno en el proceso de paz con las Farc en La Habana, es un reconocido\u00a0empresario antioque\u00f1o.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn en una tradicional familia empresarial antioque\u00f1a. Su abuelo, el pol\u00edtico conservador \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.banrepcultural.org\/blaavirtual\/politica\/pensa\/pensa31.htm\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EGonzalo Restrepo Jaramillo\u003C\/a\u003E, fue senador, Canciller de Laureano G...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1179","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gonzalo-restrepo-lopez"},{"id":"56994","name":"Iv\u00e1n Duque M\u00e1rquez","occupation":"Senador del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[24567,3811,3817,6992,24568,5404,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/IvanDuque.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EIv\u00e1n Duque M\u00e1rquez, actualmente senador del Centro Democr\u00e1tico, es un abogado bogotano que -tras una carrera en organismos internacionales en Washington- lleg\u00f3 a la pol\u00edtica de la mano del ex presidente \u00c1lvaro Uribe.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDuque, nacido en 1976, es hijo del pol\u00edtico antioque\u00f1o Iv\u00e1n Duque Escobar, quien fue Ministro de Minas de Belisario Betancur, gobernador de Antioquia designado por Julio C\u00e9sar Turbay y Registrador...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"4074","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-duque-marquez"},{"id":"56995","name":"Juan Carlos V\u00e9lez Uribe","occupation":"Ex senador y candidato a la Alcald\u00eda de Medell\u00edn","hilos":[24567,8740,3811,24568,9277,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Juan-Carlos-V%C3%A9lez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado y pol\u00edtico antioque\u00f1o, es uno de los pol\u00edticos de carrera m\u00e1s cercanos al ex presidente \u00c1lvaro Uribe. Es candidato del Centro Democr\u00e1tico a la alcald\u00eda de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EV\u00e9lez proviene de una familia acomodada de empresarios conservadores de Medell\u00edn. Se gradu\u00f3 del Colegio Alem\u00e1n y, tras prestar servicio militar en Urab\u00e1, en 1985 entr\u00f3 a estudiar derecho en la Universidad de Medell...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"4195","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-velez-uribe"},{"id":"56996","name":"Francisco \u0027Franco\u0027  Ovalle Angarita","occupation":"Aspirante a la Gobernaci\u00f3n del Cesar","hilos":[8736,24571,24568,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/perfilquine.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFrancisco Ovalle Angarita, de 51 a\u00f1os, es el candidato de la casa Gnecco a la Gobernaci\u00f3n del Cesar. Avalado por el partido de La U, se perfila como un competidor con altas probabilidades de mantenerles la silla en la que hoy se sienta Luis Alberto Monsalvo Gnecco.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene muchas posibilidades de ganar porque cuenta\u00a0con la maquinaria Gnecco, en la que se incluyen 20 de los 25 alcaldes del Cesar, un senador y los cuatro representantes de ese departamento: Fernando...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3288","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-franco-ovalle-angarita"},{"id":"56997","name":"Adriana Guti\u00e9rrez Jaramillo","occupation":"Ex senadora ","hilos":[8736,3817,24568,5404,3814,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Adriana.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAdriana Guti\u00e9rrez Jaramillo ex senadora y pol\u00edtica caldense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacida en Manizales en 1959, esta\u00a0administradora de empresas de la Universidad Nacional\u00a0arranc\u00f3 su carrera en el sector privado donde, entre otras, ha estado\u00a0en las juntas de la constructora Coinsa, el concesionario Colautos y la productora de esp\u00e1rragos Erupci\u00f3n S.A.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EA la\u00a0la pol\u00edtica...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3500","slug":"quienesquien\/perfilquien\/adriana-gutierrez-jaramillo"},{"id":"56998","name":"Guido Echeverri Piedrahita","occupation":"Gobernador electo de Caldas","hilos":[24568,5404,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/guidoperfil.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuido Echeverri Piedrahita, gobernador electo de Caldas, es un pol\u00edtico caldense y fue la carta de la Unidad Nacional para evitar que el uribismo ganara en el departamento de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/oscar-ivan-zuluaga-escobar\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga \u003C\/a\u003Een las elecciones de 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEcheverri, nacido en Marulanda (Caldas) en 1955, estudi\u00f3 derecho de la Universidad de Caldas. Lleg\u00f3 a la pol\u00edtica de...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3250","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guido-echeverri-piedrahita"},{"id":"56999","name":"Dumek Turbay Paz","occupation":"Gobernador de Bol\u00edvar","hilos":[24571,24568,24579,24569,8736,8803,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/quienesquiendumek.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDumek Jos\u00e9\u00a0Turbay Paz es el actual Gobernador de Bol\u00edvar. Fue el candidato liberal y estuvo apoyado para llegar al cargo por el que era el gobernador, Juan Carlos Gossa\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en El Carmen de Bol\u00edvar en 1971, es abogado de la Universidad de Cartagena, especialista en derecho p\u00fablico del\u00a0Externado y\u00a0en estudios pol\u00edticos y econ\u00f3micos de la del Norte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en la casa de la tradicional familia liberal de apelido Turbay, que lleg\u00f3 a tener representaci\u00f3n en...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390852","changed":"1471024235","views":"11748","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dumek-turbay-paz"},{"id":"57000","name":"Milene Jarava D\u00edaz","occupation":"Candidata de Opci\u00f3n Ciudadana a la Gobernaci\u00f3n de Sucre","hilos":[8736,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/milene_jaraba_004.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa exdiputada Milene Jarava D\u00edaz es la carta del exrepresentante Yahir Acu\u00f1a a la Gobernaci\u00f3n de Sucre.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EJarava naci\u00f3 en el municipio de Corozal, pero cuando era\u00a0ni\u00f1a su familia se mud\u00f3 a Sincelejo. Es zootecnista egresada de la Universidad de Sucre, instituci\u00f3n educativa en la que se conoci\u00f3 con Acu\u00f1a cuando \u00e9ste estudiaba Ingenier\u00eda Civil. Est\u00e1n casados desde hace 11 a\u00f1os, tienen tres...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2446","slug":"quienesquien\/perfilquien\/milene-jarava-diaz"},{"id":"57001","name":"Carlos Ramiro Ch\u00e1varro","occupation":"Ex senador","hilos":[24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Chavarr.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Ramiro Ch\u00e1varro Cu\u00e9llar\u00a0es un ex congresista y pol\u00edtico huilense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECh\u00e1varro naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1972, en el seno de una familia originaria de Garz\u00f3n (Huila). Es abogado de la Universidad Libre y estuvo vinculado a las juventudes conservadores desde sus \u00e9pocas de estudiante.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera pol\u00edtica en la UTL del senador conservador y huilense Jos\u00e9 Antonio G\u00f3mez Hermida, que ha...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2220","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-ramiro-chavarro"},{"id":"57002","name":"Alberto Jos\u00e9 Mej\u00eda","occupation":"Comandante General del Ej\u00e9rcito","hilos":[5404,9044,24565,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FOTO_OFICIAL_BG.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl general Alberto Jos\u00e9 Mej\u00eda, conocido como \u0027el mono\u0027, fue nombrado Comandante General del Ej\u00e9rcito en julio de 2015, en un cambio parcial de c\u00fapula militar y pocos d\u00edas despu\u00e9s de la llegada de Luis Carlos Villegas al Ministerio de Defensa.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMej\u00eda viene del coraz\u00f3n del mundo militar. Es el hijo mayor del general Nelson\u00a0Mej\u00eda Henao, comandante del Ej\u00e9rcito y luego de las Fuerzas Militares entre 1988...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2570","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-jose-mejia"},{"id":"57003","name":"Edwin Jos\u00e9 Besaile Fayad","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba","hilos":[8736,3817,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/besaile.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEdwin Jos\u00e9 Besaile Fayad es arquitecto y actual candidato del Partido de la U a la Gobernaci\u00f3n de C\u00f3rdoba, por el poderoso grupo de los \u00f1o\u00f1os (los senadores Bernardo \u2018\u00d1o\u00f1o\u2019 El\u00edas y Musa Besaile, hermano del aspirante).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Sahag\u00fan el 21 de junio de 1980, en una familia de empresarios de ascendencia turca y tiene poca trayectoria en lo p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de jugar por la Gobernaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3501","slug":"quienesquien\/perfilquien\/edwin-jose-besaile-fayad"},{"id":"57004","name":"Nancy Patricia Guti\u00e9rrez","occupation":"Ex senadora","hilos":[24567,24568,9277,5404,3814,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/4990463173_fb14c17a27_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENancy Patricia Guti\u00e9rrez Casta\u00f1eda\u00a0es una ex congresista y pol\u00edtica de ese departamento.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Girardot en 1963 y estudi\u00f3 derecho\u00a0en la Universidad del Rosario, donde tambi\u00e9n se especializ\u00f3 en derecho administrativo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera pol\u00edtica como concejal liberal en Agua de Dios, un municipio cercano a Girardot donde hab\u00eda pasado parte de su infancia. En 1988, cuando se hicieron las...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3920","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nancy-patricia-gutierrez"},{"id":"57005","name":"Mar\u00eda Isabel Ulloa","occupation":"Viceministra de Minas","hilos":[24568,3815,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MIUlloa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Isabel Ulloa Cruz, la actual viceministra de Minas, es una abogada vallecaucana que ha hecho casi toda su carrera pol\u00edtica en el gobierno de Juan Manuel Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUlloa, nacida en Cali en 1983, es abogada de la Universidad de los Andes, con maestr\u00eda en administraci\u00f3n p\u00fablica de la de Nueva York. No viene de una familia pol\u00edtica, aunque su t\u00eda Mar\u00eda Isabel Cruz fue senadora en los a\u00f1os ochenta y noventa.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1527","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-isabel-ulloa"},{"id":"57006","name":"Rafael Alejandro  Mart\u00ednez","occupation":"Alcalde de Santa Marta","hilos":[8736,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/QeQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERafael Alejandro Mart\u00ednez gan\u00f3 las elecciones a la Alcald\u00eda de Santa Marta con 91.294 votos, el 51.81% del total. Era la carta del alcalde saliente, Carlos Caicedo Omar. Su candidatura se hizo por medio de firmas, con el movimiento \u0022Fuerza Ciudadana\u0022, que contaba con el apoyo de la Alianza Verde.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMart\u00ednez tiene 40 a\u00f1os, estudi\u00f3 administraci\u00f3n de empresas en la Universidad del Magdalena y administraci\u00f3n p\u00fablica...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3901","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rafael-alejandro-martinez"},{"id":"57007","name":"Luis Roberto Rivas","occupation":"Ex alcalde de Manizales","hilos":[24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rivas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Roberto Rivas Montoya es un ex alcalde y pol\u00edtico conservador caldense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERivas viene de una conocida familia industrial manizalita. Su padre Roberto Rivas Salazar fue un empresario\u00a0cercano a los \u0027Azucenos\u0027 (una generaci\u00f3n de empresarios de la \u00e9lite importante a mediados del siglo XX) que fundaron las grandes empresas caldenses. Rivas\u00a0fue presidente de Seguros Atlas, lleg\u00f3 a ser el mayor accionista del Banco de Caldas, Tejidos...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2313","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-roberto-rivas"},{"id":"57008","name":"Carlos Andr\u00e9s Amaya","occupation":"Gobernador electo de Boyac\u00e1","hilos":[3817,24570,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/amaya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Andr\u00e9s Amaya Rodr\u00edguez, gobernador electo de Boyac\u00e1, es un ex congresista y antiguo l\u00edder estudiantil boyacense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAmaya naci\u00f3 en Socha en 1984 y se cri\u00f3 en la cercana Paz del R\u00edo. Tras graduarse con el mejor Icfes de la provincia de Valderrama, estudi\u00f3 ingenier\u00eda electr\u00f3nica en la Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica (Uptc) en Sogamoso y luego una maestr\u00eda en ingenier\u00eda ambiental...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2325","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-andres-amaya"},{"id":"57009","name":"Le\u00f3n Teicher Grauman","occupation":"Presidente de Continental Gold","hilos":[24570,5404,3815,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LTeicher.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELe\u00f3n Teicher Grauman, el director ejecutivo de Continental Gold en Colombia, es un empresario bogotano que ha hecho casi toda su carrera en el sector minero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETeicher es ingeniero industrial de la Universidad de los Andes, con un MBA de la de Stanford, donde fue becario Fulbright.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera en el sector extractivo en 1980 como vicepresidente de mercadeo y ventas de Carbocol, la empresa carbonera del Estado que en los a\u00f1os setenta fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"609","slug":"quienesquien\/perfilquien\/leon-teicher-grauman"},{"id":"57010","name":"Carlos Julio Gonz\u00e1lez Villa","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de Huila","hilos":[6993,24568,34786,24571,24579,24569,8736],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CJGV.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Julio Gonz\u00e1lez Villa, actual Gobernador del Huila, es un ex congresista y pol\u00edtico huilense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGonz\u00e1lez, nacido en Bogot\u00e1 en 1963 y criado en Garz\u00f3n, viene de una familia pol\u00edtica. Su pap\u00e1 Carlos Julio Gonz\u00e1lez S\u00e1nchez fue dos veces concejal de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECarlos Julio, que es psic\u00f3logo de la Universidad Javeriana y\u00a0especializado en psicoterapia, trabaj\u00f3 durante una d\u00e9cada como psic\u00f3logo cl\u00ednico en el Hospital Universitario de Neiva y ense\u00f1ando en la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390852","changed":"1494453795","views":"1593","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-julio-gonzalez-villa"},{"id":"57011","name":"Jaime Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez Mej\u00eda ","occupation":"Candidato a la Alcald\u00eda de Valledupar","hilos":[24567,8736,24571,24568,24579,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/quienesquien2.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14.6666666666667px\u0022\u003EJaime Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez Mej\u00eda, de 28 a\u00f1os, es la carta del alcalde Fredys Socarr\u00e1s Reales y del proyecto vargasllerista en la puja por la Alcald\u00eda de Valledupar. \u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14.6666666666667px\u0022\u003ETiene el aval...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1041","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-andres-gonzalez-mejia"},{"id":"57012","name":"Roberto Ortiz Urue\u00f1a","occupation":"Ex congresista","hilos":[8740,3811,24568,9277,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/chontico.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto Ortiz Urue\u00f1a, m\u00e1s conocido como el \u0027Chontico\u0027, es un ex congresista y empresario del chance\u00a0vallecaucano que es el actual candidato liberal a la Alcald\u00eda de Cali.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOrtiz naci\u00f3 en Honda (Tolima)\u00a0en una familia de origen popular, pero lleva cuatro d\u00e9cadas viviendo en Cali. Ha estado vinculado \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/17136\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Edesde hace dos d\u00e9cadas\u003C\/a\u003E al negocio del chance, desde que...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3173","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-ortiz-uruena"},{"id":"57013","name":"Jhon Esper Toledo","occupation":"Ex candidato a la Alcald\u00eda de Ibagu\u00e9","hilos":[28572,8736,24568,6993,24579,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/toledo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJhon Esper Toledo Casta\u00f1eda es un pol\u00edtico de origen liberal que ha hecho toda su carrera en el Tolima.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EToledo es oriundo de Gigante (Huila), pero lleva m\u00e1s de dos d\u00e9cadas viviendo en Ibagu\u00e9. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad Cooperativa, con maestr\u00eda en derecho administrativo y constitucional del Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa hecho casi toda su carrera en el liberalismo. A las toldas rojas...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1647","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jhon-esper-toledo"},{"id":"57014","name":"Roberto V\u00e9lez Vallejo","occupation":"Gerente de la Federaci\u00f3n de Cafeteros","hilos":[24570,6992,5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/velez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto V\u00e9lez Vallejo, el nuevo gerente de la Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros, es un ejecutivo y diplom\u00e1tico risaraldense que ha hecho casi toda su carrera en el mundo del caf\u00e9.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EV\u00e9lez, nacido en Pereira, viene de una tradicional familia risaraldense. Su \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.eltiempo.com\/archivo\/documento\/MAM-145960\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eabuelo Gonzalo Vallejo Restrepo\u003C\/a\u003E\u00a0fue uno de los fundadores del departamento y su primer gobernador (designado...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1922","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-velez-vallejo"},{"id":"57015","name":"Carlos Fernando S\u00e1nchez","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de Santander","hilos":[8736,24568,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FotoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Fernando de Jes\u00fas S\u00e1nchez Aguirre es el candidato del movimiento pol\u00edtico Santander En Serio a la Gobernaci\u00f3n de Santander, con el respaldo del parapol\u00edtico Hugo Aguilar; l\u00edder supremo de dicho grupo. \u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ES\u00e1nchez Aguirre viene de una familia reconocida en la regi\u00f3n que siempre se ha movido en las aguas del poder.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu padre, H\u00e9ctor S\u00e1nchez Camacho, fue congresista y l\u00edder del Partido...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"2173","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-fernando-sanchez"},{"id":"57016","name":"Leonardo Barrero Gordillo","occupation":"Candidato a la gobernaci\u00f3n de Cauca","hilos":[24567,9043,24568,5404,6993,24579,9044,24565,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/barrero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl general retirado Leonardo Alfonso Barrero Gordillo, \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/queridodiario\/la-ficha-del-uribismo-en-el-cauca-otro-general-papaya-50902\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eactualmente candidato\u003C\/a\u003E del Centro Democr\u00e1tico a la gobernaci\u00f3n de Cauca, es un ex comandante de las Fuerzas Militares y veterano militar tolimense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBarrero, nacido en Ibagu\u00e9 en 1960, estudi\u00f3 en la Escuela Militar de Cadetes General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdova....\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1496","slug":"quienesquien\/perfilquien\/leonardo-barrero-gordillo"},{"id":"57017","name":"\u00c9dgar Enrique  Mart\u00ednez Romero ","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de Sucre","hilos":[8736,24571,24568,5404,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SLOCS090820016.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECon aval de Cambio Radical entregado por los l\u00edderes de ese partido: \u00c1lex Char y Rodrigo Lara, \u00c9dgar Enrique Mart\u00ednez Romero es la carta del vargasllerismo en la pelea por la Gobernaci\u00f3n de Sucre. Y tambi\u00e9n tiene el apoyo, entre otros, de los liberales y de la casa de \u00c1lvaro \u2018el Gordo\u2019 Garc\u00eda Romero, condenado por la masacre de Macayepo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAlrededor de \u00e9l se ha unido buena parte del \u2018Tocony\u00e1...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"3067","slug":"quienesquien\/perfilquien\/edgar-enrique-martinez-romero"},{"id":"57018","name":"Juan Jos\u00e9 Garc\u00eda Romero","occupation":"Ex congresista condenado por corrupci\u00f3n","hilos":[8736,3817,24570,24568,5404,8811,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Juan%20G.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Jos\u00e9 Garc\u00eda Romero es un pol\u00edtico y ex congresista cartagenero que, pese a haber sido condenado por corrupci\u00f3n y perdido su curul en el Capitolio, es \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/los-super-poderosos-de-bolivar-50510\u0022 style=\u0022line-height: 1.6em;\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Euna de las personas m\u00e1s poderosas de Bol\u00edvar\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGarc\u00eda Romero naci\u00f3 en una influyente familia de Bol\u00edvar y Sucre. Su pap\u00e1 Juan Garc...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"1574","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-jose-garcia-romero"},{"id":"57019","name":"Oneida  Pinto P\u00e9rez","occupation":"Ex Gobernadora de La Guajira ","hilos":[6993,9277,24568,24571,24579,24569,8736,8803,5404,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/joUSYGp-.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14.6666666666667px\u0022\u003EConocida como \u201cla princesa negra de La Guajira\u201d por ser baronesa en Albania, pueblo vecino a la mina de carb\u00f3n del Cerrej\u00f3n, Oneida \u003C\/span\u003ERayeth\u00a0\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:14.6666666666667px\u0022\u003EPinto es una trabajadora social de 45 a\u00f1os wayuu de la casta Ipuana.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1487974899","views":"2770","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oneida-pinto-perez"},{"id":"57020","name":"Santiago \u00c1ngel Urdinola","occupation":"Presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Miner\u00eda","hilos":[24570,8811,3815,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/angel.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESantiago \u00c1ngel Urdinola es el actual presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Miner\u00eda, el gremio de las empresas mineras.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u00c1ngel, nacido en Bogot\u00e1, es hijo del empresario de medios Tulio \u00c1ngel Arbel\u00e1ez, que fue viceministro de comunicaciones y consejero de comunicaciones durante el gobierno de Ernesto Samper y presidente de Asomedios, el gremio de los peri\u00f3dicos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u00c1ngel es abogado de la Universidad Javeriana,...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"384","slug":"quienesquien\/perfilquien\/santiago-angel-urdinola"},{"id":"57021","name":"Luis Carlos Torres Rueda","occupation":"Candidato a la gobernaci\u00f3n del Meta","hilos":[28529,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lucas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Carlos Torres Rueda, actual candidato de La U a la gobernaci\u00f3n del Meta, es un pol\u00edtico y ex congresista metense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETorres, nacido en Villavicencio en 1958, es ingeniero industrial de la Universidad Javeriana, con maestr\u00eda en gobierno municipal del Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u2018Lucas\u2019, como le dicen los metenses, arranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico en los a\u00f1os ochenta en las Empresas P\u00fablicas de Villavicencio, donde fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"258","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-carlos-torres-rueda"},{"id":"57022","name":"Iv\u00e1n  Aguilar Zambrano","occupation":"Candidato a la Gobernaci\u00f3n de Santander","hilos":[24568,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ivanaguilarfoto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EIv\u00e1n Fernando Aguilar Zambrano, con 32 a\u00f1os, es el candidato m\u00e1s joven de la contienda actual (2015) por la Gobernaci\u00f3n de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en el municipio de San Gil (Santander), y su bachillerato lo curs\u00f3 en el colegio t\u00e9cnico \u003Cem\u003EVicente D\u00edaz Azuero\u003C\/em\u003E de Floridablanca. Estudi\u00f3 administraci\u00f3n de empresas pero no se ha graduado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu carrera pol\u00edtica comenz\u00f3 como coordinador de las...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"847","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-aguilar-zambrano"},{"id":"57023","name":"Aristides Herrera Posada","occupation":"Candidato a la Alcald\u00eda de Santa Marta","hilos":[8736,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Aristides-Herrera-candidato.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EExconcejal de origen conservador con corta trayectoria en lo p\u00fablico, se present\u00f3 como candidato independiente a la Alcald\u00eda de Santa Marta avalado por firmas, pero recientemente se tom\u00f3 foto de apoyo con la carta del grupo del gobernador Luis Miguel \u2018el Mello\u2019 Cotes. Su movimiento significativo de ciudadanos se llama \u2018Otra Santa Marta Es Posible\u2019 y tiene como una de sus principales banderas la optimizaci\u00f3n del servicio de agua en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"718","slug":"quienesquien\/perfilquien\/aristides-herrera-posada"},{"id":"57024","name":"Sergio Ara\u00fajo Castro","occupation":"Candidato a la Alcald\u00eda de Valledupar","hilos":[24567,8736,24568,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/arau.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en el seno de una familia de tradici\u00f3n pol\u00edtica del Cesar, de la que durante d\u00e9cadas salieron alcaldes, gobernadores, congresistas y ministros.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs el candidato uribista a la Alcald\u00eda de Valledupar para las regionales de 2015.\u00a0En ese proyecto pol\u00edtico no tiene\u00a0el \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/araujo-vs-araujo-en-valledupar-50925\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Erespaldo de su padre\u003C\/a\u003E, el exsenador y exministro \u00c1...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390852","changed":"1468391445","views":"946","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-araujo-castro"},{"id":"56925","name":"Manuel Santiago Mej\u00eda Correa","occupation":"Presidente del Grupo Alkosto","hilos":[8740,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/manuel%20santiago.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EManuel Santiago Mej\u00eda, la cabeza de uno de los grupos empresariales m\u00e1s importantes de Antioquia y posiblemente la persona natural m\u00e1s rica de ese departamento, es uno de los empresarios mejor conectados\u00a0con la \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/los-super-poderosos-en-antioquia-45290\u0022\u003Epol\u00edtica regional y nacional\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMej\u00eda, que estudi\u00f3 el bachillerato en el Instituto Jorge Robledo (el mismo de \u00c1lvaro Uribe), es...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"4853","slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-santiago-mejia-correa"},{"id":"56926","name":"Efra\u00edn Cepeda Sarabia","occupation":"Senador del Partido Conservador","hilos":[8736,6992,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cepeda.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEfra\u00edn Jos\u00e9 Cepeda Sarabia, un senador del Partido Conservador, fue un super poderoso en la reelecci\u00f3n de Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Barranquilla en 1950, Cepeda estudi\u00f3 econom\u00eda industrial en la Universidad de los Andes, donde tambi\u00e9n hizo una especializaci\u00f3n ah\u00ed tambi\u00e9n. Tambi\u00e9n ha hecho estudios militares como oficial naval de la reserva, y ha llegado a ser capit\u00e1n de corbeta Reserva Naval.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECepeda...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"954","slug":"quienesquien\/perfilquien\/efrain-cepeda-sarabia"},{"id":"56927","name":"Felipe L\u00f3pez Caballero","occupation":"Propietario de la Revista Semana","hilos":[7057,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/felipe%20lopez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFelipe L\u00f3pez Caballero, el propietario de la Revista Semana, es un super poderoso en la opini\u00f3n p\u00fablica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EL\u00f3pez naci\u00f3 el 10 de noviembre de 1947 en el coraz\u00f3n de la \u00e9lite pol\u00edtica: es hijo del ex presidente Alfonso L\u00f3pez Michelsen y nieto del tambi\u00e9n ex presidente Alfonso L\u00f3pez Pumarejo. Estudi\u00f3 administraci\u00f3n de negocios en el London School of Economics y obtuvo un MBA en Suiza.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2881","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felipe-lopez-caballero"},{"id":"56928","name":"Diana Calder\u00f3n Fern\u00e1ndez","occupation":"Directora del servicio informativo de Caracol Radio y de Hora 20","hilos":[7057,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/diana%20calderon.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDiana Calder\u00f3n Fern\u00e1ndez es una s\u00faper poderosa de la opini\u00f3n p\u00fablica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta barranquillera estudi\u00f3 Comunicaci\u00f3n Social y Periodismo, es especialista en Procesos Electorales y tiene un premio Sim\u00f3n Bol\u00edvar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de llegar a Caracol, Calder\u00f3n fue editora general de Cromos como directora del Noticiero 24 Horas y de Se\u00f1al Colombia y directora period\u00edstica de la FM. Durante el gobierno de...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"8610","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diana-calderon-fernandez"},{"id":"56929","name":"Juan Gregorio  Eljach Pacheco","occupation":"Secretario General del Senado","hilos":[3817,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/eljach.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Gregorio Eljach Pacheco, el secretario general del Senado, es un s\u00faper poderoso en el Congreso.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Fusagasug\u00e1 el 12 de marzo del 1959, estudi\u00f3 Derecho en la Universidad del Cauca y obtuvo especializaciones en Gesti\u00f3n de Entidades Territoriales, Derecho P\u00fablico, Derecho Constitucional y Parlamentario y, Derecho Urbano en la Universidad Externado de Colombia. Termin\u00f3 una maestr\u00eda en Gobierno Municipal en la misma...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"959","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-gregorio-eljach-pacheco"},{"id":"56930","name":"Jorge Humberto Mantilla Serrano","occupation":"Secretario de la C\u00e1mara","hilos":[3817,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mantilla.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Humberto Mantilla Serrano, el pol\u00edtico conservador que es secretario de la C\u00e1mara, es un s\u00faper poderoso en el Congreso.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste santandereano, nacido en Bucaramanga, es abogado y cuenta con especializaciones en Derecho Constitucional de la Universidad Externado de Colombia, en Derecho P\u00fablico de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga y, en Derecho Comercial de la Universidad Externado de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue concejal de Floridablanca (1987-...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"810","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-humberto-mantilla-serrano"},{"id":"56931","name":"Jaime Lombana Villalba","occupation":"Abogado","hilos":[8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lombana.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl penalista Jaime Lombana Villalba, es un super poderoso de la justicia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELombana es un abogado de la Universidad del Rosario especializado en Derecho Penal General en la Universidad de Salamanca y tiene una maestr\u00eda en Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad Libre de Bruselas. En la Universidad de Le\u00f3n, est\u00e1 completando un doctorado en Derecho Penal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs conocido porque ha participado en muchos casos sonados, especialmente porque ha representado a...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"5164","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-lombana-villalba"},{"id":"56932","name":"Jaime Granados Pe\u00f1a","occupation":"Abogado","hilos":[8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Granados Pe\u00f1a, abogado penalista de la Javeriana, es un super poderoso de la justicia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMont\u00f3 oficina apenas se gradu\u00f3 de la universidad, en 1986, y se dio a conocer porque se convirti\u00f3 en el penalista del empresario de televisi\u00f3n\u00a0Jorge Bar\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETres a\u00f1os m\u00e1s tarde viaj\u00f3 a Puerto Rico, donde vivi\u00f3 siete a\u00f1os. A su regreso volvi\u00f3 a litigar y consigui\u00f3 otros casos sonados....\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"5325","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-granados-pena"},{"id":"56933","name":"Jorge Iv\u00e1n Palacio Palacio ","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[24570,5404,8837,24566,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/palacio%20.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Iv\u00e1n Palacio Palacio, magistrado de la Corte Constitucional, es un super poderoso de la justicia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPalacio, abogado de la Universidad Aut\u00f3noma Lationamericana de Medell\u00edn, ha recorrido toda la carrera judicial en Antioquia. Aunque empez\u00f3 como juez civil municipal, r\u00e1pidamente pas\u00f3 a la especialidad de derecho laboral, en la que lleg\u00f3 al Tribunal Superior de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe all\u00ed pas\u00f3, en 1987, a la...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"766","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-ivan-palacio-palacio"},{"id":"56934","name":"Carlos Hernando Forero Robayo","occupation":"Director ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades","hilos":[8810,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/forero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Hernando Forero Robayo, el director ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Universidades (Ascun), es un super poderoso de la educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 17 de enero de 1953 en Tunja. \u00a0Es ingeniero de v\u00edas y transportes de la Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia, y tiene un mag\u00edster en administraci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EForero, que tiene un pasado pol\u00edtico (fue alcalde de tunja entre 1983 y 1984, cuando esos...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"248","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-hernando-forero-robayo"},{"id":"56935","name":"Jos\u00e9 Ignacio Roca ","occupation":"Curador","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/roca.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Ignacio Roca, el curador de arte, es un super poderoso del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERoca, que naci\u00f3 en Barranquilla en 1962 y es arquitecto de la Universidad Nacional, hizo una maestr\u00eda en Dise\u00f1o y Administraci\u00f3n de Edificios Culturales en la Escuela de Arquitectura de Par\u00eds-Villemin.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn su ya larga carrera como curador, se ha convertido en el m\u00e1s reconocido en el pa\u00eds y ha trabajado con artistas conocidos como Jos...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"47","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-ignacio-roca"},{"id":"56936","name":"Lucas Ospina Villalba","occupation":"Exdirector del Departamento de Arte de la Universidad de los Andes","hilos":[24574,8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ospina.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELucas Ospina Villalba, exdirector del Departamento de Arte de la Universidad de los Andes, es un super poderoso del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOspina, quien naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1971, estudi\u00f3 Artes Pl\u00e1sticas en la Universidad de los Andes, lo que complement\u00f3 con una maestr\u00eda en Escultura de la Universidad Temple.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido artista, curador, cr\u00edtico, editor y profesor de arte. Comenz\u00f3 su carrera en 1992 con Bernardo Ortiz, con quien...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"38","slug":"quienesquien\/perfilquien\/lucas-ospina-villalba"},{"id":"56937","name":"Uldarico Pe\u00f1a","occupation":"Empresario de Taxis","hilos":[3811,24582,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/uldarico.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EUldarico Pe\u00f1a, el empresario de los taxis, es un s\u00faper poderoso de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Jun\u00edn, Cundinamarca, en 1934, pero ha hecho toda su carrera empresarial en Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras terminar su bachillerato ingres\u00f3 al Ej\u00e9rcito como suboficial, y all\u00ed dur\u00f3 22 a\u00f1os. Entre otras cosas estuvo en el cuerpo de seguridad del entonces presidente Gustavo Rojas Pinilla y de la Guardia Presidencial en tiempos de Alberto Lleras Camargo y de Guillermo Le\u00f3n Valencia, adem\u00e1s de haber combatido a...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468535949","views":"2038","slug":"quienesquien\/perfilquien\/uldarico-pena"},{"id":"56938","name":"Jos\u00e9 Eduardo  Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez ","occupation":"Empresario de taxis","hilos":[3811,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hernandez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Eduardo Hern\u00e1ndez, el empresario de los taxis, es un \u00a0super poderoso de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en La Uvita (Boyac\u00e1), su vida como empresario comenz\u00f3 cuando conoci\u00f3 a su socio Uldarico Pe\u00f1a. Hern\u00e1ndez, que ven\u00eda de una familia conservadora de clase media, Los dos fueron taxistas y revolucionaron el sistema taxista de Bogot\u00e1: fueron los creadores de la primera central telef\u00f3nica para pedir taxis.\u003C\/p\u003E...","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"827","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-eduardo-hernandez-suarez"},{"id":"56939","name":"Mar\u00eda Clemencia Rodr\u00edguez M\u00fanera","occupation":"Primera Dama de Colombia","hilos":[5404,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/clemencia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Clemencia Rodr\u00edguez M\u00fanera, es una super poderosa de la Casa de Nari\u00f1o.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacida el 28 de diciembre de 1960 en Bucaramanga, vive desde muy joven en Bogot\u00e1, donde hizo su bachillerato en el colegio San Patricio. Estudi\u00f3 Dise\u00f1o Gr\u00e1fico el Centro de Estudios Art\u00edsticos y T\u00e9cnicos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMuy joven, a los 22 a\u00f1os, se cas\u00f3 con su novio de adolescencia, el publicista Christian Toro quien, al igual...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1399","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-clemencia-rodriguez-munera"},{"id":"56940","name":"Miguel Silva Pinz\u00f3n","occupation":"Asesor ad hoc del gobierno en Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/silva.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Silva, la cabeza de la firma de comunicaciones estrat\u00e9gicas Galileo 6, y hasta 2015 de FTI comunicaciones,\u00a0es un abogado y fil\u00f3sofo de la Universidad de los Andes, con una especializaci\u00f3n en ling\u00fc\u00edstica del Instituto de Cooperaci\u00f3n Iberoamericana de Madrid, ha trabajado en c\u00edrculos de poder desde muy joven.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1988, reci\u00e9n egresado de la universidad, fue editor pol\u00edtico del peri\u00f3dico La Prensa, de la familia Pastrana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn ese cargo conoci\u00f3 a C\u00e9sar Gaviria en...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1470697878","views":"1745","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-silva-pinzon"},{"id":"56941","name":"Roberto Pombo Holgu\u00edn","occupation":"Director de El Tiempo","hilos":[6992,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/pombo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto Pombo Holgu\u00edn, el director de El Tiempo, es un super poderoso de la Casa de Nari\u00f1o. Est\u00e1 casado con Juanita Santos, prima del presidente Juan Manuel Santos y hermana del ex vicepresidente Francisco Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBogotano, se gradu\u00f3 del colegio Refous y es abogado de la Universidad de los Andes (aunque empez\u00f3 a estudiar en el Rosario) pero se ha dedicado al periodismo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez\u00f3 su carrera como reportero la revista Alternativa, y...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1712","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-pombo-holguin"},{"id":"56942","name":"Julio Roberto G\u00f3mez Gait\u00e1n","occupation":"Empresario","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/julio%20roberto%20gomez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJulio Roberto G\u00f3mez Gait\u00e1n,\u00a0 es ex presidente del Deportivo Independiente Medell\u00edn y miembro de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica de la Asociaci\u00f3n Internacional de Federaciones de Atletismo. Hizo parte de la lista de s\u00faperpoderosos del deporte de 2013.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGait\u00e1n, un dirigente de atletismo que fue director de Indeportes cuando el gobernador era Luis Alfredo Ramos, presidente del Deportivo Independiente Medell\u00edn entre 2012 y 2013, ha sido uno de los protagonistas del deporte en Antioquia, el...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468614019","views":"235","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julio-roberto-gomez-gaitan"},{"id":"56943","name":"Janet Yellen","occupation":"Presidenta del Banco Central de los Estados Unidos","hilos":[6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/janet%20yelle.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJanet Yellen, la presidenta del Banco Central de los Estados Unidos, la Federal Reserve, es una s\u00faper poderosa del sector financiero colombiano, lo que muestra la importancia de lo internacional en ese sector.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta economista estadounidense naci\u00f3 el 13 de agosto de 1946. Hizo su pregrado de Econom\u00eda en la Universidad Brown y tiene un doctorado en el tema de la Universidad Yale. De 1971 a 1976, fue profesora de Harvard de Econom\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1977, entr...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"43","slug":"quienesquien\/perfilquien\/janet-yellen"},{"id":"56944","name":"Jos\u00e9 Leonidas Bustos Mart\u00ednez","occupation":"Magistrado de la Sala Penal de la Corte Suprema","hilos":[8837,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/bustos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Leonidas Bustos Mart\u00ednez, magistrado de la Sala Penal y actual vicepresidente de la Corte Suprema, es un super poderoso de la justicia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs especialista en Filosof\u00eda del Derecho y Teor\u00eda Jur\u00eddica, y en Ciencias Penales; tiene maestr\u00edas en Derecho y Derecho Procesal; y est\u00e1 completando estudios de doctorado en Sociolog\u00eda Jur\u00eddica e Instituciones Pol\u00edticas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBustos, que lleg\u00f3 a la Corte Suprema...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"3176","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-leonidas-bustos-martinez"},{"id":"56945","name":"Luis Ernesto Vargas Silva","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[5404,8837,24566],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20ernesto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Ernesto Vargas Silva, es magistrado de la Corte Constitucional desde 2009.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste tolimense estudi\u00f3 Derecho en la Universidad Libre y se especializ\u00f3 en Derecho de Familia en la misma universidad. En la Universidad de Zaragoza, hizo un doctorado de Derecho Privado, Derecho de la Persona y de la Familia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa recorrido toda la carrera judicial: fue juez promiscuo municipal de Suesca, juez civil municipal de Bogot\u00e1 y magistrado encargado del Tribunal...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"617","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-ernesto-vargas-silva"},{"id":"56946","name":"Alberto R\u00edos Velilla ","occupation":"Empresario","hilos":[31663,3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rios.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl empresario Alberto R\u00edos Velilla es un super poderoso de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ER\u00edos Velilla, nacido en Medell\u00edn, ha hecho una exitosa carrera con empresas de servicios p\u00fablicos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs due\u00f1o de las compa\u00f1\u00edas de basuras Servigenerales y Aseo Capital (cuyas acciones vendi\u00f3 en 2012 pero recompr\u00f3 en 2014) y de parte de las empresas de energ\u00eda Enerpereira y Enertolima. En esta \u00faltima\u00a0fue socio de una empresa controlada por los primos Nule, quienes luego fueron condenados penalmente por...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1485984913","views":"5804","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-rios-velilla"},{"id":"56947","name":"Ver\u00f3nica Alcocer Garc\u00eda","occupation":"Exprimera Dama de Bogot\u00e1","hilos":[28539,3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alcocer.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EVer\u00f3nica Alcocer Garc\u00eda, es la esposa de Gustavo Petro, exalcalde de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta sincelejana naci\u00f3 el 26 de mayo de 1976, estudi\u00f3 derecho en la Corporaci\u00f3n Universitaria del Caribe (cecar) de su ciudad natal, donde fue Reina de las Fiestas del 20 de Enero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn una conferencia en su universidad, en 1999, conoci\u00f3 a Gustavo Petro, una relaci\u00f3n que terminar\u00eda en matrimonio. Ella ya ten\u00eda un hijo llamado Nicol\u00e1s, y \u00e9l tres, Nicol\u00e1s (tambi\u00e9n), Andrea y Andr\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468604808","views":"3126","slug":"quienesquien\/perfilquien\/veronica-alcocer-garcia"},{"id":"56948","name":"Jos\u00e9 Fernando Cardona Uribe","occupation":"Presidente de Nueva EPS","hilos":[8808,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cardona.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EM\u00e9dico de la Universidad de Caldas, es un super poderoso de la salud desde su cargo de una de las EPS m\u00e1s grande, Nueva EPS, desde su creaci\u00f3n en noviembre de 2009.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECardona se ha especializado en administraci\u00f3n de salud, tema en el que tiene una maestr\u00eda de la Javeriana, adem\u00e1s de una especializaci\u00f3n en Econom\u00eda de Los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAsesor de la Academia Nacional de Medicina desde 1998, fue consultor del Pnud en asuntos de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1430","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-fernando-cardona-uribe"},{"id":"56949","name":"Juan Carlos Giraldo Valencia","occupation":"Presidente de la la Asociaci\u00f3n Colombiana de Hospitales y Cl\u00ednicas","hilos":[28566,3817,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/giraldo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste m\u00e9dico caldense, que dirige el gremio de las entidades prestadoras de salud desde 2001, es uno de los super poderosos de la salud pues es el m\u00e1s poderoso del lobby del sector y el \u00fanico que en el Congreso logra entrar a la plenaria.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEso se debe al tiempo que lleva Giraldo en el cargo pero tambi\u00e9n (e incluso quiz\u00e1s m\u00e1s) a que lleg\u00f3 a ese crgo tras ocupar puestos de mucho roce pol\u00edtico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAdem\u00e1s de su...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"824","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-giraldo-valencia"},{"id":"56950","name":"Henry \u00c9der Caicedo","occupation":"Empresario azucarero y cabeza del Grupo Manuelita","hilos":[24570,6992,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/henryeder.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHenry James \u00c9der Caicedo, el presidente de la junta directiva del ingenio azucarero Manuelita, es uno de los empresarios s\u00faper poderosos del campo y del Valle del Cauca.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u00c9der, un ingeniero el\u00e9ctrico, es -con su hermano Harold- la cabeza visible de una de las empresas agroindustriales m\u00e1s importantes del pa\u00eds y es el presidente de su junta directiva desde 1998.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPertenece a la quinta generaci\u00f3n de una familia que comenz...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2849","slug":"quienesquien\/perfilquien\/henry-eder-caicedo"},{"id":"56951","name":"Manuel Rodr\u00edguez Becerra","occupation":"Ex Ministro de Ambiente","hilos":[8736,24568,5404,8811,7057,3815,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/manuelrod.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EManuel Rodr\u00edguez Becerra, el primer ministro de Ambiente que tuvo el pa\u00eds y profesor de administraci\u00f3n en la Universidad de los Andes, es una de las voces m\u00e1s respetadas del sector ambiental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERodr\u00edguez Becerra, bogotano que hizo su bachillerato en el Gimnasio Moderno, es un ingeniero industrial de\u00a0los Andes con maestr\u00eda en administraci\u00f3n de empresas de Oxford.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa estado vinculado durante d\u00e9cadas a la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"624","slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-rodriguez-becerra"},{"id":"56952","name":"Mart\u00edn von Hildebrand","occupation":"Director de la Fundaci\u00f3n Gaia Amazonas","hilos":[8811,3815,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/vonh.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMart\u00edn von Hildebrand Mulcahy, el director de la Fundaci\u00f3n Gaia Amazonas, es uno de los mayores expertos de la Amazon\u00eda en el pa\u00eds y una de las voces m\u00e1s respetadas del sector ambiental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una familia alemana en Nueva York en 1943, despu\u00e9s de que su abuelo Dietrich von Hildebrand -un muy reconocido fil\u00f3sofo y te\u00f3logo cat\u00f3lico- escapara de la Alemania nazi. Lleg\u00f3 a Colombia a los cinco a\u00f1os,...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"829","slug":"quienesquien\/perfilquien\/martin-von-hildebrand"},{"id":"56953","name":"Gabriel  Mesa Nicholls","occupation":"Gerente General de EPS Sura","hilos":[8808,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ncholls.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerente general de la EPS Sura desde mayo de 2008, Gabriel Mesa Nicholls es un m\u00e9dico antioque\u00f1o con amplia influencia en el gremio de las EPS debido a que maneja una EPS que es parte de uno de los grandes grupos empresariales del pa\u00eds (el Grupo Empresarial Antioque\u00f1o). Adem\u00e1s, EPS Sura es una de las EPS con mejor evaluaci\u00f3n por los afiliados y mejores relaciones con los prestadores de servicios.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs igualmente desde 2012 el presidente de la junta directiva de Acemi, el gremio de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468530658","views":"962","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gabriel-mesa-nicholls"},{"id":"56954","name":"Barack  Obama","occupation":"Ex Presidente de Estados Unidos","hilos":[24576,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/obama.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEx presidente de Estados Unidos, s\u00faper poderoso en Colombia por su influencia en la pol\u00edtica de drogas y en los asuntos militares en su mandato. Es un abogado experto en derecho constitucional y pol\u00edtico del Partido Dem\u00f3crata.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras graduarse de derecho en Harvard se fue a vivir a Chicago donde trabaj\u00f3 como abogado de derechos civiles (defensa de minor\u00edas) y profesor de Derecho Constitucional en la Universidad de Chicago entre 1992 y 2004.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1997 lleg\u00f3 por primera vez al...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1485529781","views":"155","slug":"quienesquien\/perfilquien\/barack-obama"},{"id":"56955","name":"Alberto  Bravo Borda","occupation":"Presidente de Asinfar","hilos":[8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/bravo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlberto Bravo, el gremio de las farmac\u00e9uticas nacionales, es un super poderoso de la salud.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1952 en la familia, de siete hijos, del magistrado de la Corte Suprema Luis Alberto Bravo y de Mar\u00eda Luisa Bravo, ambos con muy buenas conexiones que ayudaron a empujar la carrera de Bravo Borda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 derecho en la Universidad Externado, igual que su pap\u00e1, y empez\u00f3 su carrera en la \u00a0oficina de \u00e9l,...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"414","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-bravo-borda"},{"id":"56956","name":"Carlos Francisco  Fern\u00e1ndez Rinc\u00f3n","occupation":"M\u00e9dico y editor de la secci\u00f3n Salud de El Tiempo","hilos":[24574,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/15357580431_1ba7b6e472_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHasta este a\u00f1o fue el Presidente del gremio de m\u00e9dicos especialistas, la Asociaci\u00f3n Colombiana de Sociedades Cient\u00edficas, que re\u00fane a 62 organizaciones m\u00e9dicas de todo el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPor eso, y por ser el asesor m\u00e9dico de El Tiempo y su editor de salud, en 2013 Fern\u00e1ndez entr\u00f3 al listado de La Silla de los super poderosos de la salud.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAdem\u00e1s porque en ese diario escribe una columna a nombre propio y...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1771","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-francisco-fernandez-rincon"},{"id":"56957","name":"Mar\u00eda Paulina Riveros","occupation":"Negociadora de paz del Gobierno","hilos":[3817,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MRriveros.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Paulina Riveros Due\u00f1as, la actual directora de derechos humanos del Ministerio del Interior, es una de las negociadoras del Gobierno en La Habana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERiveros es abogada de la Universidad Externado, con una maestr\u00eda en derecho de seguros de la Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico en la Fiscal\u00eda General -cuando la lideraba Alfonso Valdivieso- como jefa del Centro de Informaci\u00f3n sobre Actividades Delictivas (...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1198","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-paulina-riveros"},{"id":"56958","name":"Felipe Sardi Cruz","occupation":"Viceministro de Desarrollo Empresarial ","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/sardi.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:15px\u0022\u003EEl nuevo viceministro de Desarrollo Empresarial del Ministerio de Industria y Comercio tiene amplia experiencia en el sector privado y p\u00fablico.\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022 style=\u0022text-align:justify\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022background-color:transparent; color:rgb(0, 0, 0); font-family:arial; font-size:15px\u0022\u003ESardi, de familia de \u00e9lite vallecaucana, es...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2927","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felipe-sardi-cruz"},{"id":"56959","name":"C\u00e9sar Pach\u00f3n Achury","occupation":"L\u00edder de Dignidad Agropecuaria ","hilos":[24570,6992,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/pachon.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EC\u00e9sar Pach\u00f3n Achury, cabeza de Dignidad Papera y uno de los l\u00edderes visibles de la nueva s\u00faper Dignidad Agropecuaria, es un l\u00edder campesino boyacense que salt\u00f3 al escenario p\u00fablico durante los paros agrarios de 2013 y que fue candidato a la Gobernaci\u00f3n de Boyac\u00e1 por el partido ind\u00edgena Mais en 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPach\u00f3n naci\u00f3 en 1983 en Carmen de Carupa, un municipio de Cundinamarca en la frontera con Boyac...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2629","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-pachon-achury"},{"id":"56960","name":"Luz Patricia Correa","occupation":"Coordinadora Unidad de V\u00edctimas de Medell\u00edn","hilos":[8740,24566,6993,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Luz%20pa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuz Patricia Correa Madrigal, la actual coordinadora de la Unidad Municipal de V\u00edctimas de la Alcald\u00eda de Medell\u00edn, es la principal encargada de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas en la capital antioque\u00f1a y una de las personas con m\u00e1s trayectoria trabajando con desplazados en el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECorrea es psic\u00f3loga de la Universidad de Antioquia e hizo su tesis sobre la violencia en Apartad\u00f3, cuando ya se escuchaban las primeras...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"733","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luz-patricia-correa"},{"id":"56961","name":"Germ\u00e1n Arce Zapata","occupation":"Gerente del Fondo de Adaptaci\u00f3n","hilos":[24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/arce.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Arce Zapata, el actual \u00a0ministro de Minas, es un economista vallecaucano que ha sido uno de los asesores econ\u00f3micos de confianza del gobierno Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArce, nacido en Buga,\u00a0es economista de la Universidad del Valle, con una maestr\u00eda de la universidad inglesa de Reading. Durante m\u00e1s de una d\u00e9cada trabaj\u00f3 en el mundo bancario, en HSBC y ABN Amro, siempre en el \u00e1rea de mercados globales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELleg\u00f3 al sector p\u00fablico durante la presidencia de...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390836","changed":"1487624892","views":"7293","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-arce-zapata"},{"id":"56962","name":"\u00d3scar Guti\u00e9rrez Reyes","occupation":"Director ejecutivo de Dignidad Agropecuaria","hilos":[24570,6992,24568,5404,3815,24566,6993,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/OscarF.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00d3scar Guti\u00e9rrez Reyes, cabeza de Dignidad Cafetera y uno de los l\u00edderes visibles de la nueva s\u00faper Dignidad Agropecuaria, es un l\u00edder cafetero y veterano pol\u00edtico del Moir que ha hecho casi toda su carrera en Caldas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGuti\u00e9rrez -nacido en Armero (Tolima)- estuvo metido inicialmente en el mundo teatral bogotano, primero como actor del Teatro La Mama y luego como actor-fundador del Libre.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn esa \u00e9poca conoci\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1403","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-gutierrez-reyes"},{"id":"56963","name":"Clara Rojas Gonz\u00e1lez","occupation":"Representante de Bogot\u00e1 por el Partido Liberal","hilos":[3817,24568,24566,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/clara.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EClara Leticia Rojas Gonz\u00e1lez, actualmente representante del Partido Liberal por Bogot\u00e1, es una \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.eltiempo.com\/bocas\/clara-rojas-en-entrevista-con-revista-bocas\/14721378\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Epol\u00edtica y l\u00edder de v\u00edctimas\u003C\/a\u003E bogotana que estuvo seis a\u00f1os secuestrada por las Farc.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERojas -que se gradu\u00f3 del Colegio Hijas de Cristo Rey bogotano- es abogada de la Universidad del Rosario. Arranc\u00f3 su carrera en el sector...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"479","slug":"quienesquien\/perfilquien\/clara-rojas-gonzalez"},{"id":"56964","name":"Mar\u00eda Fernanda Cabal","occupation":"Representante del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[24567,8740,3811,3817,8810,24568,24579,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Cabal.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa vallecaucana Mar\u00eda Fernanda Cabal Molina es una de las representantes a la C\u00e1mara del Centro Democr\u00e1tico por Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECabal, una polit\u00f3loga de la Universidad de los Andes, naci\u00f3 en la tradicional familia vallecaucana que fue durante m\u00e1s de un siglo due\u00f1a del ingenio azucarero Pichich\u00ed.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de graduarse de la universidad trabaj\u00f3 en la Fundaci\u00f3n Kettering gringa, que invent\u00f3 el...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"3205","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-fernanda-cabal"},{"id":"56965","name":"Sof\u00eda Gaviria Correa","occupation":"Senadora del Partido Liberal","hilos":[6992,24568,5404,24566,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Sofia_Gaviria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESof\u00eda Gaviria Correa, actualmente senadora del Partido Liberal, es una polit\u00f3loga antioque\u00f1a que ha trabajado sobre todo en temas de derechos humanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria naci\u00f3 en Medell\u00edn en una tradicional familia pol\u00edtica y period\u00edstica, due\u00f1a del peri\u00f3dico El Mundo. Su padre, Guillermo Gaviria Echeverri, fund\u00f3 el\u00a0segundo diario en circulaci\u00f3n en Antioquia en 1979, como alternativa liberal a la dominaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1765","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sofia-gaviria-correa"},{"id":"56966","name":"Federico Restrepo Posada","occupation":"Ex gerente de EPM ","hilos":[8740,24568,5404,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FedericoRestrepoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFederico Restrepo Posada es un ingeniero antioque\u00f1o que lleg\u00f3 al sector p\u00fablico\u00a0de la mano de Sergio Fajardo, de quien es muy cercano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERestrepo estudi\u00f3 en el colegio Calasanz de Medell\u00edn y es\u00a0ingeniero civil de la Escuela de Minas de la\u00a0Universidad Nacional de Colombia,\u00a0con una maestr\u00eda en ingenier\u00eda -con \u00e9nfasis en hidrolog\u00eda y recursos\u00a0h\u00eddricos- de la Universidad de Missisippi. Fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"11733","slug":"quienesquien\/perfilquien\/federico-restrepo-posada"},{"id":"56967","name":"Luis Fernando Andrade","occupation":"Presidente de la Agencia de Infraestructura","hilos":[28582,24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/andra.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Fernando Andrade Moreno, el actual presidente de la Agencia Nacional de Infraestructura, es un ejecutivo bogotano que lleg\u00f3 al sector p\u00fablico de la mano de Juan Manuel Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAndrade, nacido en Nueva Orleans (Estados Unidos) en 1961, es ingeniero industrial y de sistemas de la Universidad de Florida, con un diplomado en ciencias de la ingenier\u00eda del Instituto Westinghouse de Ciencias de Ingenier\u00eda Aplicada y un MBA de la Universidad de Pensilvania...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2812","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-fernando-andrade"},{"id":"56968","name":"Luis Genaro Mu\u00f1oz","occupation":"Ex gerente de la Federaci\u00f3n de Cafeteros","hilos":[28509,24570,6992,24568,5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/genaro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Genaro Mu\u00f1oz Ortega, quien fue gerente de la Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros durante seis a\u00f1os, es un ejecutivo caucano que ha hecho toda su carrera en el mundo cafetero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMu\u00f1oz, nacido en Popay\u00e1n en 1960, es administrador de empresas de la Universidad Jorge Tadeo Lozano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa hecho casi toda su carrera en la Federaci\u00f3n, arrancando en 1991 como gerente en el Cauca de Almacaf\u00e9, la empresa del gremio para el almacenamiento...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"908","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-genaro-munoz"},{"id":"56969","name":"Mauricio Perfetti del Corral","occupation":"Director del DANE","hilos":[24570,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MauroPerfe.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMauricio Perfetti del Corral, el actual director del Dane, es un economista antioque\u00f1o cuya carrera ha estado entre la investigaci\u00f3n socioecon\u00f3mica y el sector p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPerfetti, nacido en Medell\u00edn, es economista de la Universidad de Medell\u00edn, con una maestr\u00eda en econom\u00eda en los Andes, otra en pol\u00edtica p\u00fablica latinoamericana de Oxford y un doctorado en econom\u00eda de la Universidad de Sussex.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1891","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-perfetti-del-corral"},{"id":"56970","name":"Rey Ariel Borb\u00f3n","occupation":"Gerente del Incoder","hilos":[28584,9043,24570,6992,5404,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ReyBo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERey Ariel Borb\u00f3n Ardila, el actual gerente del Incoder, es un ingeniero huilense con trayectoria sobre todo en el sector ambiental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBorb\u00f3n, nacido en Santa Mar\u00eda (Huila), es ingeniero agr\u00edcola de la Universidad Surcolombiana, con una maestr\u00eda en administraci\u00f3n de negocios de la Sergio Arboleda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHizo casi toda su carrera en la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma del Alto Magdalena (CAM), la CAR del Huila. Lleg\u00f3 all\u00ed en...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"569","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rey-ariel-borbon"},{"id":"56971","name":"Paloma Valencia Laserna","occupation":"Senadora del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[28509,24567,3817,8810,24568,5404,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/palomav.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPaloma Susana Valencia Laserna, actualmente senadora del Centro Democr\u00e1tico, es una\u00a0pol\u00edtica caucana muy\u00a0cercana al ex presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/alvaro-uribe-velez\u0022\u003E\u00c1lvaro Uribe\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EValencia, nacida en Popay\u00e1n, viene de dos poderosas familias pol\u00edticas y conservadoras del Cauca y Tolima.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPor el lado paterno es bisnieta del poeta y ex congresista Guillermo Valencia, nieta del ex...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"4797","slug":"quienesquien\/perfilquien\/paloma-valencia-laserna"},{"id":"56972","name":"Jos\u00e9 Miguel Vivanco","occupation":"Director para Am\u00e9rica de Human Rights Watch","hilos":[9043,3817,3808,24570,5404,3814,24581,8837,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/vivanco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Miguel Vivanco, el director para las Am\u00e9ricas de la ONG Human Rights Watch, es un abogado chileno y defensor de derechos humanos cuyo trabajo con frecuencia ha girado en torno a Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EVivanco es abogado de la Universidad de Chile, con maestr\u00eda en derecho de Harvard. Tras graduarse de su maestr\u00eda, trabaj\u00f3 en la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) en Washington, primero...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2364","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-miguel-vivanco"},{"id":"56973","name":"Diego Fernando Mora Arango","occupation":"Director de la Unidad Nacional de Protecci\u00f3n","hilos":[24568,5404,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/diegomora.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl designado director de la Unidad Nacional de Protecci\u00f3n, la entidad que maneja los esquemas de escoltas de m\u00e1s de tres mil funcionarios, defensores de derechos humanos y otras personas amenazadas, es un empresario antioque\u00f1o que ha hecho carrera en el sector de la distribuci\u00f3n de licores.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl futuro director de la UNP naci\u00f3 en\u00a0Medell\u00edn pero creci\u00f3 en Manizales, estudi\u00f3 ingenier\u00eda el\u00e9ctrica en la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"2690","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-fernando-mora-arango"},{"id":"56974","name":"Vicky Colbert Reyes","occupation":"Directora de la Fundaci\u00f3n Escuela Nueva","hilos":[5404,8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/vickycolbert.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EClara Victoria Colbert Reyes, la directora de la Fundaci\u00f3n Escuela Nueva, es una educadora bogotana conocida internacionalmente por crear el modelo pedag\u00f3gico Escuela Nueva.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EColbert, nacida en Estados Unidos, es soci\u00f3loga de la Universidad Javeriana y tiene dos maestr\u00edas, una en sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n y otra en educaci\u00f3n comparada, ambas de Stanford.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAl regresar a Colombia comenz\u00f3 a trabajar con maestros rurales...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390836","changed":"1468391422","views":"1060","slug":"quienesquien\/perfilquien\/vicky-colbert-reyes"},{"id":"56875","name":"Iv\u00e1n  Orozco Abad","occupation":"Acad\u00e9mico e investigador del Centro de Memoria Hist\u00f3rica","hilos":[9043,8810,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ivan%20orozco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EIv\u00e1n Orozco Abad es uno de los intelectuales m\u00e1s influyentes, es un s\u00faper-poderoso de las ideas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOrozco es abogado \u00a0de\u00a0la Universidad Javeriana. Despu\u00e9s, con una especializaci\u00f3n de derecho constitucional y teor\u00eda del Estado de la Universidad de Mannheim y un doctorado en ciencia\u00a0pol\u00edtica\u00a0en la Universidad de Mainz.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo acad\u00e9mico, Orozco ha trabajado en las universidades de los Andes, la Nacional...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1755","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-orozco-abad"},{"id":"56876","name":"Luis Carlos  Sarmiento Guti\u00e9rrez","occupation":"Presidente del Grupo Aval S.A.","hilos":[6992,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20carlos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Carlos Sarmiento Guti\u00e9rrez, presidente de Grupo Aval S.A., es uno de los s\u00faperpoderosos del sector financiero:\u00a0es el hijo y sucesor de Luis Carlos Sarmiento Angulo, el m\u00e1s rico de Colombia y uno de los m\u00e1s poderosos del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Bogot\u00e1, Sarmiento Guti\u00e9rrez emigr\u00f3 a los Estados Unidos en su adolescencia. All\u00e1 estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Universidad de Miami y termin\u00f3 una maestr...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"2246","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-carlos-sarmiento-gutierrez"},{"id":"56877","name":"Jos\u00e9 Dar\u00edo Uribe Escobar","occupation":"Gerente del Banco de la Rep\u00fablica","hilos":[6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jose%20dario%20uribe.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Dar\u00edo Uribe Escobar, el actual gerente del Banco de la Rep\u00fablica, es un economista antioque\u00f1o y uno de los s\u00faper\u00a0poderosos del sector financiero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gradu\u00f3 de bachiller del Instituto Jorge Robledo de Medell\u00edn, es economista de la Universidad de Antioquia y de Los Andes y\u00a0administrador de negocios de\u00a0Eafit.\u00a0Tambi\u00e9n hizo una maestr\u00eda y un doctorado en\u00a0econom\u00eda en la Universidad de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"765","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-dario-uribe-escobar"},{"id":"56878","name":"Andr\u00e9s Gil Guti\u00e9rrez","occupation":"L\u00edder de Marcha Patri\u00f3tica y de zonas de reserva campesina","hilos":[9043,24570,6992,8903,24568,5404,24566,24579,9044,24565,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/andres%20gil.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s El\u00edas Gil Guti\u00e9rrez, uno de los l\u00edderes\u00a0del movimiento de\u00a0zonas de reserva campesina y de Marcha Patri\u00f3tica,\u00a0es un s\u00faper-poderoso del campo y de la movilizaci\u00f3n social del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 7 de septiembre de 1975 en Barrancabermeja, donde estudi\u00f3 su secundaria en un colegio de jesu\u00edtas, aunque termin\u00f3 sus estudios en un colegio militar en Sogamoso.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EA los 20 a\u00f1os...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1336","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-gil-gutierrez"},{"id":"56879","name":"Carlos Ra\u00fal Yepes Jim\u00e9nez ","occupation":"Miembro Independiente de la Junta Directiva de EPM","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos%20yepes.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EYepes naci\u00f3 en Medell\u00edn en 1964 y es abogado de la Universidad Pontificia Bolivariana. Tiene una especializaci\u00f3n en Derecho de los Negocios de la Universidad Externado de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EYepes lleg\u00f3 a Bancolombia en noviembre de 2011 desde Argos, una cementera del Grupo Empresarial Antioque\u00f1o, propietario tambi\u00e9n de Bancolombia, de la cual fue su vicepresidente durante 7 a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAll\u00ed, en Bancolombia, ha desarrollado toda su carrera: fue parte del Comit\u00e9 de Auditor\u00eda, del Comit\u00e9...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1470327782","views":"3419","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-raul-yepes-jimenez"},{"id":"56880","name":"Miguel  Largacha Mart\u00ednez","occupation":" Presidente de Porvenir ","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/miguel%20lagarcha.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Largacha Mart\u00ednez, presidente del principal fondo de pensiones del pa\u00eds, Porvenir,\u00a0es un super poderoso en el sector financiero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAbogado de la Javeriana y con especializaci\u00f3n en Legislaci\u00f3n Financiera de los Andes, ha hecho carrera en el sector financiero:\u00a0fue vicepresidente legal y ejecutivo del Banco Ganadero, presidente del BBVA Horizonte Pensiones y Cesant\u00edas y, vicepresidente ejecutivo de Negocios Bancarios de Banco Bilbao...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1235","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-largacha-martinez"},{"id":"56881","name":"Mauricio Toro Bridge","occupation":"Presidente de AFP Protecci\u00f3n","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mauricio%20toro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMauricio Toro Bridge, presidente de AFP Protecci\u00f3n, es un s\u00faper-poderoso en el sector financiero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EToro es egresado de EAFIT. Ah\u00ed complet\u00f3 un pregrado de Administraci\u00f3n de Negocios. En la Universidad de Alcal\u00e1, termin\u00f3 una maestr\u00eda de Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Sistemas y Fondos de Pensiones.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EToro ocup\u00f3 cargos como director general de Sufinanciamiento, gerente general de Susalud, gerente de la Zona...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1239","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-toro-bridge"},{"id":"56882","name":"Alejandro  Figueroa Jaramillo","occupation":"Presidente del Banco de Bogot\u00e1","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandro%20figueroa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlejandro Figueroa Jaramillo, presidente del Banco de Bogot\u00e1, es un super poderoso en el sector financiero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste antioque\u00f1o, nacido el 20 de septiembre 1941, es Ingeniero Civil de la Escuela de Minas (parte de la Universidad Nacional de Antioquia). Luego hizo una maestr\u00eda en econom\u00eda en la Universidad de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe muy joven, trabaj\u00f3 en el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n,\u00a0fue viceministro de Desarrollo Econ\u00f3mico...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"2911","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-figueroa-jaramillo"},{"id":"56883","name":"Efra\u00edn Enrique  Forero Fonseca ","occupation":"Presidente de Davivienda","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/efrain%20forero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEfra\u00edn Forero Fonseca, el presidente de Davivienda, es un super poderoso en el sector financiero no solo por su cargo sino porque tiene un amplio margen de maniobra en \u00e9l.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Bogot\u00e1 en 1955, Forero es ingeniero industrial de la Pontificia Universidad Javeriana con una maestr\u00eda en Finanzas de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EForero ha hecho carrera en el Grupo Bol\u00edvar, lo que le ha dado toda la confianza de los accionistas. Fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1045","slug":"quienesquien\/perfilquien\/efrain-enrique-forero-fonseca"},{"id":"56884","name":"Eduardo Pacheco Cort\u00e9s","occupation":"Director del Grupo Colpatria","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/pacheco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEduardo Pacheco Cort\u00e9s, director de Colpatria, es un super\u00a0poderoso del sector financiero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHijo de Carlos Eduardo Pacheco Devia, fundador de Mercantil Colpatria, ahora ldiera el grupo que lleva ese nombre y que es\u00a0uno de los principales conglomerados econ\u00f3micos del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEconomista egresado de la Universidad de los Andes, Pacheco obtuvo una maestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Negocios (MBA) en la Universidad de Nueva York.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1919","slug":"quienesquien\/perfilquien\/eduardo-pacheco-cortes"},{"id":"56885","name":"Alejandro Galvis Ram\u00edrez","occupation":"Gerente y director de Vanguardia Liberal","hilos":[24574,7057,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandro%20galvis.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlejandro Galvis Ram\u00edrez, el director del diario bumangu\u00e9s\u00a0Vanguardia, es un s\u00faper poderoso del departamento de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hijo de Alejandro Galvis Galvis, el fundador de Vanguardia Liberal y pol\u00edtico liberal\u00a0que ocup\u00f3 cargos como embajador en M\u00e9xico, Venezuela y Espa\u00f1a durante las presidencias liberales de Alfonso L\u00f3pez Pumarejo, Eduardo Santos y Carlos Lleras Restrepo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMientras Galvis Galvis se...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1511","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-galvis-ramirez"},{"id":"56886","name":"Virgilio Galvis Ram\u00edrez ","occupation":"Director del Centro Oftalmol\u00f3gico Virgilio Galvis y ex-ministro de Salud","hilos":[24574,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/virgilio%20galvis.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EVirgilio Galvis Ram\u00edrez, ex ministro de Salud y quien dirige el Centro Oftalmol\u00f3gico Virgilio Galvis, es un super poderoso en el departamento de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGalvis Ram\u00edrez es hijo de Alejandro Galvis Galvis, fundador del peri\u00f3dico Vanguardia Liberal y pol\u00edtico liberal que fue congresista, ministro\u00a0de Defensa y embajador de varios gobiernos de su partido.\u00a0Y es hermano de \u00a0Alejandro Galvis Ram\u00edrez, el due\u00f1o de Vanguardia...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1773","slug":"quienesquien\/perfilquien\/virgilio-galvis-ramirez"},{"id":"56887","name":"V\u00edctor Ra\u00fal Castillo Mantilla","occupation":"Director ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Cardiovascular de Colombia","hilos":[8803,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/victor%20raul%20castillo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EV\u00edctor Ra\u00fal Castillo Mantilla, el director ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Cardiovascular de Colombia, es un s\u00faper\u00a0poderoso en el departamento de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECastillo es m\u00e9dico cirujano de la Escuela de Medicina Juan N. Corpas con especializaciones de Cirug\u00eda General en la Universidad del Valle y de Cirug\u00eda Cardiovascular en la Universidad Pontificia Bolivariana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAyud\u00f3 a fundar el Instituto Colombiano de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"273","slug":"quienesquien\/perfilquien\/victor-raul-castillo-mantilla"},{"id":"56888","name":"Rodolfo  Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez ","occupation":"Alcalde de Bucaramanga ","hilos":[8740,3811,24568,9277,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rodolfo%20hernandez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodolfo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez, un empresario de la construcci\u00f3n, es un supere poderoso en el departamento de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Piedecuesta y estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Universidad Nacional de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERodolfo Hern\u00e1ndez es un empresario de la construcci\u00f3n que ostenta poder econ\u00f3mico en la regi\u00f3n hace a\u00f1os. Aunque su constructora HG ha perdido terreno en la industria y ya no es de las m\u00e1s...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"6407","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodolfo-hernandez-suarez"},{"id":"56889","name":"Rafael  Ardila Duarte","occupation":"L\u00edder empresarial de Santander","hilos":[8803,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rafael%20ardila.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERafael Ardila Duarte, empresario, es un s\u00faper\u00a0poderoso en el departamento de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 Econom\u00eda en la Pontificia Universidad Javeriana e hizo una especializaci\u00f3n en Alta Gerencia en la Universidad de los Andes. Ardila fund\u00f3 la compa\u00f1\u00eda Distribuidora Rayco, en donde trabaja como presidente.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERafael Ardila es uno de los empresarios m\u00e1s influyentes de Santander tanto por su poder\u00edo privado (tiene...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1177","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rafael-ardila-duarte"},{"id":"56890","name":"Fredy Antonio  Anaya Martinez","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[24568,8803,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fredy%20anaya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFredy Anaya Mart\u00ednez es un abogado bumangu\u00e9s, calificado por muchas fuentes como un S\u00faper poderoso de esa regi\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn julio de 2015 aterriz\u00f3 en el Congreso como Representante a la C\u00e1mara por Santander a nombre del viejo PIN, a pesar de que 16 meses antes, en las elecciones de marzo de 2014, se quem\u00f3 con poco m\u00e1s de 36 mil votos. Lo hizo como reemplazo de Ricardo Fl\u00f3rez, el representante m\u00e1s votado del departamento...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"3044","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fredy-antonio-anaya-martinez"},{"id":"56891","name":"Antonio  Celia Mart\u00ednez-Aparicio","occupation":"Presidente de Promig\u00e1s","hilos":[8736,8818,5404,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/antonio%20celia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAntonio Mario Celia Mart\u00ednez-Aparicio, el presidente de Promig\u00e1s, es un empresario y s\u00faper poderoso en Barranquilla.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste barranquillero es ingeniero del Instituto Polit\u00e9cnico de Worcester en los Estados Unidos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECelia es el empresario barranquillero de m\u00e1s alto perfil y buena parte de su poder reside en que tiene las relaciones p\u00fablicas y los fondos para poner a Barranquilla en el mapa de muchas iniciativas c\u00edvico-...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"2339","slug":"quienesquien\/perfilquien\/antonio-celia-martinez-aparicio"},{"id":"56892","name":"Jorge Cura Amar","occupation":"Periodista","hilos":[24574,7057,8736],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jorge%20cura%20amar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl periodista Jorge Cura Amar es un super poderoso en Barranquilla.\u00a0Nacido en Chile, lleg\u00f3 a los 18 a\u00f1os a esa ciudad, donde estudi\u00f3 y ha desarrollado toda su carrera.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gradu\u00f3 de periodista en la Universidad Aut\u00f3noma del Caribe como comunicador social - periodista, y ha trabajado con El Heraldo, el Noticiero 24 Horas, la Emisora Atl\u00e1ntico, CV Noticias y el portal Zona Cero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EActualmente, es director de ese portal, del...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1774","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-cura-amar"},{"id":"56893","name":" David  Maestre Castro","occupation":null,"hilos":[8736,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/david%20maestre.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDavid Maestre Castro es un s\u00faper\u00a0poderoso del Atl\u00e1ntico.\u00a0Aunque ya no trabaja en la alcald\u00eda (donde fue\u00a0asesor privado del exalcalde Alex Char)\u00a0sigue teniendo una incidencia muy grande a la sombra.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMaestre, miembro de la tradicional familia Castro del Cesar y nieto del fundador de ese departameento Pedro Castro Monsalvo,\u00a0fue objeto de una grabaci\u00f3n en la que aparec\u00eda hablando con Tom\u00e1s Jaramillo, en ese entonces uno...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"598","slug":"quienesquien\/perfilquien\/david-maestre-castro"},{"id":"56894","name":"Andr\u00e9s  Botero Phillipsbourne ","occupation":"Director del Departamento Admministrativo de Coldeportes","hilos":[24574,8740],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/andres%20botero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Carlos Botero Phillipsbourne, naci\u00f3 en Medell\u00edn en 1945, y ha estado metido casi durante toda su vida en el mundo del deporte.Y lo ha hecho en dos lados,\u00a0la parte atl\u00e9tica y la administrativa.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs ingeniero mec\u00e1nico de la Universidad de Stanford y fue campe\u00f3n nacional de esqu\u00ed n\u00e1utico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstuvo en la Presidencia de Coldeportes desde enero de 2012 hasta mayo de 2016, cuando faltando cinco meses para las...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"558","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-botero-phillipsbourne"},{"id":"56895","name":"Luis  Bedoya Giraldo","occupation":"Exdirigente de f\u00fatbol","hilos":[3808,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20bedoya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Heriberto Bedoya Giraldo, nacido en Bogot\u00e1 en 1979, durante sus a\u00f1os universitarios se mud\u00f3 a Pereira y estudi\u00f3 econom\u00eda en la Universidad Cat\u00f3lica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstuvo en la Presidencia de la Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol desde 2006 hasta 2015, cuando salpicado por el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n de la Fifa, renunci\u00f3 a su cargo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn su posici\u00f3n, Bedoya se le atraves\u00f3 a la ley del f\u00fatbol...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"504","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-bedoya-giraldo"},{"id":"56896","name":"H\u00e9ctor  Palau Saldarriaga","occupation":"Periodista deportivo","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hector%20palau.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl periodista Palau Saldarriaga es un s\u00faper-poderoso en el mundo del deporte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste vallecaucano es la voz de de la opini\u00f3n en el deporte. Es periodista de Antena 2 de RCN, la principal emisora nacional dedicada exclusivamente a deportes. Pero su poder est\u00e1 en que es el gur\u00fa de los deportes del ciclo ol\u00edmpico (que son pr\u00e1cticamente todos menos f\u00fatbol).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBuena parte de ese poder se deba a que en el f\u00fatbol hay...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"340","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hector-palau-saldarriaga"},{"id":"56897","name":"Ramiro Valencia Cossio","occupation":"Presidente de la Federaci\u00f3n de Ciclismo","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ramiro%20valencia%20cossio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERamiro Valencia Cossio, el presidente de la Federaci\u00f3n de Ciclismo, es un super poderoso en el mundo del deporte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EValencia Cossio, de Medell\u00edn, es abogado de la Universidad Pontificia Bolivariana, aunque no se dedica actualmente al derecho: desde enero del 2013 es presidente de la Federaci\u00f3n de Ciclismo, uno de los deportes m\u00e1s importantes del pa\u00eds, lo que le da mucha proyecci\u00f3n en el sector y representa el poder de los contactos por fuera del mundo deportivo..\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu llegada...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390822","changed":"1470409202","views":"391","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ramiro-valencia-cossio"},{"id":"56898","name":"Ciro Solano Hurtado ","occupation":"Primer vicepresidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Colombiano","hilos":[28565,8736,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ciro%20solano.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECiro Solano Hurtado, el primer vicepresidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Colombiano, es un super poderoso en el mundo del deporte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOriundo de Ceret\u00e9, C\u00f3rdoba, estudi\u00f3 en el colegio de La Salle, en Monter\u00eda. Despu\u00e9s se gradu\u00f3 como abogado de la Universidad Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo vicepresidente del COC tiene mucha fuerza, es muy pol\u00edtico y muy h\u00e1bil para mantener el apoyo. Eso se nota en que de las 46 federaciones con...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"502","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ciro-solano-hurtado"},{"id":"56899","name":"Luis Eduardo M\u00e9ndez Bustos","occupation":"Ex presidente de Santa Fe","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20eduardo%20mendez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Eduardo M\u00e9ndez Bustos, el ex presidente de Santa Fe, es un super poderoso en el mundo del deporte y del f\u00fatbol.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2004, este abogado asumi\u00f3 la direcci\u00f3n del equipo Santa F\u00e9 y renunci\u00f3 al equipo en 2006.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDurante ese per\u00edodo, M\u00e9ndez ayud\u00f3 a conformar el comit\u00e9 ejecutivo de la Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol y demostr\u00f3 su capacidad de lobby en el Congreso, tanto que es visto como...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"323","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-eduardo-mendez-bustos"},{"id":"56900","name":"Carlos Alberto Marth\u00e1 Castro","occupation":"Director de patrocinio de Golty","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos%20martha.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Alberto Marth\u00e1 Castro, el director de patrocinio de Golty, es un super poderoso en el mundo del deporte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMarth\u00e1 es el poder del emprendimiento en el deporte. Este ingeniero fue director de mercadeo deportivo y de patrocinios de Bavaria en los a\u00f1os noventa, cargo desde donde se convirti\u00f3 en uno de los grandes mecenas del deporte y estaba a cargo de las relaciones con la ic\u00f3nica selecci\u00f3n de f\u00fatbol del \u2018Pibe\u2019...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"16","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-alberto-martha-castro"},{"id":"56901","name":"Mauricio Correa Pe\u00f1a ","occupation":"Presidente de Win Sports","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mauricio%20correa%20pe%C3%B1a.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMauricio Correa Pe\u00f1a, el presidente de Win Sports, es un super poderoso del deporte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EWin Sports es\u00a0el canal m\u00e1s nuevo del mundo deportivo y tiene parte de los derechos para transmitir los partidos de f\u00fatbol. Desde que urgi\u00f3 como una alternativa de transmisi\u00f3n de eventos, muchas ligas y federaciones deportivas est\u00e1n buscando a Correa para asociarse y difundir m\u00e1s sus deportes, como ha sido el caso del f\u00fatbol sala o la...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"33","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-correa-pena"},{"id":"56902","name":"Gonzalo  C\u00f3rdoba Mallarino","occupation":"Presidente de Caracol TV y de El Espectador","hilos":[24568,5404,24574,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gonzalo%20cordoba.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGonzalo C\u00f3rdoba Mallarino, el presidente de Caracol TV y de El Espectador, fue uno de los\u00a0s\u00faper\u00a0poderosos\u00a0en la reelecci\u00f3n de Santos en 2014.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 derecho en la Universidad de los Andes, y muy pronto se convirti\u00f3 en uno de los consejeros personales de Julio Mario Santo Domingo, en ese entonces el hombre m\u00e1s rico del pa\u00eds y a quien conoc\u00eda desde muy joven por ser el esposo de Beatriz D\u00e1vila, una de las...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"2707","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gonzalo-cordoba-mallarino"},{"id":"56903","name":"Luis Alejandro Pedraza Becerra","occupation":"Presidente de la Central Unitaria de Trabajadores","hilos":[3811,24568,24579,24574,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20alejandro%20pedraza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alejandro Pedraza Becerra, el actual presidente de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), es un l\u00edder sindical boyacense y uno de los super poderosos del mundo de la movilizaci\u00f3n social.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELa CUT, la mayor de las tres centrales sindicales del pa\u00eds, que tiene 500 mil afiliados repartidos en unos 700 sindicatos, tiene como presidente a Pedraza desde julio de 2013.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsa es la culminaci\u00f3n de una larga trayectoria de Pedraza. Como trabajador de Bavaria y miembro de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1472148294","views":"630","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alejandro-pedraza-becerra"},{"id":"56904","name":"Luis Grubert Ibarra","occupation":"Presidente de Fecode","hilos":[8810,24579,24574,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis%20grubert.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alberto Grubert Ibarra, el presidente de la Federaci\u00f3n Colombiana de Educadores (Fecode), es un s\u00faper poderoso en el mundo de la movilizaci\u00f3n social.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl gremio de maestros, Fecode, sigue siendo uno de los que mayor poder de convocatoria tiene, en gran parte porque tiene 270 mil afiliados. Es decir, la mitad del total de los 500 mil miembros que tiene la Central Unitaria de Trabajadores -la mayor central sindical- en todo el pa\u00eds. Adem\u00e1s, su predecesor Sen\u00e9n Ni\u00f1o sali\u00f3 elegido...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1487965738","views":"2906","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-grubert-ibarra"},{"id":"56905","name":"Pedro Antonio  Aguilar Rodr\u00edguez","occupation":"Presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Camioneros","hilos":[24579,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/pedro%20aguilar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPedro Antonio Aguilar Rodr\u00edguez, el presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Camioneros (ACC), es un s\u00faper\u00a0poderoso en el mundo de movilizaci\u00f3n social.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAguilar es bogotano, nacido en 1956. Es fundador y presidente de la ACC, un gremio que no se moviliza con frecuencia, pero que cuando lo hace tiene la capacidad de paralizar las carreteras del pa\u00eds. \u201cEllos, a diferencia de los taxistas en Bogot\u00e1, nunca han abusado de ese poder:...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"4492","slug":"quienesquien\/perfilquien\/pedro-antonio-aguilar-rodriguez"},{"id":"56906","name":"Feliciano Valencia Medina","occupation":"L\u00edder ind\u00edgena nasa","hilos":[28576,24570,24566,6993,24579,9044,24565,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/feliciano%20valencia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFeliciano Valencia Medina, precandidato presidencial independiente en 2014, es un l\u00edder ind\u00edgena nasa del Cauca.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EValencia ha obtenido varios cargos en su comunidad como l\u00edder del Consejo Ind\u00edgena Regional del Cauca (Cric) y en 2010, se lanz\u00f3 para la alcald\u00eda de Santander de Quilichao, su pueblo natal, aunque perdi\u00f3. En las elecciones presidenciales de 2014, Valencia se anunci\u00f3 como candidato.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EValencia -que ha sido...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"2058","slug":"quienesquien\/perfilquien\/feliciano-valencia-medina"},{"id":"56907","name":"Jens Mesa Dishington","occupation":"Presidente de Fedepalma","hilos":[24570,6992,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jens%20mesa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJens Mesa Dishington es el presidente ejecutivo de la Federaci\u00f3n Nacional de Cultivadores de Palma de Aceite (Fedepalma), la organizaci\u00f3n del gremio palmicultor que ha dirigido desde 1989, y uno de los super poderosos del campo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMesa, nacido en Pereira, es economista de la Universidad del Rosario con maestr\u00eda en econom\u00eda agr\u00edcola de la Universidad de Cornell. Comenz\u00f3 su carrera como asesor econ\u00f3mico de la Federaci\u00f3n Nacional...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1051","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jens-mesa-dishington"},{"id":"56908","name":"Alberto Uribe Correa","occupation":"Exrector de la Universidad de Antioquia","hilos":[8810,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alberto%20uribe.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlberto Uribe Correa, exrector de la Universidad de Antioquia, es m\u00e9dico cirujano y especialista en dermatolog\u00eda de la misma. Casi toda su carrera ha transcurrido en la Facultad de Medicina, y fue elegido\u00a0rector en\u00a02003.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDurante su gesti\u00f3n, se destac\u00f3 por ser el m\u00e1s visible de los rectores de las tres grandes universidades p\u00fablicas (las otras dos son la Nacional y la del Valle), que tienen el poder del presupuesto (entre las tres...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"206","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-uribe-correa"},{"id":"56909","name":"Alberto Espinosa L\u00f3pez","occupation":"Presidente del consejo directivo de Empresarios por la Educaci\u00f3n","hilos":[24574,8810,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alberto%20espinoza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl empresario bogotano Alberto Espinosa L\u00f3pez, Presidente del consejo\u00a0directivo\u00a0de la Fundaci\u00f3n Empresarios por la Educaci\u00f3n, es uno de los s\u00faper\u00a0poderosos de la educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEspinosa es ingeniero industrial de la Universidad de los Andes. Hizo casi toda su carrera profesional en el sector privado, especialmente como gernete de Alpina S.A. y luego accionista\u00a0y Presidente de Meals de Colombia, como cuyo principal accionista era su amigo V\u00edctor Maldonado (luego uno...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1476821892","views":"365","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-espinosa-lopez"},{"id":"56910","name":"Mois\u00e9s Wasserman Lerner","occupation":"Ex Rector de la Universidad Nacional","hilos":[8810,5404,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/moises%20wasserman.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMois\u00e9s Wasserman Lerner, el ex Rector de la Universidad Nacional que actualmente preside la Academia Colombiana de Ciencias Exactas, F\u00edsicas y Nucleares, es uno de los super poderosos de la educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 20 de octubre de 1946 en Bogot\u00e1. Es qu\u00edmico de la Universidad Nacional, con un doctorado en bioqu\u00edmica de la Universidad Hebrea de Jerusal\u00e9n y un posdoctorado en microbiolog\u00eda de la Universidad del Estado de Nueva...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"469","slug":"quienesquien\/perfilquien\/moises-wasserman-lerner"},{"id":"56911","name":"Hans-Peter Knudsen Quevedo","occupation":"Rector de la Universidad del Rosario","hilos":[8810,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hans%20peter%20knudensen.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHans-Peter Knudsen Quevedo, el rector de la Universidad del Rosario, es uno de los s\u00faper\u00a0poderosos de la educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe ascendencia alemana, se gradu\u00f3 del Colegio Andino. Es administrador de empresas de esa universidad, se gradu\u00f3 con honores (como colegial de n\u00famero) y luego se especializ\u00f3\u00a0en docencia universitaria all\u00ed mismo.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 su trayectoria profesional en empresas del sector privado,\u00a0como...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"1039","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hans-peter-knudsen-quevedo"},{"id":"56912","name":"Cecilia Mar\u00eda V\u00e9lez White","occupation":"Rectora de la Universidad Jorge Tadeo Lozano","hilos":[8810,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cecilia%20velez%20white.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECecilia Mar\u00eda V\u00e9lez White, la ex ministra de Educaci\u00f3n que actualmente est\u00e1 al frente de la Universidad Jorge Tadeo Lozano, es una de las super poderosas de la educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EV\u00e9lez naci\u00f3 en Frontino (Antioquia) en una familia liberal. Su madre Gabriela White, una matrona antioque\u00f1a que fue una l\u00edder educativa,\u00a0diputada liberal de Antioquia cinco veces y fundadora del Nuevo Liberalismo, fue secuestrada y posteriormente...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"851","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cecilia-maria-velez-white"},{"id":"56913","name":"Jaime Cer\u00f3n Silva","occupation":"Curador de la Fundaci\u00f3n Misol","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jaime%20ceron.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Cer\u00f3n Silva, curador de la Fundaci\u00f3n Misol para las artes, es un s\u00faper\u00a0poderoso del arte nacional. Estudi\u00f3 Artes Pl\u00e1sticas en la\u00a0Universidad Nacional. All\u00ed mismo hizo una maestria\u00a0en Historia y Teor\u00eda del Arte, la Arquitectura y el Dise\u00f1o.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn el mundo del arte, su nombre se reconoce por su labor como gestor cultural y su trabajo en diversas entidades oficiales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu nombre se empez\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"301","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-ceron-silva"},{"id":"56914","name":"Oscar  Mu\u00f1oz","occupation":"Artista pl\u00e1stico","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/oscar%20mu%C3%B1oz.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EOscar Mu\u00f1oz, uno de los artistas contempor\u00e1neos m\u00e1s reconocidos del pa\u00eds y el creador de Lugar a Dudas, es uno de los s\u00faper-poderosos del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMu\u00f1oz, nacido en 1951 en Popay\u00e1n, estudi\u00f3 artes pl\u00e1sticas en el Instituto de Bellas Artes de Cali. Desde los a\u00f1os noventa se convirti\u00f3 en uno de los artistas nacionales de mayor proyecci\u00f3n, ganando el premio mayor del Sal\u00f3n Nacional de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"27","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-munoz"},{"id":"56915","name":"Jaime Iregui","occupation":"Moderador de Esfera P\u00fablica","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jaime%20iregui.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Iregui, el artista quien dise\u00f1\u00f3 el espacio art\u00edstico p\u00fablico Esfera P\u00fablica, es uno de los super poderosos del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EIregui, nacido en Bogot\u00e1 en 1956, estudi\u00f3 artes pl\u00e1sticas en la Universidad Nacional y luego en la Escuela de Artes Aplicadas de Barcelona y de Madrid.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1984, con los artistas Paige Abadi, Marta Combariza y Rafael Ortiz, lider\u00f3 un proyecto para crear un espacio para organizar...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"53","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-iregui"},{"id":"56916","name":"Celia  Sredni de Birbragher","occupation":"Directora y editora de Art Nexus   ","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/celia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECelia Sredni de Birbragher, la directora y editora de Art Nexus, es una de las s\u00faper-poderosas del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArt Nexus, una revista que publican cuatro n\u00fameros al a\u00f1o y que circula en algunos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y en Estados Unidos, es conocida en particular por el p\u00fablico interesado en las artes. Contiene rese\u00f1as de diversas exposiciones y otros contenidos que rara vez son de car\u00e1cter cr\u00edtico y, que en muchos...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"366","slug":"quienesquien\/perfilquien\/celia-sredni-de-birbragher"},{"id":"56917","name":"Mar\u00eda  Paz Gaviria","occupation":"Directora de artBO","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/maria%20paz.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Paz Gaviria Mu\u00f1oz, la directora de artBO, es una de las super poderosas del arte nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria, la hija del ex presidente C\u00e9sar Gaviria,\u00a0hermana del director de Planeaci\u00f3n Sim\u00f3n Gaviria y esposa\u00a0del representante cordob\u00e9s David Barguil, tiene poder en el arte nacional por su posici\u00f3n como directora de artBO y tambi\u00e9n por el poder de su padre en el campo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria es historiadora del arte en la Universidad de Columbia. En 2012, fue nombrada directora de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390822","changed":"1486048599","views":"3252","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-paz-gaviria"},{"id":"56918","name":"Jos\u00e9 Miguel Insulza","occupation":"Exsecretario general de la OEA","hilos":[9043,8903,5404,3814,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/insulza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Miguel Insulza Salinas, ex secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA) ( Mayo 2005- Mayo 2015), es un veterano diplom\u00e1tico y pol\u00edtico chileno. Es Agente de Chile en la demanda que Bolivia interpuso en contra de este pa\u00eds ante la Corte de Justicia de la Haya, nombramiento hecho por la Presidenta Michelle Bachelet.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInsulza -abogado de la Universidad de Chile- ha hecho toda su carrera pol\u00edtica en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"180","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-miguel-insulza"},{"id":"56919","name":"Kevin Whitaker","occupation":"Embajador de Estados Unidos","hilos":[28578,8903,5404,8813,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/whitaker.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EKevin Whitaker, el actual embajador de Estados Unidos en Colombia, es un diplom\u00e1tico estadounidense que ha hecho casi toda su carrera en temas latinoamericanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EWhitaker, un historiador de la Universidad de Virginia, es diplom\u00e1tico de carrera del Departamento de Estado gringo. Arranc\u00f3 su carrera trabajando en los escritorios de El Salvador y Francia en Washington y como encargado de temas pol\u00edticos en las embajadas gringas en Jamaica y Honduras.\u003C\/p\u003E...","nConnections":0,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"333","slug":"quienesquien\/perfilquien\/kevin-whitaker"},{"id":"56920","name":"Nerthink Mauricio Aguilar Hurtado","occupation":"Senador ","hilos":[24568,24579,8736,8803,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nert.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENerthink Mauricio Aguilar naci\u00f3 en 1976 en Moniquir\u00e1, Boyac\u00e1. Es hijo del Coronel de la Polic\u00eda Hugo Aguilar, el mismo que mat\u00f3 a Pablo Escobar en los 90, que a\u00f1os despu\u00e9s fue elegido gobernador de Santander, y termin\u00f3 condenado y preso por pactar con los paramilitares para llegar al poder. Su medio hermano es el gobernador de Santander Richard Aguilar elegido para el periodo 2012 \u2013 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELa familia Aguilar, due\u00f1a del movimiento pol\u00edtico Santander En Serio, es el clan pol\u00edtico m\u00e1s...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390822","changed":"1473437422","views":"683","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nerthink-mauricio-aguilar-hurtado"},{"id":"56921","name":"Germ\u00e1n Dar\u00edo Hoyos Giraldo","occupation":"Senador de La U","hilos":[24567,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GERMAN%20HOYOS.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Dar\u00edo Hoyos Giraldo es el \u00fanico senador antioque\u00f1o del partido m\u00e1s votado del pa\u00eds: La U (Aunque el caldense Mauricio Lizcano tiene bastante cercan\u00eda con ese departamento).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELleg\u00f3 al Congreso en 2006 como representante y es heredero en el movimiento pol\u00edtico del exsenador Luis Guillermo V\u00e9lez (fallecido en 2007) y amigo cercano del presidente Juan Manuel Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu estructura se vio afectada en...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"838","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-dario-hoyos-giraldo"},{"id":"56922","name":"C\u00e9sar Jerez Mart\u00ednez","occupation":"L\u00edder de zonas de reserva campesina","hilos":[3815,24568,34786,9043,24570,24566,24579,24565,24574,8903,9044,5404,6992,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jerezmi.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EC\u00e9sar Jerez Mart\u00ednez, uno de los l\u00edderes\u00a0del movimiento de\u00a0zonas de reserva campesina y de la Cumbre Agraria,\u00a0es un s\u00faper-poderoso del campo y de la movilizaci\u00f3n social del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bucaramanga, donde estudi\u00f3 su secundaria en el Colegio Santander y luego entr\u00f3 a estudiar ingenier\u00eda el\u00e9ctrica en la Universidad Industrial de Santander. S\u00f3lo alcanz\u00f3 a hacer primer semestre porque se gan\u00f3 una beca para estudiar en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, gradu\u00e1ndose de pregrado y...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390822","changed":"1494453869","views":"1965","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-jerez-martinez"},{"id":"56923","name":"Francisco Javier Ricaurte G\u00f3mez","occupation":"Ex magistrado del Consejo Superior de la Judicatura","hilos":[8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/francisco%20ricaurte.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFrancisco Javier Ricaurte G\u00f3mez es ex magistrado del Consejo Superior de la Judicatura y\u00a0de la Corte Suprema.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste cartagenero es abogado de la Universidad de Cartagena y tiene especializaciones en instituciones jur\u00eddico-laborales de la Nacional\u00a0y en derecho laboral de la Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERicaurte hizo toda la carrera en la Rama Judicial, desde juez hasta magistrado de Alta Corte. Eso le da bagaje y conocimiento de adentro de la Rama, y lo ha convertido...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390822","changed":"1468391401","views":"889","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-javier-ricaurte-gomez"},{"id":"56924","name":"Carlos Ardila L\u00fclle","occupation":"Empresario","hilos":[24568,24574,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ardila%20lulle.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Ardila L\u00fclle, uno de los hombres m\u00e1s ricos del pa\u00eds, fue un super poderoso en la reelecci\u00f3n de Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste santandereano, nacido el 4 de julio de 1930, estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Universidad Nacional de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESeg\u00fan Forbes, es uno de los mil hombres m\u00e1s ricos del mundo. Para julio de 2014 estaba el puesto n\u00famero 652, representada especialmente en RCN televisi\u00f3n, RCN radio, Postob\u00f3n, los ingenios Cauca y Providencia y el Atl\u00e9tico Nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArdila...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390822","changed":"1477944465","views":"3139","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-arturo-ardila-luelle"},{"id":"56825","name":"Ricardo Gaviria Jansa","occupation":"Presidente de Cerro Matoso","hilos":[24570,3815,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JANSA%20DEF.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERicardo Gaviria Jansa, el nuevo presidente de Cerro Matoso, es un ingeniero y empresario atlanticense que ha hecho toda su carrera\u00a0en el\u00a0sector minero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria, nacido en Barranquilla,\u00a0es un ingeniero civil de la Universidad Javeriana, que arranc\u00f3 su carrera en el sector extractivo\u00a0en\u00a0International Colombia Resources Corporation (Intercor), una filial colombiana de Exxon que en los a\u00f1os setenta fue seleccionada -junto con Carbocol- para...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2292","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ricardo-gaviria-jansa"},{"id":"56826","name":"Alexandra Moreno Piraquive","occupation":"Ex senadora del Movimiento Mira","hilos":[3817,24568,3814,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Piraquive.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa ex senadora\u00a0Alexandra Moreno Piraquive fue durante una d\u00e9cada la\u00a0figura m\u00e1s visible del Movimiento Mira, el mayor partido cristiano del pa\u00eds que ella misma ayud\u00f3 a fundar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMoreno, nacida en Bogot\u00e1, es abogada de la Universidad Santo Tom\u00e1s y tiene una maestr\u00eda en derecho econ\u00f3mico de la Universidad Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2000 fue una de las fundadoras del Movimiento Independiente de Renovaci\u00f3n Absoluta (...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2213","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alexandra-moreno-piraquive"},{"id":"56827","name":"Carlos Baena","occupation":"Ex senador y presidente del Movimiento Mira","hilos":[3811,3817,24568,8811,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Baena.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex senador Carlos Alberto Baena es el presidente de Movimiento\u00a0Mira -el mayor partido cristiano del pa\u00eds- y una de sus figuras m\u00e1s visibles.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBaena, nacido en Armenia en 1967, es un abogado de la Universidad Externado, con especializaci\u00f3n en gerencia de impuestos y maestr\u00eda en gesti\u00f3n p\u00fablica de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2000 fue uno de los fundadores del Movimiento Independiente de Renovaci\u00f3n Absoluta (Mira),...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"890","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-baena"},{"id":"56828","name":"Julio S\u00e1nchez Cristo","occupation":"Director W Radio","hilos":[8740,3811,8736,24568,24585,7057,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JulioSAnchezDef.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJulio S\u00e1nchez Cristo es una de las figuras m\u00e1s poderosas de la opini\u00f3n p\u00fablica nacional. Dirige La W Radio desde 2003, de lunes a viernes y de 5 a.m. a 1 p.m. transmite noticias y entrevista a los principales protagonistas de la actualidad colombiana. Lo escuchan en Colombia, por supuesto, pero tambi\u00e9n en Panam\u00e1, Estados Unidos y Espa\u00f1a.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 9 de enero de 1959. Se gradu\u00f3 en el colegio Femenino...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"8021","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julio-sanchez-cristo"},{"id":"56829","name":"Hern\u00e1n  Pel\u00e1ez Restrepo","occupation":"Director de La Luci\u00e9rnaga","hilos":[5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Pelaezdef.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHern\u00e1n Pel\u00e1ez es uno de los periodistas m\u00e1s experimentados del pa\u00eds, lleva medio siglo ejerciendo el periodismo. En Caracol Radio dirige La Luci\u00e9rnaga y el Pulso del F\u00fatbol, tambi\u00e9n es columnista de El Espectador.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Cali el 29 de enero de 1943, estudiaba en el colegio Berchmans cuando a sus 13 a\u00f1os se traslad\u00f3 a Bogot\u00e1 con sus pap\u00e1s. Termin\u00f3 su bachillerato en la capital, en el colegio...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"1966","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hernan-pelaez-restrepo"},{"id":"56830","name":"Guillermo Prieto La Rotta","occupation":"Periodista","hilos":[7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Pirrydef.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuillermo Prieto La Rotta, m\u00e1s conocido como \u201cPirry\u201d, es uno de los l\u00edderes de la opini\u00f3n p\u00fablica en el pa\u00eds y una de las voces m\u00e1s influyentes en los segmentos j\u00f3venes y en los estratos medios.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDirigi\u00f3 y present\u00f3 Especiales Pirry en el canal RCN, un programa period\u00edstico, en esencia, de denuncia social, que inicialmente se llamaba El Mundo seg\u00fan Pirry. En ese entonces Guillermo hac\u00eda cr...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2941","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guillermo-prieto-la-rotta"},{"id":"56831","name":"Mar\u00eda del Rosario  Guerra de la Espriella","occupation":"Senadora del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[28539,24567,8736,3817,24570,6992,8810,24568,5404,3814,8837,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mrgdef.jpg","perfil":"\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003EMar\u00eda del Rosario Guerra de la Espriella es una economista y pol\u00edtica, miembro de una de las familias m\u00e1s poderosas de la Costa Caribe, y una de las figuras claves del Centro Democr\u00e1tico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp dir=\u0022ltr\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/issuu.com\/leico-consultores\/docs\/mariadelrosario?e=5075347\/3879599\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EGuerra es \u003C\/a\u003Eeconomista de la Universidad del Rosario, con maestr\u00edas en administraci\u00f3n p\u00fablica de Harvard y econom\u00eda agr...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"7747","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-del-rosario-guerra-de-la-espriella"},{"id":"56832","name":"Luz Helena Sarmiento Villamizar","occupation":"Ex Ministra de Ambiente","hilos":[8736,24570,5404,8645,8811,3815,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuzHelenaS.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuz Helena Sarmiento, la \u00faltima Ministra de Ambiente, es una ge\u00f3loga santandereana cuya trayectoria ha estado ligada principalmente a temas de gesti\u00f3n ambiental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESarmiento, nacida en Gir\u00f3n, estudi\u00f3 en \u00a0la Universidad Industrial de Santander. La mayor parte de su carrera ha sido en empresas del sector privado. Conoce bien el sector de hidrocarburos y miner\u00eda -que ahora vigila-, tras haber sido coordinadora socioambiental de la petrolera...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2757","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luz-helena-sarmiento-villamizar"},{"id":"56833","name":"An\u00edbal Fern\u00e1ndez de Soto","occupation":"Viceministro de Defensa","hilos":[9043,24570,24579,24565,9044,8811,3818,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AFdeS.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAn\u00edbal Fern\u00e1ndez de Soto Camacho, el viceministro de defensa, es un abogado bogotano que ha hecho casi toda su carrera en el sector p\u00fablico de la mano de Juan Manuel Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogado de la Universidad de los Andes, con especializaci\u00f3n en econom\u00eda de esa misma universidad y maestr\u00eda en acci\u00f3n pol\u00edtica y participaci\u00f3n ciudadana de las Universidades Rey Juan Carlos y Francisco de Vitoria de Madrid.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una familia con larga trayectoria en el conservatismo. Su padre,...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390808","changed":"1479336073","views":"5220","slug":"quienesquien\/perfilquien\/anibal-fernandez-de-soto"},{"id":"56834","name":"Wilson Arias Castillo","occupation":"Ex representante","hilos":[8740,3811,24570,24568,9277,5404,3814,6993,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/wilson_ariasa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EWilson Neber Arias Castillo es un antiguo l\u00edder sindical y ex\u00a0representante a la C\u00e1mara polista en el Valle.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArias naci\u00f3 en una familia humilde de Cali con una fuerte tradici\u00f3n de izquierda. Su abuelo materno fue un l\u00edder campesino que ayud\u00f3 a fundar el Partido Comunista en el Valle en los a\u00f1os cincuenta. Uno de sus hermanos milit\u00f3 en el M-19, otro en \u00a1Firmes! -que lideraba Gerardo Molina e integraron personas como...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3358","slug":"quienesquien\/perfilquien\/wilson-arias-castillo"},{"id":"56835","name":"A\u00edda Avella Esquivel","occupation":"Candidata al Concejo de Bogot\u00e1","hilos":[3811,8736,24568,9277,5404,24579,9044,24565,8803,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/aidaqeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EA\u00edda Avella Esquivel, la\u00a0f\u00f3rmula vicepresidencial de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/clara-eugenia-lopez-obregon\u0022\u003EClara L\u00f3pez\u003C\/a\u003E\u00a0en las elecciones de 2014 y actual candidata de la Uni\u00f3n Patri\u00f3tica al Concejo de Bogot\u00e1, es una l\u00edder sindical y veterana militante de la UP que regres\u00f3 a Colombia en 2013, tras 17 a\u00f1os exiliada en Suiza.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAvella naci\u00f3 en 1949\u00a0en Sogamoso (Boyac...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"5619","slug":"quienesquien\/perfilquien\/aida-avella-esquivel"},{"id":"56836","name":"Luis Alberto Moreno","occupation":"Presidente del Banco Interamericano de Desarrollo","hilos":[28568,24568,3814,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisAMoreno.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alberto Moreno Mej\u00eda, el actual presidente del Banco Interamericano de Desarrollo, es un pol\u00edtico y diplom\u00e1tico de origen conservador pastranista, que lleva los \u00faltimos quince a\u00f1os en Washington en cargos diplom\u00e1ticos y en entidades multilaterales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMoreno, nacido en Filadelfia, es un administrador de empresas y economista de la Universidad de Florida Atlantic, con una maestr\u00eda en administraci\u00f3n de la Escuela Thunderbird....\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2217","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alberto-moreno"},{"id":"56837","name":"Eduardo Verano de la Rosa","occupation":"Ex ministro y Gobernador del Atl\u00e1ntico","hilos":[8736,3808,6992,24571,24568,3814,24572,7057,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Verano.png","perfil":"\u003Cp\u003EEduardo Ignacio Verano de la Rosa es un ex ministro y veterano pol\u00edtico liberal del Atl\u00e1ntico, que en los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n ha hecho pol\u00edtica como\u00a0independiente y con las banderas pol\u00edticas de la descentralizaci\u00f3n y la autonom\u00eda territorial.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EVerano, nacido en Barranquilla en 1950,\u00a0es administrador de empresas de la Universidad del Norte, con un MBA\u00a0de la Universidad de Columbia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2930","slug":"quienesquien\/perfilquien\/eduardo-verano-de-la-rosa"},{"id":"56838","name":"Jaime Alfonso Lasprilla Villamizar","occupation":"Ex comandante del Ej\u00e9rcito","hilos":[24580],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JaimeAsprilla%20%281%29.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex comandante del Ej\u00e9rcito naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 19 de febrero de 1960 y se gradu\u00f3 como subteniente\u00a0el primero de junio de 1980. Profesional en Ciencias Militares, con mag\u00edster en Seguridad y Defensa Nacional con y m\u00e1s de 15 especializaciones, hizo\u00a0cursos de lancero, paracaidismo, reentrenamiento en contraguerrillas, Derechos Humanos y DIH y tiene estudios en ingl\u00e9s y portugu\u00e9s. Fue comandante del ej\u00e9rcito entre 2014 y...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"4085","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-alfonso-lasprilla-villamizar"},{"id":"56839","name":"Camilo Romero Galeano","occupation":"Gobernador electo de Nari\u00f1o","hilos":[28570,3811,8736,3817,24568,24585,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Cromeroww2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECamilo Romero Galeano, gobernador electo de Nari\u00f1o, fue uno de los tres precandidatos presidenciales de la Alianza Verde.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERomero es comunicador social de la Universidad Aut\u00f3noma de Occidente con una maestr\u00eda en estudios pol\u00edticos de la Universidad Javeriana en Bogot\u00e1 y trabaj\u00f3 durante varios a\u00f1os como periodista, primero como director de la unidad investigativa del canal de noticias venezolano Telesur y luego como su jefe de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"7886","slug":"quienesquien\/perfilquien\/camilo-romero-galeano"},{"id":"56840","name":"Carlos Holmes Trujillo","occupation":"Ex f\u00f3rmula vicepresidencial de \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga","hilos":[24567,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Captura%20de%20pantalla%202014-03-19%20a%20la%28s%29%2015.37.12.png","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Holmes Trujillo Garc\u00eda, la f\u00f3rmula vicepresidencial de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/oscar-ivan-zuluaga-escobar\u0022\u003E\u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga\u003C\/a\u003E\u00a0en las elecciones de 2014, es un veterano pol\u00edtico de origen liberal y diplom\u00e1tico vallecaucano que ha trabajado con los \u00faltimos cinco gobiernos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una familia que fue muy poderosa en el Valle del Cauca en el siglo pasado. Su padre, tambi\u00e9n...\u003C\/p\u003E","nConnections":24,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3717","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-holmes-trujillo"},{"id":"56841","name":"Roberto Prieto Uribe","occupation":"Ex gerente de campa\u00f1a de Juan Manuel Santos","hilos":[9277,24568,35405,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RPrietoU.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Roberto Prieto Uribe es un economista caldense que ha gerenciado todas las campa\u00f1as del presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E y que lider\u00f3 su campa\u00f1a de reelecci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una familia caldense. Su padre, Luis Prieto Ocampo, fue un reconocido industrial y pol\u00edtico liberal, que fue alcalde de Bogot\u00e1 designado por Alfonso L\u00f3pez Michelsen, presidente de la Andi y gerente de la campa\u00f1a presidencial...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390808","changed":"1489081611","views":"2868","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-prieto-uribe"},{"id":"56842","name":"Isabel Segovia Ospina","occupation":"Ex f\u00f3rmula vicepresidencial de Enrique Pe\u00f1alosa","hilos":[8810,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Captura%20de%20pantalla%202014-04-02%20a%20la%28s%29%2010.51.25.png","perfil":"\u003Cp\u003EIsabel Segovia Ospina, la f\u00f3rmula vicepresidencial de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/enrique-penalosa-londono\u0022\u003EEnrique Pe\u00f1alosa\u003C\/a\u003E, es una experta en temas educativos que trabaj\u00f3 durante casi toda la \u00faltima d\u00e9cada en el Ministerio de Educaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en una reconocida familia cartagenera. Su padre Rodolfo Segovia Salas fue un industrial y pol\u00edtico conservador cercano a \u00c1lvaro G\u00f3mez,...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"4900","slug":"quienesquien\/perfilquien\/isabel-segovia-ospina"},{"id":"56843","name":"Camilo  G\u00f3mez Alzate","occupation":"Ex f\u00f3rmula vicepresidencial de Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez","hilos":[24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/2090949_n_vir1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECamilo Alberto G\u00f3mez Alzate, la f\u00f3rmula vicepresidencial de la candidata conservadora\u00a0Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez durante las presidenciales de 2014, es un abogado bogotano conocido sobre todo por haber sido Alto Comisionado para la Paz del ex presidente Andr\u00e9s Pastrana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EG\u00f3mez naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en enero de 1962, en una familia de cinco hijos formada por un\u00a0m\u00e9dico santandereano y una bacteri\u00f3loga paisa.\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2003","slug":"quienesquien\/perfilquien\/camilo-gomez-alzate"},{"id":"56844","name":"Mar\u00eda Emma Mej\u00eda","occupation":"Embajadora ante Naciones Unidas","hilos":[24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MaEmmaMejia.png","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Emma Mej\u00eda V\u00e9lez, actualmente la embajadora ante Naciones Unidas, es una veterana pol\u00edtica y diplom\u00e1tica antioque\u00f1a de origen liberal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 periodismo en la Universidad Bolivariana y luego producci\u00f3n de cine y televisi\u00f3n en Londres, tras lo cual trabaj\u00f3 en el consulado colombiano -gracias a la ayuda de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon\u0022\u003EJuan Manuel...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":24,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2244","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-emma-mejia"},{"id":"56845","name":"Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez D\u00edaz","occupation":"Embajador ante la OEA","hilos":[3808,24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AndresG.png","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Gonz\u00e1lez D\u00edaz, el actual embajador ante la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), es un veterano pol\u00edtico y ex ministro liberal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGonz\u00e1lez es abogado de la Universidad Externado, con maestr\u00eda en ciencia pol\u00edtica y relaciones internacionales del Instituto de Ciencias Pol\u00edticas de Par\u00eds \u2013 Sciences Po.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera p\u00fablica como concejal de La Vega y luego entr\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"1141","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-gonzalez-diaz"},{"id":"56846","name":"Gabriel Vallejo L\u00f3pez","occupation":"Ministro de Ambiente","hilos":[8736,8818,24570,8810,5404,8837,8811,3815,6993,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Captura%20de%20pantalla%202014-04-29%20a%20la%28s%29%2017.42.13.png","perfil":"\u003Cp\u003EGabriel Vallejo L\u00f3pez, el actual ministro de Ambiente, es un ejecutivo y consultor empresarial caldense que entr\u00f3 a la pol\u00edtica hace tres a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EVallejo es abogado de la Universidad Externado, con un MBA del Instituto de Empresa de Madrid. Aunque \u00e9l no hab\u00eda hecho pol\u00edtica, su hermana Pilar Vallejo fue asesinada en 1998 cuando era diputada liberal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECasi toda su carrera antes del gobierno Santos hab\u00eda transcurrido en...\u003C\/p\u003E","nConnections":25,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"7096","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gabriel-vallejo-lopez"},{"id":"56847","name":"C\u00e9sar Pardo Villalba","occupation":"Presidente de Conalgod\u00f3n y ex gerente del Pacto Agrario","hilos":[9043,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cesarpardo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EC\u00e9sar Pardo Villalba, el ex gerente del Pacto Nacional Agropecuario que naci\u00f3 tras el paro agrario de 2013, es un ex congresista liberal con amplia experiencia en el campo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPardo es ingeniero agr\u00f3nomo de la Universidad Nacional, con especializaci\u00f3n en econom\u00eda agr\u00edcola y desarrollo rural de la misma universidad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera pol\u00edtica en el Movimiento Obrero Independiente y Revolucionario (Moir), el partido de...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"787","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-pardo-villalba"},{"id":"56848","name":"Gloria Stella Ortiz","occupation":"Magistrada de la Corte Constitucional","hilos":[5404,8837,24566],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Ortiz.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGloria Stella Ortiz, la nueva magistrada de la Corte Constitucional, es una abogada constitucionalista nari\u00f1ense que tiene una larga trayectoria en esa alta corte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogada del Externado con especializaci\u00f3n en Derecho Constitucional de los Andes. Termin\u00f3 sus estudios de maestr\u00eda en Derecho P\u00fablico en el Externado pero no se ha graduado porque no ha terminado la tesis.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 en la Corte Constitucional como auxiliar ad honorem...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2306","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gloria-stella-ortiz"},{"id":"56849","name":"Jos\u00e9 Antonio Ocampo","occupation":"Economista y director de la Misi\u00f3n Rural","hilos":[24570,24568,24579,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ocamp.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Antonio Ocampo Gaviria, actualmente profesor de la Universidad de Columbia y director de la Misi\u00f3n Rural, es un economista y ex ministro liberal\u00a0vallecaucano con una larga trayectoria en la ONU.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOcampo naci\u00f3 en una familia conservadora de Cali. Su padre, el m\u00e9dico cirujano Alfonso Ocampo Londo\u00f1o, fue ministro de Salud y Educaci\u00f3n de Alberto Lleras Camargo, director del Icetex y rector tanto de la Universidad del Valle como del...\u003C\/p\u003E","nConnections":21,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2544","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-antonio-ocampo"},{"id":"56850","name":"Jorge Fernando Perdomo","occupation":"Ternado a la Procuradur\u00eda","hilos":[28572,24568,8645,8903],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/perdomo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Fernando Perdomo Torres, ex vicefiscal General,\u00a0es un abogado huilense con experiencia en pol\u00edtica criminal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPerdomo, nacido en Gigante (Huila), es abogado de la Universidad Externado, con una maestr\u00eda en derecho comparado y doctorado de la Universidad de Bonn -tambi\u00e9n conocida como la Rheinische Friedrich-Wilhelms- y estudios de investigaci\u00f3n posdoctoral en las universidades de Cambridge y Frankfurt.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico de la mano del...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390808","changed":"1473359430","views":"10237","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-fernando-perdomo"},{"id":"56851","name":"Hern\u00e1n Andrade Serrano","occupation":"Senador del Partido Conservador","hilos":[28574,3814,6993,9277,24568,34786,9043,24570,24581,8837,24582,24579,3818,5404,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/andrade4.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHern\u00e1n Andrade es un veterano pol\u00edtico conservador del Huila, que ha hecho toda la carrera pol\u00edtica desde concejal hasta senador y que ha sido uno de los aliados claves del presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAndrade, un abogado de la Universidad Libre, arranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico como secretario general de la Contralor\u00eda en el Huila.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gan\u00f3 un concurso para magistrado del...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390808","changed":"1494454041","views":"1651","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hernan-andrade-serrano"},{"id":"56852","name":"Germ\u00e1n Chamorro de la Rosa","occupation":"Director de Unidad de Consolidaci\u00f3n","hilos":[3817,8903,5404,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Chamorro.png","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Chamorro de la Rosa, el actual director de la Unidad de Consolidaci\u00f3n, es un veterano pol\u00edtico nari\u00f1ense de La U.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EChamorro naci\u00f3 en Pasto en una familia de origen liberal. Su pap\u00e1, el m\u00e9dico Alejandro Chamorro Viveros, fue intendente del vecino Putumayo y su hermana \u00c1ngela fue alcaldesa de Pasto nombrada por Virgilio Barco.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs m\u00e9dico veterinario de la Universidad de la Salle, con una especializaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"745","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-chamorro-de-la-rosa"},{"id":"56853","name":"N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez","occupation":"Fiscal General de la Naci\u00f3n","hilos":[3814,8810,24568,9043,24570,24571,35405,8837,24579,24565,8803,5404,6992,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nhm.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EN\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez Neira, un conocido abogado bogotano, es el Fiscal electo. Fue\u00a0el\u00a0primer Ministro de Presidencia del segundo gobierno de Juan Manuel Santos -un cargo hecho a su medida, con tanto poder que\u00a0muchas veces\u00a0era conocido como\u00a0\u0027s\u00faper ministro\u0027- durante poco menos de un a\u00f1o, hasta que present\u00f3\u00a0su renuncia en junio de 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en una familia de origen santandereano. Su padre, Humberto Mart\u00ednez Salcedo, fue un reconocido...\u003C\/p\u003E","nConnections":39,"created":"1468390808","changed":"1489081502","views":"21056","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nestor-humberto-martinez"},{"id":"56855","name":"Luis Felipe Henao","occupation":"Ex Ministro de Vivienda","hilos":[24568,3811,24570,24571,24585,24579,24565,8736,8811,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/henao2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Felipe Henao Cardona, ex\u00a0Ministro de Vivienda, es un abogado antioque\u00f1o que ha hecho casi toda su carrera pol\u00edtica al lado de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/german-vargas-lleras\u0022\u003EGerm\u00e1n Vargas Lleras\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn en 1980. Su padre, Rub\u00e9n Dar\u00edo Henao, fue secretario de la Comisi\u00f3n Tercera del Senado y luego, con la ayuda del ex senador Mario Uribe, fue elegido magistrado del Consejo Superior de la Judicatura. Fue abogado defensor del ex...\u003C\/p\u003E","nConnections":25,"created":"1468390808","changed":"1487955844","views":"2246","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-felipe-henao"},{"id":"56856","name":"Paula Marcela Moreno","occupation":"Presidenta de la Corporaci\u00f3n Manos Visibles y Miembro de la Junta Directiva de Ford Fundation","hilos":[32799,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/paula_moreno.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPaula Marcela Moreno Zapata, la ex Ministra de Cultura,\u00a0\u00a0en la actualidad es\u00a0presidenta de la Corporaci\u00f3n Manos Visibles y miembro de la junta directiva de la Fundaci\u00f3n Ford, es una l\u00edder social con una larga trayectoria trabajando con comunidades afrocolombianas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMoreno naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1978, en una familia originaria de Santander de Quilichao (Cauca). Es ingeniera industrial de la Universidad Aut\u00f3noma y luego hizo su maestr\u00eda en administraci\u00f3n en la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390808","changed":"1476376836","views":"1126","slug":"quienesquien\/perfilquien\/paula-marcela-moreno"},{"id":"56857","name":"Juan Jos\u00e9 Echavarr\u00eda","occupation":"Gerente del Banco de la Rep\u00fablica","hilos":[24570,24568,5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/echa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Jos\u00e9 Echavarr\u00eda Soto es un economista antioque\u00f1o y ex co director del Banco de la Rep\u00fablica que ha trabajado en varias ocasiones con el presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEchavarr\u00eda es ingeniero administrativo de la Universidad Nacional de Medell\u00edn, con una maestr\u00eda en econom\u00eda de la Universidad de Boston y un doctorado en econom\u00eda de St Antony\u0027s College de la Universidad de Oxford.\u003C\/p\u003E...","nConnections":17,"created":"1468390808","changed":"1481570570","views":"2737","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-jose-echavarria"},{"id":"56858","name":"Nigeria Renter\u00eda Lozano","occupation":"Ex negociadora en La Habana y ex Alta Consejera para la Mujer","hilos":[28511,32799,24568,24579,24565,8736,3818,5404,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nigeria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENigeria Renter\u00eda Lozano, Actualmente es Defensora Delegada para los derechos de los ind\u00edgenas y las minor\u00edas \u00e9tnicas, fu\u00e9\u00a0ex negociadora del Gobierno en La Habana y ex candidata de la ASI a la gobernaci\u00f3n del Choc\u00f3, es una abogada chocoana que ha trabajado casi siempre en la promoci\u00f3n de los\u00a0derechos de las mujeres y los afrocolombianos.\u00a0\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERenter\u00eda, de ascendencia chocoana, naci\u00f3\u00a0en Agust\u00edn Codazzi (Cesar).\u00a0Es\u00a0abogada de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390808","changed":"1477342114","views":"3175","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nigeria-renteria-lozano"},{"id":"56859","name":"Natalia Abello Vives","occupation":"Ministra de Transporte","hilos":[3811,8736,6992,24571,24568,5404,24582,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/123839-NataliaAbello-0809-620x320.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa barranquillera Natalia Abello, abogada de la Javeriana y especializada en varias ramas del derecho como Servicios P\u00fablicos y Sociedades, se dio a conocer en agosto de 2014 cuando Juan Manuel Santos la nombr\u00f3 como su Ministra de Transporte. En ese cargo estar\u00e1 a la cabeza de grandes proyectos como la cuarta generaci\u00f3n de concesiones viales\u00a0y la recuperaci\u00f3n derl R\u00efo Magdalena.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAbello, hija del ex gobernador del Atl\u00e1ntico, ex...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3734","slug":"quienesquien\/perfilquien\/natalia-abello-vives"},{"id":"56860","name":"Yesid Reyes Alvarado","occupation":"Ex Ministro de Justicia y candidato a Fiscal General","hilos":[3817,3808,8903,24568,5404,3814,24581,8837,8645,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/yesid-reyes-alvarado.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EYesid Reyes,\u00a0ex\u00a0Ministro de Justicia, es un abogado bogotano y uno de los penalistas m\u00e1s prestigiosos del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EReyes, nacido en Bogot\u00e1, es hijo del magistrado tolimense Alfonso Reyes Echand\u00eda, quien era el presidente de la Corte Suprema\u00a0cuando el M-19 se tom\u00f3 el Palacio de Justicia en 1985\u00a0y muri\u00f3 en la retoma.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 en la Universidad\u00a0Externado\u00a0y ha desarollado su carrera como abogado...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"6537","slug":"quienesquien\/perfilquien\/yesid-reyes-alvarado"},{"id":"56861","name":"Yahir Fernando Acu\u00f1a Cardales","occupation":"Ex congresista","hilos":[28539,24570,24571,24568,8837,24566,24579,8736,8803,8810,5404,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/yahir.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERepresentante a la C\u00e1mara por Sucre, nacido en Sincelejo e ingeniero de profesi\u00f3n. Lleg\u00f3 al Congreso por primera vez en 2010 por las negritudes con 51 mil votos en el bolsillo y en la espalda el lastre de su relaci\u00f3n con la casa de \u0022los gatos\u0022 de Magangu\u00e9, que lidera la empresaria condenada por homicidio e investigada por paramilitarismo Enilce L\u00f3pez \u0027La Gata\u0027. Tambi\u00e9n desde su arribo al Legislativo le\u00a0achacaron que su padrino pol\u00edtico era el paramilitar Salvador Arana, exgobernador de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390808","changed":"1471965076","views":"6118","slug":"quienesquien\/perfilquien\/yahir-fernando-acuna-cardales"},{"id":"56862","name":"Edgardo Maya Villaz\u00f3n","occupation":"Contralor General","hilos":[24567,24570,24571,8837,24579,8736,8645,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqedgardomaya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEdgardo Maya, abogado vallenato que creci\u00f3 en Bogot\u00e1, fue elegido como Contralor General el 19 de agosto de 2014. Ya hab\u00eda sido Procurador General por dos per\u00edodos, entre enero de 2001 y enero de 2009, y tambi\u00e9n es conocido porque fue esposo de la asesinada Consuelo Ara\u00fajo Noguera, conocida en Valledupar como \u201cLa Cacica\u201d, y miembro de una de las familias tradicionalmente m\u00e1s poderosas en el Cesar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMaya estudi\u00f3 en el Gimnasio Moderno de Bogot\u00e1, un prestigioso colegio muy vinculado a...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390808","changed":"1469119434","views":"2384","slug":"quienesquien\/perfilquien\/edgardo-maya-villazon"},{"id":"56863","name":"Rodrigo  Uprimny Yepes","occupation":"Fundador de Dejusticia","hilos":[9043,24568,24581,8837,24579,24565,24574,8903,8810,3818,5404,3814,7057,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/upri.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Uprimny Yepes, el director del Centro de Estudios de Derecho, Justicia y Sociedad Dejusticia, es un jurista ampliamente conocido en el mundo jur\u00eddico y uno de los s\u00faper poderosos\u00a0en el mundo de las ONGs y de las ideas que influyen el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUprimny naci\u00f3 en\u00a0Bogot\u00e1\u00a0el 13 de abril en 1959. Sali\u00f3 del Liceo Franc\u00e9s Louis Pasteur a estudiar derecho en la Universidad Externado de Colombia. Obtuvo una maestr\u00eda en socioeconom\u00eda del desarrollo en la Universidad de...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390808","changed":"1473358992","views":"3597","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-uprimny-yepes"},{"id":"56864","name":"Luis Jorge  Garay Salamanca","occupation":"Economista   ","hilos":[8810,5404,3815,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Jorge Garay Salamanca es un\u00a0s\u00faper-poderoso\u00a0de las ONGs y uno de los intelectuales m\u00e1s influyentes del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EObtuvo un t\u00edtulo de Ingenier\u00eda Industrial y una maestr\u00eda en Econom\u00eda de la Universidad de los Andes. En el Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts, recibi\u00f3 su doctorado en Econom\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaray ha hecho una carrera de investigaci\u00f3n y administraci\u00f3n. Ha trabajado con las...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"2037","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-jorge-garay-salamanca"},{"id":"56865","name":"Carlos Alberto  Murgas Guerrero","occupation":"Presidente de la junta directiva de la C\u00e1mara y Empresario de Oleoflores S.A.","hilos":[8736,24570,6992,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/murg.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Alberto Murgas Guerrero, empresario del sector de la palma, es un\u00a0s\u00faper-poderoso\u00a0en Barranquilla y en el campo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Valledupar, Murgas es ingeniero agr\u00f3nomo de la Universidad de Louisiana en los Estados Unidos. Hizo un posgrado de\u00a0Alta Direcci\u00f3n en\u00a0la Universidad de la Sabana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMurgas se conoce como el \u201czar de la palma\u201d por\u00a0las 44 mil hect\u00e1reas sembradas que tiene su grupo Oleoflores en Cesar y...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"1086","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-alberto-murgas-guerrero"},{"id":"56866","name":"H\u00e9ctor Fabio Henao Gaviria","occupation":"Director del Secretariado Nacional de Pastoral Social","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/monshecfab.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EH\u00e9ctor Fabio Henao Gaviria, el obispo cat\u00f3lico que ocupa el Secretariado Nacional de Pastoral Social, es un super poderoso en el mundo de las ONG.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHenao estudi\u00f3 Filosof\u00eda y Teolog\u00eda en la Universidad Pontificia Bolivariana\u00a0y obtuvo un doctorado en Ciencias Sociales de la Universidad Gregoriana de Roma, donde se enfoc\u00f3 en la sociolog\u00eda, disciplina en la que tiene una maestr\u00eda de la Universidad San Buenaventura. Se volvi...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"640","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hector-fabio-henao-gaviria"},{"id":"56867","name":"Gustavo Gall\u00f3n Giraldo ","occupation":"Director de la Comisi\u00f3n Colombiana de Juristas","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gustavo%20gallon%20giraldo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGustavo Gall\u00f3n Giraldo, fundador de la Comisi\u00f3n Colombiana de Juristas (CCJ), es un super poderoso en el mundo de las ONG.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGall\u00f3n es abogado de la Universidad Externado de Colombia ,\u00a0obtuvo un D.E.A (por sus siglas en franc\u00e9s) en Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad de Par\u00eds I (similar a una maestr\u00eda en Colombia)\u00a0y luego un\u00a0\u003Cspan style=\u0022line-height:1.6em\u0022\u003Edoctorado en Sociolog\u00eda Pol\u00edtica en la Escuela de...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"1443","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gustavo-gallon-giraldo"},{"id":"56868","name":"Le\u00f3n  Valencia Agudelo","occupation":"Director Fundaci\u00f3n Paz y Reconciliaci\u00f3n","hilos":[3811,9043,24568,7057,24565,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/leon%20valencia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELe\u00f3n Valencia Agudelo, fundador de la Fundaci\u00f3n Paz y Reconciliaci\u00f3n, es un super poderoso en el mundo de las ONGs.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Andes (Antioquia)\u00a0en 1956, fue activista toda su vida. De joven, form\u00f3 parte de la Juventud Estudiantil Cat\u00f3lica, Asociaci\u00f3n Nacional de Usuarios Campesinos y ayud\u00f3 a fundar el movimiento Pan y Libertad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn los a\u00f1os 80\u00a0Valencia fue uno de los l\u00edderes del grupo guerrillero ELN...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3266","slug":"quienesquien\/perfilquien\/leon-valencia-agudelo"},{"id":"56869","name":"Daniel  P\u00e9caut","occupation":"Soci\u00f3logo y profesor de la Escuela de Altos Estudios en Ciencias Sociales","hilos":[9043,8810,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/daniel%20pecaut.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl soci\u00f3logo y colombianista franc\u00e9s\u00a0Daniel P\u00e9caut,\u00a0actualmente\u00a0director de estudios de la prestigiosa\u00a0Escuela de Altos Estudios en Ciencias Sociales (Ehess) francesa, es un s\u00faper-poderoso de las ideas que influyen en el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl trabajo de P\u00e9caut -que ha sido colombianista desde los a\u00f1os setenta- fue fundacional en su momento pues sembr\u00f3 la idea de que la democracia era la contracara de la violencia. Sus...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3630","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-pecaut"},{"id":"56870","name":"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez","occupation":"Coordinador del Programa Construcci\u00f3n de Paz y Desarrollo para CINEP","hilos":[8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fernan%20gonzalez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFern\u00e1n Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, un sacerdote jesuita con larga trayecotria en la academia es un super poderoso de las ideas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Tol\u00fa, Sucre,\u00a0en 1939, Gonz\u00e1lez hizo su pregrado en la Pontificia Universidad Javeriana, donde estudi\u00f3 Teolog\u00eda y\u00a0Filosof\u00eda y Letras. En la Universidad de los Andes\u00a0termin\u00f3 una maestr\u00eda en Ciencia Pol\u00edtica y en la Universidad de California-Berkeley\u00a0obtuvo otra...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"829","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fernan-gonzalez-gonzalez"},{"id":"56871","name":"James Robinson","occupation":"Profesor e investigador de la Universidad de Harvard","hilos":[24570,8810,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/james%20robinson.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJames Robinson, profesor de gobierno de la Universidad de Harvard y colombianista, es un super poderoso de las ideas en el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste economista brit\u00e1nico hizo su pregrado en econom\u00eda en la London School of Economics, obtuvo una maestr\u00eda de econom\u00eda en la Universidad de Warwick e hizo su doctorado, tambi\u00e9n en econom\u00eda, en la Universidad Yale.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido profesor de las\u00a0universidades\u00a0de Melbourne, el\u00a0Sur de...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"755","slug":"quienesquien\/perfilquien\/james-robinson"},{"id":"56872","name":"Francisco Guti\u00e9rrez San\u00edn","occupation":"Director del Observatorio de Restituci\u00f3n de Tierras","hilos":[9043,24570,8810,5404,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/francisco%20gutierrez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl soci\u00f3logo y antrop\u00f3logo\u00a0Francisco Guti\u00e9rrez San\u00edn, director del \u003Cspan style=\u0022color:rgb(34, 34, 34); font-family:arial,sans-serif\u0022\u003EObservatorio\u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022color:rgb(34, 34, 34); font-family:arial,sans-serif\u0022\u003E\u00a0sobre Restituci\u00f3n de Tierras,\u00a0\u003C\/span\u003Ees un super poderoso de las ideas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntrop\u00f3logo de la Universidad de los Andes, Guti\u00e9rrez hizo\u00a0una maestr\u00eda en an\u00e1lisis de problemas contempor...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"3389","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-gutierrez-sanin"},{"id":"56873","name":"Eduardo Posada Carb\u00f3","occupation":"Historiador y columnista para El Tiempo","hilos":[8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/eduardo%20posada%20carbo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEduardo Posada Carb\u00f3, historiador y columnista, es un super poderoso de las ideas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPosada es abogado de la Pontificia Universidad Javeriana. Despu\u00e9s de graduarse, trabaj\u00f3 con la Asociaci\u00f3n Nacional de Industriales y fue director del extinto Diario del Caribe, de Barranquilla. Continu\u00f3 su educaci\u00f3n con una maestr\u00eda de Estudios Latinoamericanos y un doctorado de Historia Moderna en la Universidad de Oxford.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPosada es autor de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"981","slug":"quienesquien\/perfilquien\/eduardo-posada-carbo"},{"id":"56874","name":"Alejandra  Barrios Cabrera ","occupation":"Directora de Misi\u00f3n de Observaci\u00f3n Electoral","hilos":[24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandra%20barrios.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EComo directora de la Misi\u00f3n de Observaci\u00f3n Electoral,\u00a0Alejandra Barrios Cabrera se ha convertido\u00a0en\u00a0la principal veedora de la transparencia en las elecciones colombianas y una de las s\u00faper poderosas del mundo de las ONG.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 finanzas y relaciones internacionales en la Universidad Externado\u00a0e hizo una especializaci\u00f3n en r\u00e9gimen contractual internacional en la Universidad de los Andes y otra en resoluci\u00f3n de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390808","changed":"1468391378","views":"893","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandra-barrios-cabrera"},{"id":"56775","name":"Alias Timochenko","occupation":"Comandante en Jefe de las FARC","hilos":[28554,6993,9277,24568,34786,3811,9043,24585,20918,24565,8903,8736,9044,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Timochenko%20242X242.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Londo\u00f1o Echeverry, alias \u0027Timochenko\u0027 o \u0027Timole\u00f3n Jim\u00e9nez\u0027, es el actual Comandante de las FARC, el tercero en la historia de esta guerrilla y sucesor de Manuel Marulanda y Alfonso Cano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESiendo \u2018Timochenko\u2019 el jefe m\u00e1ximo de la guerrilla, las Farc realizaron negociaciones exploratorias con el gobierno de Juan Manuel Santos en Cuba e iniciaron\u00a0negociaciones de paz, tal como\u00a0se confirm\u00f3 el 4 de spetiembre del 2012.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELondo\u00f1o naci\u00f3 en Calarc\u00e1 (Quind\u00edo) el 22...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390794","changed":"1494453174","views":"6265","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alias-timochenko"},{"id":"56776","name":"Andr\u00e9s Villamizar Pach\u00f3n","occupation":"Director Fundaci\u00f3n Azul Bogot\u00e1","hilos":[24571,24579,24565,9044,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/villamizar_qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Villamizar naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1974. Viene de una familia con una larga trayectoria pol\u00edtica: su pap\u00e1 Alberto Villamizar fue cofundador del Nuevo Liberalismo junto con Luis Carlos Gal\u00e1n y congresista del 82 hasta el 91; su mam\u00e1 Maruja Pach\u00f3n es la hermana de Gloria Pach\u00f3n, esposa de Gal\u00e1n.\u00a0 Es primo de los hijos de Gal\u00e1n, los senadores\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/19310\/juan-manuel-galan\u0022\u003EJuan Manuel\u003C\/a\u003E\u00a0y\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390794","changed":"1491844178","views":"3347","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-villamizar-pachon"},{"id":"56777","name":"Miriam Villegas Villegas","occupation":"Ex directora del Incoder","hilos":[8736,9043,24570,5404,3814,3815,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MVillegas%20242-242.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiriam Villegas Villegas, que fue hasta noviembre de 2013 la\u00a0directora del Incoder, es una de las personas con mayor trayectoria en temas de desarrollo rural y fue durante\u00a015 a\u00f1os la mano derecha del padre Francisco de Roux en el reconocido Programa de Desarrollo y Paz en el Magdalena Medio.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de convertirse en una de las personas m\u00e1s reconocidas en el pa\u00eds en el tema campesino, Villegas -dise\u00f1adora textil graduada de la Universidad del...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1866","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miriam-villegas-villegas"},{"id":"56778","name":"Rosa Amelia  Hern\u00e1ndez  ","occupation":"L\u00edder de v\u00edctimas","hilos":[9043,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rosa%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003ERosa Amelia Hern\u00e1ndez vive en Planeta Rica, C\u00f3rdoba. Desde que fue desplazada en 2007 Rosa se convirti\u00f3 en \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/labutaca\/barralibre\/35685\/proyecto-rosa-el-universo-de-la-mensajera-de-las-victimas\u0022\u003Ela mensajera de otras v\u00edctimas.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERosa naci\u00f3 el 1 de noviembre de 1952 en Colorado, un corregimiento antioque\u00f1o. Ah\u00ed vivi\u00f3 toda su infancia hasta que se fue al municipio de Caucasia a terminar el...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1604","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rosa-amelia-hernandez"},{"id":"56779","name":"Henry Medina Gonz\u00e1lez","occupation":"Ex viceministro de Minas","hilos":[6992,5404,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/medina.png","perfil":"\u003Cp\u003EHenry Medina, el primer encargado del viceministerio de Minas desde que fue creado de nuevo en 2011, lleg\u00f3 al Ministerio de Minas y Energ\u00eda despu\u00e9s de una larga carrera en el sector petrolero, en la multinacional British Petroleum.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHasta que entr\u00f3 a trabajar en el gobierno de Juan Manuel Santos siempre hab\u00eda estado en el sector privado. Sin embargo, siendo hijo de un Mayor General del Ej\u00e9rcito dice que siempre tuvo entre sus planes servirle...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"2221","slug":"quienesquien\/perfilquien\/henry-medina-gonzalez"},{"id":"56780","name":"Pastora Mira Garc\u00eda ","occupation":"L\u00edder de v\u00edctimas de San Carlos ","hilos":[9043,24568,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/pastora%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003EPastora Mira Garc\u00eda naci\u00f3 en San Carlos, Antioquia, el 13 de julio de 1956. Desde peque\u00f1a fue v\u00edctima de la violencia. Su padre, de filiaci\u00f3n liberal, fue asesinado por los conservadores cuando Pastora s\u00f3lo ten\u00eda seis a\u00f1os. Este fue el primero de muchos episodios violentos que ha vivido a lo largo de su vida.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPastora estudi\u00f3 en el colegio de San Carlos. Cuando se gradu\u00f3 de bachiller en el 74, empez\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1309","slug":"quienesquien\/perfilquien\/pastora-mira-garcia"},{"id":"56781","name":"Humberto De La Calle","occupation":"Negociador Jefe del Gobierno ","hilos":[24567,8736,9043,24570,8903,24568,9277,5404,3814,8837,20918,3815,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/de%20la%20calle_inside%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003EHumberto de la Calle es abogado y pol\u00edtico caldense. Tambi\u00e9n es\u00a0poeta, columnista, escritor y ha sido diplom\u00e1tico en varias oportunidades.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Manzanares (Caldas) pero hizo su carrera en Manizales. Se gradu\u00f3 en 1969 de la Universidad de Caldas e inicialmente trabaj\u00f3 como abogado. Empez\u00f3 su carrera a finales de los a\u00f1os ochenta en su departamento, cuando pas\u00f3 de ser decano de Derecho de la Universidad de Caldas...\u003C\/p\u003E","nConnections":21,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"6164","slug":"quienesquien\/perfilquien\/humberto-de-la-calle"},{"id":"56782","name":"Luis Alberto Alb\u00e1n Burbano","occupation":"Negociador de la Guerrilla ","hilos":[24565,5404,9043],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/calarca%20perfil.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alberto Alb\u00e1n Burbano ,alias \u0022Marcos Calarc\u00e1\u0022 o \u0022Marco Le\u00f3n Calarc\u00e1\u0022, naci\u00f3 en Cali el 16 de agosto de 1957. Alb\u00e1n, es uno de los cancilleres de las Farc (es decir sus voceros internacionales) y particip\u00f3 en las negociaciones exploratorias entre el gobierno de Juan Manuel Santos y representantes de la guerrilla en Habana, Cuba, durante los primeros meses de 2012. De igual forma, hace parte del equipo negociador que...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1797","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alberto-alban-burbano"},{"id":"56783","name":"Mar\u00eda Mercedes L\u00f3pez Mora","occupation":"Ex Magistrada de la Sala Disciplinaria del Consejo Superior de la Judicatura","hilos":[8837,24579,5404,3814,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqmmmlopez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAntioque\u00f1a, de Santa Rosa de Osos, esta ex magistrada es egresada de la Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana y tiene especializaciones en derecho penal y en alto gobierno,\u00a0maestr\u00eda en derecho penal del Externado y un doctorado en derecho en esa universidad. Su padre, Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez, era un telegrafista que lleg\u00f3 a ser\u00a0concejal de Santa Rosa y de San Vicente, siempre conservador y bajo la tutela de \u00c1lvaro Villegas Moreno.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez\u00f3 su carrera como gerente general del...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390794","changed":"1474076616","views":"5516","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-mercedes-lopez-mora"},{"id":"56784","name":"Luis Gilberto Murillo","occupation":"Ministro de Ambiente","hilos":[28558,32799,24568,5404,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/murillo%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Gilberto Murillo, el ex gobernador del Choc\u00f3 y\u00a0actual ministro de ambiente de Santos II, nombrado en abril de 2016.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMurillo naci\u00f3 en San Juan, un pueblito chocoano cerca de Andagoya. Al graduarse del colegio obtuvo una beca para estudiar en Rusia por ser uno de los mejores Icfes del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn la Universidad Estatal de Prospecci\u00f3n Geol\u00f3gica de Mosc\u00fa estudi\u00f3 ingenier\u00eda de minas y en esa misma instituci\u00f3n hizo una maestr\u00eda en miner\u00eda. En la entonces Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390794","changed":"1476308641","views":"7834","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-gilberto-murillo"},{"id":"56785","name":"Dar\u00edo Arturo Beltran Ortiz","occupation":"Empresario de las Basuras ","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/dariobeltranqeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EPeque\u00f1o empresario de las basuras en el pa\u00eds, milit\u00f3 en el M-19, grupo del que sali\u00f3 amnistiado para dedicarse al negocio de la recolecci\u00f3n de los residuos s\u00f3lidos. En 1993, fue uno de los primeros operadores privados que se present\u00f3 a una licitaci\u00f3n en asocio con recicladores. Lo hizo para el proceso contractual que abri\u00f3 la administraci\u00f3n de Bogot\u00e1 ese a\u00f1o con el fin de concesionar la operaci\u00f3n del...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1025","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dario-arturo-beltran-ortiz"},{"id":"56786","name":"Mar\u00eda Margarita Zuleta","occupation":"Directora de Colombia Compra Eficiente","hilos":[3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/paca.png","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Margarita Zuleta es una abogada bogotana de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera como parte de la oficina jur\u00eddica de Acer\u00edas Paz del R\u00edo de la mano de Jaime Garc\u00eda Parra. Luego de tres a\u00f1os, entr\u00f3 a trabajar en el bufete de abogados Brigard y Urrutia, donde hizo toda la carrera hasta convertirse en socia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1994, interrumpi\u00f3 su trabajo para irse a hacer una maestr\u00eda en derecho en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"3696","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-margarita-zuleta"},{"id":"56787","name":"Julia Miranda Londo\u00f1o","occupation":"Directora de Parques Nacionales","hilos":[8736,24570,5404,8811,3815,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuliaMiranda.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJulia Miranda Londo\u00f1o, la actual directora de Parques Nacionales Naturales, es una abogada bogotana que ha hecho toda su carrera en el sector\u00a0ambiental.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMiranda es abogada de la Universidad Javeriana, con una especializaci\u00f3n en derecho medioambiental del\u00a0Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu carrera en el sector p\u00fablico comenz\u00f3 cuando se desempe\u00f1\u00f3 como jefe de la Oficina Asesora de Gesti\u00f3n Ambiental del Instituto de Desarrollo Urbano (...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"2525","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julia-miranda-londono"},{"id":"56788","name":"Gerardo Vega Medina","occupation":"Director de Fundaci\u00f3n Forjando Futuros","hilos":[28560,8740,9043,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/vega.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerardo Vega Medina es un antiguo integrante del Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n (EPL) que se ha convertido en uno de los l\u00edderes de restituci\u00f3n de tierras m\u00e1s reconocidos del Urab\u00e1 antioque\u00f1o y de todo el pa\u00eds. Por su labor al frente a la Fundaci\u00f3n Forjando Futuros, fue \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.semana.com\/nacion\/forjando-futuros-tierra-vida-todo-tierra\/188632-3.aspx\u0022\u003Egalardonado\u003C\/a\u003E con el Premio Nacional de Paz 2012.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EVega...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1935","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gerardo-vega-medina"},{"id":"56789","name":"Nicol\u00e1s Maduro Moros","occupation":"Presidente de Venezuela","hilos":[28562,5404,24579,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Nicolas_Maduro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHijo de un militante de izquierda y dirigente sindical, naci\u00f3 el 23 de noviembre de 1962 en el sur de Caracas. Durante su secundaria adhiri\u00f3 a la Liga Socialista, partido en el que inici\u00f3 su actividad pol\u00edtica y que le patrocin\u00f3 un a\u00f1o de estudios en La Habana, Cuba, en una escuela de formaci\u00f3n de cuadros del Partido Comunista.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue dirigente estudiantil de grupos maoistas en la Universidad Central de Venezuela. Seg\u00fan algunas...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"3073","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nicolas-maduro-moros"},{"id":"56790","name":"Ana Mar\u00eda Fern\u00e1ndez","occupation":"Secretaria Privada Comisionado de Paz","hilos":[9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fernandez_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EAna Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Medina es la secretaria privada del Alto Comisionado para la Paz y quien le ayuda a que su oficina no sea un caos. Ella es el enlace con los dem\u00e1s ministros y quien vigila que los programas pertinentes de cada ministerio se vayan alineando con lo que se discuta en la mesa de negociaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EApenas se gradu\u00f3 como polit\u00f3loga de la Universidad de los Andes entr\u00f3 a trabajar en la Unidad de Justicia y Seguridad del...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"658","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ana-maria-fernandez"},{"id":"56791","name":"Juanita Goebertus","occupation":"Directora para Colombia del Instituto para Transiciones Integrales","hilos":[32719,24565,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/goebertus_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EJuanita Goebertus es la abogada de la Oficina del Alto Comisionado para la Paz. Es quien m\u00e1s ha trabajado en el desarrollo del\u00a0marco jur\u00eddico para la paz y quien estar\u00e1 a cargo de su implementaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta abogada y polit\u00f3loga de la Universidad de los Andes, con una Maestr\u00eda en Derecho de la Universidad de Harvard y becaria Fullbright, ha desarrollado toda su carrera profesional al lado del Consejero \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18889\/sergio-jaramillo-caro\u0022\u003E...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390794","changed":"1495122603","views":"2139","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juanita-goebertus"},{"id":"56792","name":"Juana In\u00e9s Acosta L\u00f3pez","occupation":"Abogada Oficina Alto Comisionado","hilos":[9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/acosta_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EJuana Acosta es la subdirectora tem\u00e1tica de la Oficina del Comisionado y est\u00e1 a cargo de que mientras los negociadores est\u00e1n en Cuba, en el Gobierno se mueva toda la m\u00e1quina para tener listos los insumos que se necesitan para la siguiente ronda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogada de la Javeriana (sac\u00f3 el noveno mejor puntaje del pa\u00eds en el examen de estado de calidad de la educaci\u00f3n superior Ecaes) y tiene una maestr\u00eda en derecho de la Universidad de...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1311","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juana-ines-acosta-lopez"},{"id":"56793","name":"M\u00f3nica  Cifuentes ","occupation":"Gerente Jur\u00eddica del Proceso de Paz","hilos":[24565,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/monica_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EM\u00f3nica Cifuentes Osorio es la encargada de la gerencia jur\u00eddica del proceso de paz. Ella es la responsable de coordinar y articular todos los desarrollos legales necesarios para ofrecer un marco legal a los di\u00e1logos y los acuerdos que de all\u00ed se deriven. Tambi\u00e9n est\u00e1 a cargo de los temas jur\u00eddicos que ven\u00edan de Justicia y Paz, incluyendo las postulaciones a esta justicia por parte de los paras desmovilizados y las certificaciones para el desarrollo de las audiencias de justicia y paz....\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390794","changed":"1469556890","views":"8668","slug":"quienesquien\/perfilquien\/monica-cifuentes"},{"id":"56794","name":"Marcela Dur\u00e1n","occupation":"Gerente comunicaciones de proceso de paz","hilos":[9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/marcela_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EMarcela Dur\u00e1n es la encargada de todas las comunicaciones del proceso de paz, que implica no solo la relaci\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n sino tambi\u00e9n el dise\u00f1o de toda la estrategia para meter a el pa\u00eds en el cuento de la paz.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDur\u00e1n es comunicadora social de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga. Empez\u00f3 su trabajo en Vanguardia Liberal y despu\u00e9s de dos a\u00f1os, en 1988, fue corresponsal del entonces...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1399","slug":"quienesquien\/perfilquien\/marcela-duran"},{"id":"56795","name":"Luis Guillermo V\u00e9lez Cabrera","occupation":"Director Agencia de Defensa Jur\u00eddica del Estado","hilos":[3814,24570,24579,5404,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Luiz_Guillermo_Velez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Guillermo V\u00e9lez Cabrera, director de la Agencia de Defensa Jur\u00eddica del Estado y ex Secretario General de la Presidencia y ex Superintendente de Sociedades del gobierno Santos, es un abogado que ha hecho carrera en la intersecci\u00f3n entre los asuntos p\u00fablicos y privados.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EV\u00e9lez es hijo del senador liberal antioque\u00f1o, y luego fundador de La U, Luis Guillermo V\u00e9lez Trujillo, y de Lilia Cabrera, proveniente de una familia de empresarios huilenses. Su t\u00edo Reinaldo fue el fundador de...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390794","changed":"1490135586","views":"7873","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-guillermo-velez-cabrera"},{"id":"56796","name":"Hugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas","occupation":"Ex presidente de Venezuela","hilos":[28564,9043,24568,5404,3814,7057,3815,24576,9044,24565,8803,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Hugo_Chavez_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHugo Rafael Ch\u00e1vez Fr\u00edas naci\u00f3 el 28 de julio de 1954 en la zona rural del estado de Barina. Era el segundo de siete hijos de un matrimonio de maestros de primaria.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s del bachillerato ingres\u00f3 a la Academia Militar de Venezuela, perteneciente al Ej\u00e9rcito, de la que se gradu\u00f3 en 1975 para iniciar su carrera militar. Ocup\u00f3 varios cargos en las Fuerzas Armadas, hasta llegar, en 1990, al grado de Teniente Coronel.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1649","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hugo-rafael-chavez-frias"},{"id":"56797","name":"Aurelio Iragorri Valencia","occupation":"Ministro de Agricultura","hilos":[28509,8736,3817,24570,14532,6992,24568,5404,8811,7057,3815,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AurelioIragorriValencia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAurelio Iragorri Valencia, Ministro de Agricultura del segundo gobierno Santos,\u00a0naci\u00f3 en Popay\u00e1n en 1966. Es el hijo de Aurelio Iragorri Hormaza, pol\u00edtico tradicional del Cauca que fue sido congresista durante 34 a\u00f1os, primero como liberal y despu\u00e9s en el partido de La U. Por su lado materno\u00a0es nieto del ex presidente de Colombia y ex Gobernador del Cauca, Guillermo Le\u00f3n Valencia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EIragorri es abogado de la Universidad Javeriana y...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"8313","slug":"quienesquien\/perfilquien\/aurelio-iragorri-valencia"},{"id":"56798","name":"Claudia Jim\u00e9nez Jaramillo","occupation":"Ex directora del Sector de Miner\u00eda a Gran Escala","hilos":[24570,5404,3815,6993,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jimenez_qeq.png","perfil":"\u003Cp\u003EClaudia Jim\u00e9nez, la ex directora ejecutiva del Sector de la Miner\u00eda a Gran Escala, es una abogada antioque\u00f1a con larga experiencia en el sector p\u00fablico y en el minero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EJim\u00e9nez -nacida en Medell\u00edn- se gradu\u00f3 como abogada de la Universidad Bolivariana de Medell\u00edn, realizando luego una maestr\u00eda en derecho p\u00fablico interno y un doctorado en la Universidad de Par\u00eds II Panth\u00e9on-Assas. Adem\u00e1s tiene...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"3272","slug":"quienesquien\/perfilquien\/claudia-jimenez-jaramillo"},{"id":"56799","name":"Francisco Jos\u00e9 Lloreda Mera","occupation":"Presidente de Asociaci\u00f3n Colombiana de Petr\u00f3leos","hilos":[8810,5404,3815,6993,9044,24565,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FranciscoJoseLloreda.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFrancisco Jos\u00e9 Lloreda Mera, el actual presidente de la\u00a0Asociaci\u00f3n Colombiana de Petr\u00f3leos, es un pol\u00edtico vallecaucano que ha trabajado sobre todo en el sector p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Cali en 1965, en el seno de una de las familias m\u00e1s poderosas del Valle del Cauca. Su abuelo, \u00c1lvaro Lloreda, fue un pol\u00edtico conservador que fue alcalde de Cali, congresista, embajador y fundador y director por 25 a\u00f1os del diario...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1755","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-jose-lloreda-mera"},{"id":"56800","name":"Roberto Junguito Pombo","occupation":"Gerente General de Carbones del Cerrej\u00f3n","hilos":[24570,6992,3815,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Junguito2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto Junguito Pombo, el actual presidente de Carbones del Cerrej\u00f3n, es un empresario bogotano con una amplia trayectoria en el sector a\u00e9reo y la banca de inversi\u00f3n. Graduado de ingeniero industrial en la Universidad de los Andes, realiz\u00f3 luego un MBA y una maestr\u00eda en relaciones internacionales en la Universidad de Pennsylvania.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu padre, el economista Roberto Junguito Bonnet, fue ministro de Agricultura y de Hacienda de Belisario Betancur,...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"5487","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-junguito-pombo"},{"id":"56801","name":"Brigitte Baptiste","occupation":"Directora del Instituto Alexander von Humboldt","hilos":[24570,5404,8811,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Briggite.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBrigitte Luis Guillermo Baptiste, la directora del Instituto de Investigaci\u00f3n de Recursos Biol\u00f3gicos Alexander von Humboldt, es una bi\u00f3loga bogotana y una de las mayores expertas en temas ambientales y biodiversidad en Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBaptiste es bi\u00f3loga de la Universidad Javeriana, de donde se gradu\u00f3 con una tesis sobre la ecolog\u00eda de la pesca en el Amazonas. Realiz\u00f3 una maestr\u00eda en conservaci\u00f3n y desarrollo tropical en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"11948","slug":"quienesquien\/perfilquien\/brigitte-baptiste"},{"id":"56802","name":"Juan Gabriel Uribe Vegalara","occupation":"Ex Ministro de Ambiente","hilos":[24570,5404,8645,8811,3815,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/juan_gabriel_uribe.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pol\u00edtico bogotano viene de una tradicional familia conservadora de Bogot\u00e1. Estudi\u00f3 Derecho, como su padre, pero en la Universidad de los Andes, y hered\u00f3 la vena pol\u00edtica y period\u00edstica de sus padres.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu abuelo fue el pol\u00edtico conservador Luis Enrique Uribe Cualla, su padre el pol\u00edtico, periodista y abogado laureanista Juan Pablo Uribe y su madre Elvira Vegalara, tambi\u00e9n conservadora y quien hered\u00f3 la vena...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1482","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-gabriel-uribe-vegalara"},{"id":"56803","name":"Teresita Beltr\u00e1n Ospina","occupation":"Ex gerente del ICA","hilos":[28554,5404,24579,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/TeresitaBeltran.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ETeresita Beltr\u00e1n, una microbi\u00f3loga quindiana especializada en temas\u00a0normativos y reglamentarios, fue gerente general del\u00a0Instituto Colombiano Agropecuario (ICA), la principal autoridad\u00a0sanitaria y fitosanitaria del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBeltr\u00e1n, nacida en Calarc\u00e1 (Quind\u00edo) y hermana de la ex gobernadora encargada\u00a0Olma Beltr\u00e1n, es una bi\u00f3loga y microbi\u00f3loga de la Universidad de los\u00a0Andes. Comenz\u00f3 su...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1171","slug":"quienesquien\/perfilquien\/teresita-beltran-ospina"},{"id":"56804","name":"Juan Lucas Restrepo Ibiza","occupation":"Director de Corpoica","hilos":[24570,5404,3814,7057,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanLucasRestrepo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Lucas Restrepo Ibiza, un ingeniero de origen antioque\u00f1o con larga trayectoria\u00a0en el sector agrario, es el actual director ejecutivo de la\u00a0Corporaci\u00f3n Colombiana de Investigaci\u00f3n Agropecuaria (Corpoica), el\u00a0brazo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica del Ministerio de Agricultura.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERestrepo es un ingeniero civil de la Universidad de los Andes, con\u00a0maestr\u00eda en econom\u00eda agr\u00edcola de la Universidad de Cornell. Es hijo...\u003C\/p\u003E","nConnections":20,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"2917","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-lucas-restrepo-ibiza"},{"id":"56805","name":"Daniel \u00c1vila Camacho","occupation":"Ex director Programa contra Minas","hilos":[9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Daniel%20Avila.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDaniel \u00c1vila Camacho, actualmente ministro consejero de la embajada en Washington y ex director del Programa contra Minas, es un diplom\u00e1tico santandereano con experiencia en temas de desarme y de minas antipersonal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u00c1vila, nacido en Barrancabermeja en 1970, estudi\u00f3 ciencias de la comunicaci\u00f3n en la Universidad de Missouri-Kansas City (Estados Unidos) y realiz\u00f3 una maestr\u00eda en relaciones internacionales de la Universidad Javeriana....\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"755","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-avila-camacho"},{"id":"56806","name":"Ana Teresa Bernal","occupation":"Alta Consejera para V\u00edctimas de Bogot\u00e1","hilos":[3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Ana%20Teresa%20Bernal.png","perfil":"\u003Cp\u003EAna Teresa Bernal, actualmente Alta Consejera Distrital para los Derechos Humanos de las V\u00edctimas en la administraci\u00f3n de Gustavo Petro, es una l\u00edder social que se define a s\u00ed misma como una \u201cconstructora de paz\u201d y que cuenta con una \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.semana.com\/especiales\/articulo\/ana-teresa-bernal\/75392-3\u0022\u003Elarga trayectoria\u003C\/a\u003E en derechos humanos y trabajo con las v\u00edctimas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBernal, una economista de formaci\u00f3n, integr...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1487","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ana-teresa-bernal"},{"id":"56807","name":"Alberto Rojas R\u00edos","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[3817,24568,5404,3814,8837,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/albertorojasqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste abogado externadista naci\u00f3 en Pereira en 1953. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad Externado de Colombia, de donde se gradu\u00f3 en 1981. En esos primeros a\u00f1os de carrera se especializ\u00f3 en derecho procesal en el Rosario y en derecho administrativo en la Santo Tom\u00e1s, y se dedic\u00f3 a ser abogado independiente.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAl terminar esa segunda especializaci\u00f3n, Rojas empez\u00f3 a dar clases, una actividad a la que siempre se ha dedicado...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"3224","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alberto-rojas-rios"},{"id":"56808","name":"Sergio Fern\u00e1ndez Granados","occupation":"Vocero de la Mane y candidato a la C\u00e1mara","hilos":[3817,8810,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqsergiofernandez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESergio Fern\u00e1ndez es miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del Polo Democr\u00e1tico, de la l\u00ednea del Moir, y vocero de la Mesa Amplia Nacional Estudiantil (Mane).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFern\u00e1ndez naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1986. Es bachiller del colegio Inmaculada Concepci\u00f3n en Soacha y polit\u00f3logo de la Universidad Nacional . Aunque empez\u00f3 estudiando filosof\u00eda en la Universidad Javeriana, donde estuvo becado cuatro semestres,\u00a0tuvo que...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"5758","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-fernandez-granados"},{"id":"56809","name":"Daniel Samper Ospina","occupation":"Columnista de la Revista Semana","hilos":[3811,24585,24566,5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Daniel%20Samper%20Ospina%20QQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDaniel Samper Ospina se ha convertido en uno de los humoristas m\u00e1s \u00e1cidos del pa\u00eds. Fue director de la Revista Soho desde 2001 hasta 2014, es columnista de la Revista Semana y autor de un soneto de s\u00e1tira pol\u00edtica para Caracol Radio.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDaniel es el segundo columnista m\u00e1s le\u00eddo en Colombia detr\u00e1s de Daniel Coronell, seg\u00fan el IV panel de opini\u00f3n publicado por Cifras y Conceptos en noviembre de 2012.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETanto en su columna como en el soneto se burla del poder pol\u00edtico y de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390794","changed":"1473458010","views":"2341","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-samper-ospina"},{"id":"56810","name":"Rub\u00e9n Dar\u00edo Lizarralde Montoya","occupation":"Ex ministro de Agricultura y presidente de Campetrol","hilos":[8736,9043,3808,24570,8810,5404,7057,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/rdlizarralde.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERub\u00e9n Dar\u00edo Lizarralde Montoya, el tercer ministro de Agricultura de Juan Manuel Santos y actualmente presidente del gremio de empresas de servicios petroleros, es un abogado vallecaucano con experiencia en el sector financiero y agropecuario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELizarralde hizo su pregrado en la Universidad Javeriana y luego una maestr\u00eda en gerencia en la Universidad de Miami. Comenz\u00f3 su carrera en el sector financiero, desempe\u00f1\u00e1ndose como director...\u003C\/p\u003E","nConnections":20,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"4484","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ruben-dario-lizarralde-montoya"},{"id":"56811","name":"Gonzalo S\u00e1nchez G\u00f3mez","occupation":"Director del Centro de Memoria Hist\u00f3rica","hilos":[9043,8810,20918,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gonzalosanchez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGonzalo S\u00e1nchez G\u00f3mez, el actual director del Centro de Memoria Hist\u00f3rica, es un soci\u00f3logo tolimense con una larga trayectoria investigando el conflicto en Colombia y documentando sus efectos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ES\u00e1nchez, nacido en El L\u00edbano (Tolima), estudi\u00f3 derecho y filosof\u00eda en la Universidad Nacional, antes de hacer su maestr\u00eda en historia en la Universidad de Essex, en Inglaterra, y su doctorado en sociolog\u00eda pol\u00edtica...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"3609","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gonzalo-sanchez-gomez"},{"id":"56812","name":"Francisco Estupi\u00f1\u00e1n Heredia","occupation":"Presidente de la Bolsa Mercantil y ex Ministro de Agricultura","hilos":[24570,5404,24566,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/estupinan.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFrancisco Estupi\u00f1\u00e1n Heredia, el segundo Ministerio de Agricultura que tuvo el Gobierno de Juan Manuel Santos y actual presidente de la Bolsa Mercantil, es un administrador de empresas boyacense con una larga carrera en cargos financieros dentro del sector p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstupi\u00f1\u00e1n, nacido en Guateque (Boyac\u00e1), se gradu\u00f3 de la Universidad Externado con una especializaci\u00f3n en econom\u00eda de la Universidad de los Andes. Su primer...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1333","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-estupinan-heredia"},{"id":"56813","name":"Hern\u00e1n Penagos Giraldo","occupation":"Presidente de la C\u00e1mara de Representantes","hilos":[28566,3817,24568,5404,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qqhernanpenagos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHern\u00e1n Penagos Giraldo es el presidente de la C\u00e1mara de Representantes a partir del 20 de julio de 2013. Lleg\u00f3 a la C\u00e1mara en 2010, avalado por el Partido de la U y representando a Caldas. Est\u00e1 casado con la hermana del conservador Jorge Hern\u00e1n Meza Botero, quien tambi\u00e9n fue elegido representante en 2010 pero ya no ocupa su curul pues\u00a0fue detenido y est\u00e1 en juicio por presuntas irregularidades en un programa de vivienda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1825","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hernan-penagos-giraldo"},{"id":"56814","name":"\u00d3mar Yepes Alzate","occupation":"Ex senador","hilos":[28567,3811,8736,3817,6992,24568,9277,5404,3814,8837,7057,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Yepes_Omar_4.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EOmar Yepes Alzate, actualmente integrante\u00a0del Directorio Nacional Conservador, es un ex senador y veterano pol\u00edtico caldense que lider\u00f3 la coalici\u00f3n pol\u00edtica que domin\u00f3 Caldas por tres d\u00e9cadas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EYepes naci\u00f3 en Pijao (Quind\u00edo) en 1942 y es abogado de la Universidad de Caldas, departamento en el que ocup\u00f3 numerosos puestos de libre nombramiento y remoci\u00f3n,\u00a0y de elecci\u00f3n popular.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu vena...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1355","slug":"quienesquien\/perfilquien\/omar-yepes-alzate"},{"id":"56815","name":"Jorge Enrique Mora Rangel","occupation":"Negociador del Gobierno","hilos":[24567,9043,5404,8837,20918,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MoraRangel.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl General (r) Jorge Enrique Mora Rangel naci\u00f3 en C\u00facuta en 1945. Su ingreso a la Escuela Militar de Cadetes en 1964 marc\u00f3 el inicio de una larga carrera militar que se prolong\u00f3 por 42 a\u00f1os y lleg\u00f3 hasta ser Comandante General de las Fuerzas Militares, el cargo m\u00e1s alto al que puede aspirar un militar desde que el Ministro de Defensa es un civil.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1968, Mora se gradu\u00f3 de la Escuela Militar y luego continu\u00f3 sus...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"6669","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-enrique-mora-rangel"},{"id":"56816","name":"Amylkar Acosta Medina","occupation":"Director de Fededepartamentos y ex ministro de Minas","hilos":[8810,5404,8811,3815,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/amilkarinside.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAmylkar Acosta Medina\u00a0es un economista,\u00a0ex ministro de Minas y\u00a0ex congresista liberal\u00a0de La Guajira con una larga trayectoria en temas energ\u00e9ticos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAcosta ha sido pol\u00edtico casi toda su vida. Arranc\u00f3 como concejal de Medell\u00edn en 1974, cuando reci\u00e9n se graduaba de econom\u00eda de la Universidad de Antioquia. Despu\u00e9s regres\u00f3 a su tierra natal, y fue elegido primero concejal de Riohacha y luego diputado de La...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"4305","slug":"quienesquien\/perfilquien\/amylkar-acosta-medina"},{"id":"56817","name":"Alfonso G\u00f3mez M\u00e9ndez","occupation":"Ex ministro de Justicia","hilos":[3811,9043,24568,24585,8837,24579,8736,3818,5404,3814,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/agmdef1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlfonso G\u00f3mez M\u00e9ndez es un liberal de pura cepa, pertenece al ala serpo-samperista del Partido. Fue Ministro de Justicia de Juan Manuel Santos entre septiembre de 2013 y agosto de 2014, cuando tuvo\u00a0dos misiones fundamentales: apoyar el desarrollo normativo de los acuerdos que se logren en La Habana y colaborar en la construcci\u00f3n e implementaci\u00f3n del modelo de justicia \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.vanguardia.com\/actualidad\/colombia\/223950-cinco-ministros-nuevos-conforman-el-gabinete-de-santos\u0022\u003E...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390794","changed":"1477086295","views":"2546","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alfonso-gomez-mendez"},{"id":"56818","name":"Mar\u00eda Consuelo Ara\u00fajo Castro","occupation":"Secretaria de Integraci\u00f3n Social de Bogot\u00e1","hilos":[9043,24570,24568,24579,8736,9044,3815,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Conchi.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Consuelo Ara\u00fajo, Secretaria de Integraci\u00f3n Social de Bogot\u00e1, es una pol\u00edtica vallenata con una larga carrera en el sector p\u00fablico. Estudi\u00f3 Finanzas y Relaciones Internacionales en la Universidad Externado e hizo una especializaci\u00f3n en Gobierno, Gerencia y Asuntos P\u00fablicos en la Universidad de Columbia en Nueva York.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAra\u00fajo -conocida popularmente como la \u0027Conchi\u0027- naci\u00f3 en Valledupar en 1971 en el seno de una familia de tradici\u00f3n pol\u00edtica dentro del Partido Liberal. Su abuelo...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390794","changed":"1470072140","views":"5534","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-consuelo-araujo-castro"},{"id":"56819","name":"Beatriz Uribe Restrepo","occupation":"Ex presidenta de Mineros S.A.","hilos":[24570,3815,9044],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Uirbe%20Restrepo%20def.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBeatriz Uribe Restrepo la presidenta de Mineros S.A., una minera colombiana de oro.\u00a0Es una de las mujeres m\u00e1s poderosas del sector minero en Colombia y hace parte de ese selecto grupo de colombianas que ocupa altos cargos empresariales desde hace varios a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUribe es una economista antioque\u00f1a graduada de la Universidad de Antioquia que inici\u00f3 su vida laboral como directora de mercadeo de Noel (1967). Antes de ocupar la presidencia de Mineros S.A.,...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"2489","slug":"quienesquien\/perfilquien\/beatriz-uribe-restrepo"},{"id":"56820","name":"Tatyana Orozco de la Cruz","occupation":"Directora del DPS","hilos":[8818,24570,24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/orozco.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa barranquillera Tatyana Orozco es directora del Departamento de Prosperidad Social desde agosto de 2014, cuando el presidente Juan Manuel Santos la movi\u00f3 de la direcci\u00f3n de Planeaci\u00f3n Nacional, donde estuvo once meses.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de llegar al DNP, Orozco fue viceministra de turismo durante siete meses. En ese \u003Ca href=\u0022http:\/\/http:\/\/www.caracol.com.co\/noticias\/actualidad\/quien-es-tatyana-orozco-nueva-directora-de-planeacion-nacional\/20130509\/nota\/1965104.aspx\u0022\u003E...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"6094","slug":"quienesquien\/perfilquien\/tatyana-orozco-de-la-cruz"},{"id":"56821","name":"Natalia Guti\u00e9rrez Jaramillo","occupation":"Ex presidenta de Agencia Nacional de Miner\u00eda","hilos":[8740,5404,8837,3815,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/natalia%20gutierrez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENatalia Guti\u00e9rrez Jaramillo, la ex presidenta de la Agencia Nacional de Miner\u00eda, es una administradora de empresas antioque\u00f1a con una d\u00e9cada de experiencia en el sector de hidrocarburos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGuti\u00e9rrez estudi\u00f3 administraci\u00f3n de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.cpae.gov.co\/userfiles\/RESOLUCION-No-8984.pdf\u0022\u003Enegocios\u003C\/a\u003E en la Escuela de Administraci\u00f3n, Finanzas y Tecnolog\u00eda (Eafit) de Medell\u00edn, y tiene una especializaci\u00f3n en...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"7108","slug":"quienesquien\/perfilquien\/natalia-gutierrez-jaramillo"},{"id":"56822","name":"Orlando Cabrales Segovia","occupation":"Ex viceministro de Hidrocarburos y Energ\u00eda","hilos":[5404,8811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cabralessegoviapub.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EOrlando Enrique Cabrales Segovia, el ex viceministro de Hidrocarburos y Energ\u00eda y ex presidente de la Agencia de Hidrocarburos, es un abogado cartagenero con amplia experiencia en el sector petrolero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECabrales es\u00a0abogado\u00a0de la Universidad \u003Ca href=\u0022http:\/\/egresados.javeriana.edu.co\/web\/guest\/noticias\/\/asset_publisher\/n3HC\/content\/759508?redirect=%2Fweb%2Fguest%2Fnoticias\u0022\u003EJaveriana\u003C\/a\u003E,\u00a0con una maestr\u00eda en filosof\u00eda del Boston College. Arranc...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"2893","slug":"quienesquien\/perfilquien\/orlando-cabrales-segovia"},{"id":"56823","name":"Henry Villarraga Oliveros","occupation":"Ex magistrado del Consejo Superior de la Judicatura","hilos":[9043,3808,5404,3814,8837,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HenryVillarragaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHenry Villarraga Oliveros, ex magistrado de la Sala Disciplinaria del Consejo Superior de la Judicatura, es un abogado de la Universidad Aut\u00f3noma de Purificaci\u00f3n (Tolima), con especializaciones el derecho p\u00fablico, derecho administrativo y contrataci\u00f3n estatal, y que ha sido litigante en varias \u00e1reas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de llegar al Consejo Superior su \u00fanica experiencia en el sector p\u00fablico era haber sido jefe jur\u00eddico de la Gobernaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1261","slug":"quienesquien\/perfilquien\/henry-villarraga-oliveros"},{"id":"56824","name":"Nubia Orozco Acosta","occupation":"Ex directora de la Autoridad Nacional de Licencias Ambientales","hilos":[5404,8811,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nubiaorozcodef.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa ingeniera bogotana Nubia Orozco Acosta\u00a0fue,\u00a0como\u00a0directora general de la Autoridad Nacional de Licencias Ambientales (Anla), la m\u00e1xima responsable de los procesos de licenciamiento ambiental para grandes proyectos en el pa\u00eds y de monitorear su cumplimiento.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOrozco es una ingeniera catastral y geodesta de la Universidad Distrital cuya carrera ha estado enfocada hacia los...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390794","changed":"1468391353","views":"1414","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nubia-orozco-acosta"},{"id":"56768","name":"Jorge Armando Ot\u00e1lora","occupation":"Exdefensor del Pueblo","hilos":[8740,24568,8837,8645,3818,5404,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/otaloraquienesquien_0.png","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Armando Ot\u00e1lora naci\u00f3 el 25 de enero de 1967 en Chocont\u00e1, Cundinamarca. Es abogado de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia y especialista en Ciencias Penales y Criminol\u00f3gicas de la Universidad Externado de Colombia. Ha sido profesor de procesal penal en la Universidad Externado de Colombia y decano de la facultad de derecho de la Universidad Manuela Beltr\u00e1n\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu trayectoria en el sector p\u00fablico empez\u00f3 como estudiante cuando trabaj\u00f3 como notificador y oficial mayor de un Juzgado...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1468612399","views":"3784","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-armando-otalora"},{"id":"56769","name":"Olga Luc\u00eda Gait\u00e1n ","occupation":"Excandidata a Defensor del Pueblo","hilos":[5404,3814,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gutierrez%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003EOlga Luc\u00eda Gait\u00e1n naci\u00f3 en Bogot\u00e1 y es abogada de la Universidad de los Andes y licenciada en Criminolog\u00eda en la Universidad Cat\u00f3lica de Lovaina en B\u00e9lgica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAl terminar su carrera se dedic\u00f3 al mundo acad\u00e9mico y a la docencia. Fue profesora de criminolog\u00eda de la universidad Gran Colombia y en la Universidad Nacional y profesora de Derecho Penal de la Universidad de Los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe 1990 a 1991 fue jefe de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"723","slug":"quienesquien\/perfilquien\/olga-lucia-gaitan"},{"id":"56770","name":"Ricardo Sabogal","occupation":"Director Unidad Restituci\u00f3n de Tierras","hilos":[8740,24570,14532,5404,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ricardo_sabogal%20copia_1.png","perfil":"\u003Cp\u003ERicardo Sabogal naci\u00f3 en San Bernardo, Cundinamarca, el 24 de diciembre de 1972. Es abogado de la Universidad Nacional con una especializaci\u00f3n en econom\u00eda de la Universidad de Los Andes. Actualmente esta cursando una maestr\u00eda en estudios pol\u00edticos en la Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de terminar su carrera en 1996, Sabogal se devolvi\u00f3 a su pueblo natal para incursionar en la pol\u00edtica local. En 1998 se lanz\u00f3 al Concejo por el...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2522","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ricardo-sabogal"},{"id":"56771","name":"Cecilia \u00c1lvarez-Correa","occupation":"Ex ministra","hilos":[28552,8645,6993,24568,3811,35405,24582,24566,24565,5404,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cecilia3.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECecilia \u00c1lvarez-Correa, ex ministra de Transporte y Comercio de Juan Manuel Santos, naci\u00f3 en Ci\u00e9naga, Magdalena. Es ingeniera industrial de la Universidad Javeriana y especialista en Finanzas Privadas de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECuando obtuvo el t\u00edtulo de Ingeniera Industrial viaj\u00f3 a Inglaterra a estudiar finanzas pero tuvo que devolverse porque su pap\u00e1 estaba muy enfermo. \u00c1lvarez-Correa es la menor de siete hermanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue directora administrativa de la Universidad del...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390775","changed":"1489081356","views":"11198","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cecilia-alvarez-correa"},{"id":"56772","name":"Paula Gaviria Betancur","occupation":"Consejera Presidencial para los Derechos Humanos","hilos":[6993,24570,24565,8736,9044,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/paula_gaviria%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003EPaula Gaviria Betancur naci\u00f3 el 15 de mayo de 1972 en Bogot\u00e1. Aunque es nieta de Belisario Betancur, su relaci\u00f3n con el expresidente no ha sido determinante para su carrera. Gaviria se ha mantenido alejada del medio pol\u00edtico y ha trabajado por los derechos humanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogada de la universidad de Los Andes, especialista en periodismo de la misma universidad y en opini\u00f3n p\u00fablica y mercadeo pol\u00edtico de la Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAl final de su pregrado Gaviria hizo una pr\u00e1ctica en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390775","changed":"1491862518","views":"8137","slug":"quienesquien\/perfilquien\/paula-gaviria-betancur"},{"id":"56773","name":"Enrique Santos Calder\u00f3n","occupation":"Facilitador del proceso de paz ","hilos":[3811,9277,5404,3814,7057,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/santos_qeq%20copia.png","perfil":"\u003Cp\u003EEnrique Santos naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 7 de diciembre de 1945 en una familia poderosa en la sociedad colombiana. Es sobrino-nieto de Eduardo Santos, que fue presidente de Colombia de 1938 a 1942, \u00a0hijo de Enrique Santos, que fue uno de los directores de El Tiempo, \u00a0hermano del actual presidente Juan Manuel Santos y padre de Alejandro Santos, director de la revista Semana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 filosof\u00eda y letras en la Universidad de Los Andes y despu\u00e9s...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2689","slug":"quienesquien\/perfilquien\/enrique-santos-calderon"},{"id":"56774","name":"Jes\u00fas Santrich","occupation":"Negociador de las FARC","hilos":[6993,34786,3811,9043,24570,24585,24565,8903,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Santrich.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESeusis Pausivas Hern\u00e1ndez, mejor conocido por su alias \u0027Jes\u00fas Santrich\u0027, es miembro del Estado Mayor Central de las Farc, es uno de los jefes del Bloque Caribe de esa guerrilla y uno de sus negociadores\u00a0en las conversaciones con el gobierno Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHern\u00e1ndez naci\u00f3 en Sucre en 1967. Su madre es oriunda de Guaitarilla, Nari\u00f1o, y su padre es coste\u00f1o; los dos eran maestros. Creci\u00f3 junto con siete hermanos, primero en Pasto y mas tarde en Sucre, en Tol\u00fa y Sincelejo. Fue en esta...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1494453210","views":"10852","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jesus-santrich"},{"id":"56725","name":"Roberto V\u00edctor Gerlein Echeverr\u00eda","occupation":"Senador conservador","hilos":[24567,3811,8736,9043,3817,24570,6992,8810,24568,5404,3814,24579,9044,24574,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Gerlein.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto V\u00edctor Gerlein Echeverr\u00eda es una de las figuras m\u00e1s poderosas del Partido Conservador en Atl\u00e1ntico. Naci\u00f3 en Barranquilla en 1938 y es abogado especializado en derecho laboral de la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EActualmente es Senador de la Rep\u00fablica, cargo que ocupa desde 1978 y al cual ha sido reelegido ocho veces. Es uno de los sobrevivientes de la llamada generaci\u00f3n de oradores del Congreso y de \u00e9l se...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"6442","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-victor-gerlein-echeverria"},{"id":"56726","name":"Piedad C\u00f3rdoba Ruiz","occupation":"Ex senadora y l\u00edder de Marcha Patri\u00f3tica","hilos":[3814,8645,6993,9277,24568,34786,3811,9043,24570,24581,24585,8837,24566,24579,24565,8736,9044,8803,3818,5404,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/PiedadCordoba.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPiedad Esneda C\u00f3rdoba Ruiz naci\u00f3 en Medell\u00edn el 25 de enero de 1955, es\u00a0hija de docentes y sobrina de Diego Luis C\u00f3rdoba, un importante pol\u00edtico chocoano. Diego Luis C\u00f3rdoba milit\u00f3 en el Partido Liberal como representante de la izquierda liberal e impuls\u00f3 la creaci\u00f3n del departamento del Choc\u00f3 en 1947. Fue el Representante a la C\u00e1mara por ese departamento hasta su muerte en 1964.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EC\u00f3rdoba estudi\u00f3 Derecho en la Universidad Pontificia Bolivariana de Medell\u00edn con especializaci\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1494453921","views":"5138","slug":"quienesquien\/perfilquien\/piedad-cordoba-ruiz"},{"id":"56727","name":"Julio Roberto G\u00f3mez Esguerra","occupation":"Presidente de la CGT","hilos":[3811,3817,24568,24579,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JulioRobertoGomezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJulio Roberto G\u00f3mez Esguerra es el presidente de la Confederaci\u00f3n General de Trabajadores, CGT, organizaci\u00f3n sindical fundada en 1971, y la segunda m\u00e1s grande del pa\u00eds con m\u00e1s de un mill\u00f3n de afiliados.Desde 2005 tambi\u00e9n es miembro titular del Consejo de Administraci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Internacional de Trabajadores, OIT.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EG\u00f3mez naci\u00f3 en 1951 en Cachipay, Cundinamarca, y es un l\u00edder sindical...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2606","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julio-roberto-gomez-esguerra"},{"id":"56728","name":"Bruce Mac Master","occupation":"Presidente de la Andi","hilos":[8818,6992,24568,5404,3815,6993,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/BruceMacMasterQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EWilliam Bruce Mac\u00a0Master Rojas, el actual presidente de la\u00a0Asociaci\u00f3n Nacional de Empresarios de Colombia\u00a0(Andi),\u00a0es un economista cartagenero con\u00a0dos d\u00e9cadas de experiencia en banca de inversi\u00f3n y una trayectoria en temas de responsabilidad social.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs economista de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EA mediados de la d\u00e9cada de los ochenta, Mac Master fue uno de los socios fundadores de Inverlink, el primer banco de inversi...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"14001","slug":"quienesquien\/perfilquien\/bruce-mac-master"},{"id":"56729","name":"Tarsicio Mora Godoy","occupation":" Segundo Vicepresidente de Fecode ","hilos":[3811,24568,24585,24566,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/TarsicioMoraQeQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ETarsicio Mora Godoy naci\u00f3 en San Bernardo, Cundinamarca, en 1950. Es un reconocido l\u00edder sindical, y ocup\u00f3 la presidencia de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT) , la organizaci\u00f3n sindical m\u00e1s grande del pa\u00eds, desde 2008 hasta 2012 cuando fue removido de su cargo. Es abogado de la Universidad Aut\u00f3noma y licenciado en matem\u00e1ticas y f\u00edsica, con una maestr\u00eda en Educaci\u00f3n de Adultos de la Universidad San...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2290","slug":"quienesquien\/perfilquien\/tarsicio-mora-godoy"},{"id":"56730","name":"Wilson Alejandro Mart\u00ednez S\u00e1nchez","occupation":"Ex vicefiscal general de la naci\u00f3n","hilos":[8903,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/WilsonMartinezSanchezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EWilson Alejandro Mart\u00ednez S\u00e1nchez, el ex Vicefiscal General de la Naci\u00f3n, es un abogado especializado en temas de narcotr\u00e1fico y lavado de activos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gradu\u00f3 en 2002 de abogado de la Universidad del Rosario, con una tesis sobre el lavado de activos en el mercado burs\u00e1til. En 2007 obtuvo una maestr\u00eda y luego en 2010 finaliz\u00f3 el doctorado con grado c\u003Cem\u003Eum laude\u003C\/em\u003E\u00a0en Derecho Penal y Ciencias Penales, ambos en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2583","slug":"quienesquien\/perfilquien\/wilson-alejandro-martinez-sanchez"},{"id":"56731","name":"Diego Fernando Murillo Bejarano","occupation":"Narcotraficante y jefe paramilitar","hilos":[28537,24577,8740,9043,8837,3814,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Don%20Berna.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDiego Fernando Murillo Bejarano es un jefe narcotraficante y paramilitar que en 2009 fue condenado en Estados Unidos a 31 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Naci\u00f3 en Tulu\u00e1, Valle, en 1963, y desde joven estuvo involucrado en grupos al margen de la ley hasta que lleg\u00f3 a convertirse en uno de los mayores cabecillas paramilitares.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EIntegr\u00f3 el Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n (EPL), la guerrilla maoista que, en su gran mayor\u00eda, se desmoviliz\u00f3 entre 1990 y 1991. En Urab\u00e1, el EPL y luego sus desmovilziados...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1473196471","views":"3710","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-fernando-murillo-bejarano"},{"id":"56732","name":"Dar\u00edo Fernando Cepeda Pe\u00f1a","occupation":"Exconcejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24585,5404,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DarioFernandoCepedaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDar\u00edo Fernando Cepeda Pe\u00f1a es un abogado bogotano de la Universidad Cat\u00f3lica, especializado en derecho laboral en la Universidad Externado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETrabaj\u00f3 hasta 2004 en el sector privado dirigiendo y asesorando proyectos enfocados en generaci\u00f3n de empleo y desarrollo de microempresas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEse a\u00f1o fue elegido por primera vez concejal de Bogot\u00e1 por el partido Cambio Radical para el per\u00edodo 2004-2007, durante el cual realiz\u00f3 16 proyectos de acuerdo en temas fiscales y present\u00f3 37...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1492538945","views":"2632","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dario-fernando-cepeda-pena"},{"id":"56733","name":"Germ\u00e1n Var\u00f3n Cotrino","occupation":"Senador ","hilos":[3811,8736,3817,24568,9277,5404,3814,8837,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GermanVaronCotrino.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Var\u00f3n Cotrino es abogado especialista en derecho administrativo de la Universidad del Rosario. Actualmente ejerce su tercer per\u00edodo en la C\u00e1mara de Representantes por el partido Cambio Radical, y es considerado uno de los hombres m\u00e1s cercanos al Ministro del Interior \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18840\/german-vargas-lleras\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EGerm\u00e1n Vargas Lleras\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue secretario general de Corabastos en 1992, y un...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3014","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-varon-cotrino"},{"id":"56734","name":"Victor Carranza","occupation":"Empresario de las esmeraldas","hilos":[24570,6992,5404,8837,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/VictorCarranza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EV\u00edctor Carranza Ni\u00f1o naci\u00f3 en Guateque, Boyac\u00e1, en 1935. Fue el mayor empresario de esmeraldas en el pa\u00eds, y se calcula que al momento de su muerte, ocurrida el 4 de abril de 2013 como consecuencia de un c\u00e1ncer de pr\u00f3stata, era due\u00f1o de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de tierra. Jug\u00f3 un papel central en las guerras entre esmeralderos en los 70 y 80, y era investigado por sus presuntos nexos con paramilitares.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"6568","slug":"quienesquien\/perfilquien\/victor-carranza"},{"id":"56735","name":"Mar\u00eda del Pilar Hurtado","occupation":"Ex directora del DAS","hilos":[3808,3814,24581,24585,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariadelPilarHurtadoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda del Pilar Hurtado es ex directora del Departamento Administrativo de Seguridad (DAS), actualmente asilada en Panam\u00e1 e implicada en el proceso judicial que se adelanta por el caso de las chuzadas a miembros de la oposici\u00f3n durante el gobierno de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18882\/alvaro-uribe-velez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00c1lvaro Uribe\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogada de la Universidad de los Andes con especializaci\u00f3n en negocios y relaciones...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3054","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-del-pilar-hurtado"},{"id":"56736","name":"Luis Miguel Cotes Habeych","occupation":"Ex Gobernador del Magdalena","hilos":[24570,24571,24568,24579,24569,8736,9277,8811,5404,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MerlloCotesQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Miguel \u0027El Mello\u0027\u00a0Cotes Habeych naci\u00f3 en Santa Marta en 1987. Es acordeonista desde los cuatro a\u00f1os y, aunque fue reconocido por tocar en parrandas vallentas en el Magdalena y el Atl\u00e1ntico, al t\u00e9rmino de su mandato en la Gobernaci\u00f3n se ha convertido en un cacique emergente que est\u00e1 a punto de poner a su t\u00eda Rosa Cotes como su sucesora.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl \u0022Mello\u0022 entr\u00f3 a la Universidad del Norte en Barranquilla en 2004 y all\u00ed hizo seis semestres de Administraci\u00f3n de Empresas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1473196869","views":"9136","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-miguel-cotes-habeych"},{"id":"56737","name":"Diego Ardila Medina","occupation":"Excontralor de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DiegoArdila.png","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1961. Es abogado de la Universidad Aut\u00f3noma, de donde se gradu\u00f3 en 1988. Tiene una especializaci\u00f3n y una maestr\u00eda en derecho administrativo de la Universidad del Rosario, y una especializaci\u00f3n en contrataci\u00f3n estatal de la Universidad Externado. El 14 de febrero de 2012 fue elegido como el nuevo contralor de Bogot\u00e1 por 31 de 45 concejales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde sus or\u00edgenes liberales estuvo brevemente...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2681","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-ardila-medina"},{"id":"56738","name":"Soraya Vargas Pulido","occupation":"Ex candidata a la Contralor\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Soraya%20Vargas%20Pulido.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1961 y es abogada de la Universidad Externado, con especializaci\u00f3n en derecho administrativo de la Universidad Santo Tom\u00e1s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETrabaj\u00f3 en la Superintendencia de Industria y Comercio en un cargo en la divisi\u00f3n de patentes entre 1987 y 1992. Luego estuvo en el sector privado, trabajando como abogada, y en 1994 entr\u00f3 como secretaria general al hoy extinto Departamento Administrativo Nacional de Cooperativas (Dancoop)....\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1624","slug":"quienesquien\/perfilquien\/soraya-vargas-pulido"},{"id":"56739","name":"Carlos Jos\u00e9 Bitar","occupation":"Ex candidato a la Contralor\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[28539,3811,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosBitarQQ.png","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Sincelejo en 1959. Es abogado de la Universidad Externado, de donde se gradu\u00f3 en 1982. Tiene una especializaci\u00f3n en derecho administrativo y en derecho de las telecomunicaciones de la misma universidad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene casi 30 a\u00f1os de experiencia como asesor, ejecutivo y directivo en entidades p\u00fablicas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe 1983 a 1992 ocup\u00f3 varios cargos en el Instituto Colombiano de la Reforma Agraria (Incora). Fue jefe de la divisi\u00f3n de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1845","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-jose-bitar"},{"id":"56740","name":"Luis Carlos Restrepo Ram\u00edrez","occupation":"Ex comisionado de paz","hilos":[28541,9043,3817,24568,9277,5404,3814,8837,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisCarlosRestrepoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Carlos Restrepo Ram\u00edrez naci\u00f3 en Filandia, Quind\u00edo, en 1954, en una familia radicalmente conservadora. Es m\u00e9dico de la Universidad Nacional especialista en psiquiatr\u00eda y tiene una maestr\u00eda en Filosof\u00eda de la Universidad Javeriana. Fue el Alto Comisionado para la Paz del gobierno de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18882\/alvaro-uribe-velez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez\u003C\/a\u003E de 2002 a 2009 y lider\u00f3...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3532","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-carlos-restrepo-ramirez"},{"id":"56741","name":"Henrique Capriles Radonski","occupation":"L\u00edder de la oposici\u00f3n en Venezuela","hilos":[5404,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HenriqueCapriles.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHenrique Capriles Radonski naci\u00f3 en julio 11 de 1972 en Caracas, Venezuela. Es abogado de la Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello y tiene una especializaci\u00f3n en derecho tributario de la Universidad Central de Venezuela. Actualmente, Capriles es el candidato presidencial que se enfrentar\u00e1 a Nicol\u00e1s Maduro en las primeras elecciones desde la muerte en marzo de Hugo Ch\u00e1vez. Anteriormente hab\u00eda perdido las elecciones de octubre de 2012 con el...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1897","slug":"quienesquien\/perfilquien\/henrique-capriles-radonski"},{"id":"56742","name":"Jorge Iv\u00e1n Ospina G\u00f3mez","occupation":"Senador de la Alianza Verde","hilos":[28544,3817,6992,24568,5404,24585,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JorgeIvanOspinaQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Iv\u00e1n Ospina naci\u00f3 en Cali el 1\u00ba de Octubre de 1965. Es m\u00e9dico cirujano del Instituto Victoria de Gir\u00f3n en La Habana, Cuba, y especialista en gesti\u00f3n de la salud de la Universidad Icesi.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu padre fue el comandante del M-19 Iv\u00e1n Marino Ospina, que muri\u00f3 en un operativo militar en Cali, en 1985. Su hermano Mauricio Ospina es congresista del Polo Democr\u00e1tico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOspina fue alcalde de Cali entre 2008 y diciembre...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"4556","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-ivan-ospina-gomez"},{"id":"56743","name":"Ricardo Ca\u00f1\u00f3n Prieto","occupation":"Expersonero de Bogot\u00e1","hilos":[3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RicardoCanonQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERicardo Mar\u00eda Ca\u00f1\u00f3n Prieto es un abogado y pol\u00edtico bogotano que ha trabajado en diferentes entidades estatales, siempre poniendo de presente su filiaci\u00f3n liberal. Personas que lo conocen y que hablaron con La Silla Vac\u00eda lo calificaron como un pol\u00edtico tradicional serio, estudioso de los asuntos de los que se ocupa y que no es muy dado a hacer declaraciones altisonantes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl primer cargo p\u00fablico de Ca\u00f1\u00f3n fue la...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3222","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ricardo-canon-prieto"},{"id":"56744","name":"Mar\u00eda Victoria Vargas Silva","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808,24568,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/maria_victoria_vargas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Victoria Vargas Silva es una pol\u00edtica liberal ha sido elegida cinco veces concejal de Bogot\u00e1 y hoy en d\u00eda es una de las m\u00e1s respetadas por sus colegas por su experiencia y sus conocimiento jur\u00eddicos, especialmente por su manejo del reglamento interno del Concejo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogada de la Universidad del Rosario con especializaci\u00f3n en derecho comercial de la misma instituci\u00f3n, y otro en ciencia pol\u00edtica de la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2469","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-victoria-vargas-silva"},{"id":"56745","name":"Ra\u00fal Agudelo Medina","occupation":"Ex guerrillero","hilos":[9043,5404,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Olivo_Saldana_Perfil2.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERa\u00fal Agudelo Medina, \u2018Olivo Salda\u00f1a\u2019, naci\u00f3 en Ibagu\u00e9 el 10 de enero de 1971. Su familia viv\u00eda en una zona de fuerte presencia guerrillera, y desde ni\u00f1o sus dos hermanos mayores fueron miembros de las Farc. Agudelo milit\u00f3 en las Juventudes Comunistas desde muy joven hasta que en julio de 1985, a sus quince a\u00f1os, entr\u00f3 al frente 21 de las Farc bajo el alias de \u2018Olivo Salda\u00f1a\u2019.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESus...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1510","slug":"quienesquien\/perfilquien\/raul-agudelo-medina"},{"id":"56746","name":"Mario Montoya Uribe","occupation":"General retirado","hilos":[9043,3808,24568,3814,8837,20918,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Mario_Montoya.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMario Montoya Uribe naci\u00f3 el 29 de abril de 1949 en Buga, Valle. Tiene un t\u00edtulo en ciencias militares de la Escuela Superior de Guerra y un posgrado en alta gerencia de la Universidad de los Andes. Como militar del arma de Caballer\u00eda, Montoya estuvo en servicio por m\u00e1s de 40 a\u00f1os y comand\u00f3 10 unidades hasta llegar a ser Comandante del Ej\u00e9rcito.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo coronel, particip\u00f3 en el desembarco de las Fuerzas Miliatres en el cuartel de...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2470","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mario-montoya-uribe"},{"id":"56747","name":"Manuel S\u00e1nchez Castro","occupation":"Abogado","hilos":[3811,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ManuelSanchezqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EManuel S\u00e1nchez creci\u00f3 en el barrio Muz\u00fa, un barrio de clase media baja en el sur de Bogot\u00e1 en una familia trabajadora que vend\u00eda tamales. Estudi\u00f3 Derecho en la Universidad Cat\u00f3lica y luego se especializ\u00f3 en Derecho Administrativo en la Universidad del Rosario y en Alta Direcci\u00f3n del Estado en la ESAP.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1990, el entonces Alcalde Juan Mart\u00edn Caicedo lo nombr\u00f3 Alcalde Local de Antonio Nari\u00f1o,...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2014","slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-sanchez-castro"},{"id":"56748","name":"Iv\u00e1n M\u00e1rquez","occupation":"Miembro del Secretariado de las Farc","hilos":[3815,6993,9277,24568,34786,3811,9043,24570,24585,8837,20918,24566,24565,8903,9044,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Ivan_Marquez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuciano Mar\u00edn Arango, alias \u2018Iv\u00e1n M\u00e1rquez\u2019, es guerrillero y miembro del Secretariado de las Farc. Es considerado una de las figuras m\u00e1s dogm\u00e1ticas dentro de la l\u00ednea pol\u00edtica de la guerrilla as\u00ed como uno de sus estrategas internacionales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en 1955 en Florencia, Caquet\u00e1, y a sus 22 a\u00f1os entr\u00f3 a formar parte de las Juventudes Comunistas (JUCO), la organizaci\u00f3n de juventudes del Partido Comunista y de donde salieron algunos dirigentes de las Farc. M\u00e1s adelante realiz\u00f3 estudios...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1494453065","views":"8846","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-marquez"},{"id":"56749","name":"Jos\u00e9 Obdulio Gaviria V\u00e9lez","occupation":"Senador del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[24567,8740,3811,9043,3817,24568,5404,3814,8837,8645,7057,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Jose_Obdulio_Gaviria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Obdulio Gaviria V\u00e9lez naci\u00f3 en 1952 en La Ceja, Antioquia, en una familia de clase media compuesta por doce hermanos y y sus padres, Fabiola V\u00e9lez Uribe y el comerciante y ganandero Jos\u00e9 Gaviria Berr\u00edo. Este abogado de la Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana de Medell\u00edn (Unaula) es reconocido como una de las principales figuras de la derecha colombiana\u00a0defensor del ex presidente...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"11630","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-obdulio-gaviria-velez"},{"id":"56750","name":"Martha Luc\u00eda Zamora \u00c1vila","occupation":"Magistrada de la Sala Administrativa de la Judicatura","hilos":[3811,3817,24568,5404,3814,24585,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MarthaLuciaZamoraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMartha Luc\u00eda Zamora \u00c1vila es una abogada bogotana que estudi\u00f3 en el colegio Calasanz Femenino y se gradu\u00f3 del Externado en 1981, cuando ten\u00eda apenas 21 a\u00f1os. Tiene una larga carrera de funcionaria p\u00fablica y un posgrado en Derecho Penal de la Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 su vida profesional como abogada particular, en la prestigiosa oficina que manejaba el penalista Antonio Jos\u00e9 Cancino, externadista...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"5603","slug":"quienesquien\/perfilquien\/martha-lucia-zamora-avila"},{"id":"56751","name":"Trino Luna Correa","occupation":"Ex gobernador del Magdalena","hilos":[28546,3811,8736,3817,3808,6992,24568,8837,6993,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/TrinoLunaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ETrino Luna Correa naci\u00f3 en El Banco, en una familia de terratenientes del sur del Magdalena. Sus padres nunca hicieron parte de los clanes pol\u00edticos de la regi\u00f3n como el de los Vives, los Pinedo o los Cote (que ven\u00edan de la zona norte del departamento, hist\u00f3ricamente m\u00e1s poderosa), pero aun as\u00ed lograron entrar en pol\u00edtica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu padre Trino Luna Mor\u00f3n hizo pol\u00edtica en el Movimiento Revolucionario Liberal de Alfonso...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3368","slug":"quienesquien\/perfilquien\/trino-luna-correa"},{"id":"56752","name":"Roy Leonardo Barreras Montealegre","occupation":"Senador y ex presidente del Senado","hilos":[3811,8736,3817,24568,9277,5404,3814,24585,8837,7057,3815,6993,24579,9044,24569,24565,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/roy-barreras.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoy Barreras es un pol\u00edtico vallecaucano que fue elegido como senador en marzo del 2010. Fue el presidente del Senado entre el 20 de julio de 2012 y el 20 de julio de 2013. Es m\u00e9dico y ejerci\u00f3 su profesi\u00f3n en Cali, donde tambi\u00e9n fue profesor universitario de antropolog\u00eda m\u00e9dica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPas\u00f3 a la pol\u00edtica con la nueva Constituci\u00f3n. En 1992 se postul\u00f3 al Concejo de Cali como candidato liberal independiente, despu...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"5616","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roy-leonardo-barreras-montealegre"},{"id":"56753","name":"Eduardo Montealegre","occupation":"Ex Fiscal General de la Naci\u00f3n","hilos":[24567,3811,9043,24570,24571,24568,24581,8837,20918,8645,24579,24565,9277,9044,8645,8810,3818,5404,3814,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EduardoMontealegre.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEduardo Montealegre, abogado especializado en derecho penal en el Externado y en la Universidad de Bonn (Alemania) y en derecho constitucional en Erlangen (Alemania), ha sido profesor del Externado durante muchos a\u00f1os, e investigador invitado de la Universidad Complutense de Madrid. Ha publicado varios libros sobre derecho penal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMontealegre naci\u00f3 en Ibagu\u00e9 en 1957 e hizo su bachillerato en el colegio San Sim\u00f3n, un colegio p\u00fablico de mucho prestigio. En 1982 se gradu\u00f3 de su...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390775","changed":"1473361716","views":"9734","slug":"quienesquien\/perfilquien\/eduardo-montealegre"},{"id":"56754","name":"Federico Renjifo V\u00e9lez","occupation":"Embajador en Francia","hilos":[8740,9043,3817,24570,6992,9277,5404,8837,8811,3815,6993,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FedericoRegifo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFederico Renjifo V\u00e9lez, actualmente\u00a0el embajador de Colombia en Francia,\u00a0es un veterano pol\u00edtico vallecaucano y ejecutivo del sector financiero\u00a0que regres\u00f3 a la pol\u00edtica en el Gobierno de\u00a0Juan Manuel Santos, de quien es muy amigo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste abogado de la Javeriana de Bogot\u00e1 naci\u00f3 en Cali en una familia de la \u00e9lite cale\u00f1a. Es hijo del pol\u00edtico liberal Marino Renjifo Salcedo, quien fue alcalde de esa misma...\u003C\/p\u003E","nConnections":23,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"6411","slug":"quienesquien\/perfilquien\/federico-renjifo-velez"},{"id":"56755","name":"Fernando Londo\u00f1o Hoyos","occupation":"Director de La Hora de la verdad","hilos":[9043,3817,24568,5404,3814,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FernandoLondonoQeQ.png","perfil":"\u003Cp\u003EFernando Lono\u00f1o Hoyos naci\u00f3 en Manizales, en un hogar fuertemente conservador. Su padre, Fernando Londo\u00f1o y Londo\u00f1o, era un l\u00edder conservador de ala m\u00e1s dura del conservatismo de mediados del siglo XX,\u00a0 conocido como \u201cLos Leopardos\u201d.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo su padre trabaj\u00f3 con varios gobiernos nacionales, primero como Canciller de Alberto lleras entre 1945 y 1946, y luego en varias embajadas y ministerios (Londo\u00f1o vivi\u00f3...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"5599","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fernando-londono-hoyos"},{"id":"56756","name":"Fernando Rey","occupation":"Ex gerente de Transmilenio","hilos":[3811,24585,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FernandoReyQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl actual gerente de Transmilenio S.A. es ingeniero civil de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Bogot\u00e1 con especializaci\u00f3n en planeaci\u00f3n, construcci\u00f3n, mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n de ferrocarriles de la Sociedad Nacional de Ferrocarriles de Francia Es un acad\u00e9mico que tambi\u00e9n ha sido funcionario y contratista de entidades p\u00fablicas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntre 1978 y 1981, a su regreso de Francia, fue profesor de la Universidad La Gran Colombia...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1157","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fernando-rey"},{"id":"56757","name":"\u00c1lvaro  Balc\u00e1zar Vanegas ","occupation":"Ex director Unidad de Consolidaci\u00f3n ","hilos":[24570,8903,5404,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Alvaro_Balcazar_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00c1lvaro Balc\u00e1zar Vanegas fue hasta septiembre 24 de 2012 director de la nueva Unidad Especial para la Consolidaci\u00f3n Territorial, adscrita l Departamento Administrativo para la Prosperidad Social.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELa Unidad se cre\u00f3 como parte de la reforma al Estado del Presidente Santos de noviembre de 2011. Sin embargo, Balc\u00e1zar ha tenido a su cargo el Plan de Consolidaci\u00f3n desde que se cre\u00f3 en 2009 bajo el Gobierno de...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2881","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alvaro-balcazar-vanegas"},{"id":"56758","name":"Piedad Zuccardi","occupation":"Ex senadora del Partido de la U","hilos":[28539,8736,3817,24570,24568,9277,5404,3814,8837,8811,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/PiedadZuccardi.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPiedad Zuccardi fue\u00a0senadora entre 1998\u00a0y 2013, en los \u00faltimos dos per\u00edodos por el partido de La U.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en 1952 en Sincelejo, hija de Natalia Porras y de Vitaliano Zuccardi Urzola, un descendiente de italianos que ocup\u00f3 varios cargos directivos en empresas del sector agroindustrial. Piedad Zuccardi es graduada en Comunicaci\u00f3n Social de la Universidad Aut\u00f3noma del Caribe.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComenz\u00f3 su vida pol\u00edtica vinculada...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"4161","slug":"quienesquien\/perfilquien\/piedad-zuccardi"},{"id":"56759","name":"Ubeimar  Delgado Bland\u00f3n","occupation":"Exgobernador del Valle del Cauca","hilos":[28548,8736,9043,3817,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Ubeimar%20Delgado%20-%20242.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EExgobernador del Valle del Cauca. Fue \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.elespectador.com\/noticias\/politica\/articulo-356565-ubeimar-delgado-nuevo-gobernador-del-valle-del-cauca\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eelegido\u003C\/a\u003E\u00a0 para el periodo 2012-2015 en las elecciones at\u00edpicas del primero de julio de 2012, con 263.164 votos frente a 170.720 votos que logr\u00f3 Francined Cano, quien representaba al Movimiento de Inclusi\u00f3n y Oportunidades, MIO. Para estas elecciones que se convocaron fuera del tiempo...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2194","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ubeimar-delgado-blandon"},{"id":"56760","name":"Juan Felipe Mu\u00f1oz","occupation":"Ex Alto Consejero para las Comunicaciones","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mu%C3%B1oz_quinesquien.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Felipe Mu\u00f1oz, quien fue\u00a0Alto Consejero de las Comunicaciones de Juan Manuel Santos, es un economista bogotano con experiencia en\u00a0comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica y manejo de riesgo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMu\u00f1oz naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1975 y estudi\u00f3 en el colegio Anglo Colombiano. Es economista de la Universidad de los Andes, con una maestr\u00eda en Relaciones Internacionales de la Universidad de Columbia en Nueva York y algunos cursos en el London...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"914","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-felipe-munoz"},{"id":"56761","name":"Jos\u00e9 Roberto  Le\u00f3n Ria\u00f1o","occupation":"Exdirector de la Polic\u00eda Nacional","hilos":[9043,5404,24580],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LeonRianoQQ.png","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Roberto Le\u00f3n Ria\u00f1o naci\u00f3 el 1ro de abril de 1961 en Ibagu\u00e9, entr\u00f3 a la Polic\u00eda Nacional cuando ten\u00eda 17 a\u00f1os y a los 51 a\u00f1os de edad, siendo General de la Rep\u00fablica, fue escogido para ocupar el cargo m\u00e1s importante de la Polic\u00eda Nacional. El 4 de mayo de 2012 fue nombrado por el Presidente Juan Manuel Santos como Director de la Polic\u00eda en reemplazo del General Oscar Naranjo. Fue relevado en...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"1163","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-roberto-leon-riano"},{"id":"56762","name":"Fernando Carrillo","occupation":"Procurador General","hilos":[32719,8645,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carrillo_quienesquien.png","perfil":"\u003Cp\u003EFernando Carrillo naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1963. Es abogado de la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1 y tiene dos maestr\u00edas en Harvard (una de la Escuela de Derecho con \u00e9nfasis en finanzas p\u00fablicas y otra en la Escuela de Administraci\u00f3n, en pol\u00edticas p\u00fablicas).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde muy joven se interes\u00f3 por la actualidad pol\u00edtica y por la academia. Fue Jefe de Juventudes del Movimiento Nuevo Liberalismo liderado por Luis Carlos Gal\u00e1n Sarmiento y a los 21 a\u00f1os comenz\u00f3 a dictar clases de Derecho...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390775","changed":"1477589562","views":"2624","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fernando-carrillo"},{"id":"56763","name":"Ruth Stella Correa","occupation":"Exministra de Justicia","hilos":[9043,8903,9277,5404,8837,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ruthstella.png","perfil":"\u003Cp\u003ERuth Stella Correa naci\u00f3 el 13 de noviembre de 1959 en Pereira. Es abogada de la Universidad Libre de su ciudad y tiene una especializaci\u00f3n en derecho laboral de la Universidad Externado de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde que era una estudiante se interes\u00f3 por la rama judicial. Empez\u00f3 trabajando como citadora en los juzgados de Pereira y una vez graduada comenz\u00f3 a trabajar como juez civil municipal de Santa Rosa de Cabal. Despu\u00e9s de esto, volvi\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"4000","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ruth-stella-correa"},{"id":"56764","name":"Emilio Otero Dajud","occupation":"Contralor de C\u00f3rdoba","hilos":[28549,3811,8736,3817,5404,24585,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EmilioOteroQeQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EOtero naci\u00f3 en Sahag\u00fan C\u00f3rdoba. Su gran padrino pol\u00edtico fue el ex senador liberal Jorge Ram\u00f3n El\u00edas N\u00e1der, quien lo llev\u00f3 a Bogot\u00e1 en 1979 primero como mensajero y luego como integrante del grupo de asistentes de su Unidad de Trabajo Legislativo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECuando N\u00e1der sali\u00f3 del Senado en 1997, Otero pudo quedarse gracias al respaldo que recibi\u00f3 de otros senadores de la costa, en especial del conservador...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"2637","slug":"quienesquien\/perfilquien\/emilio-otero-dajud"},{"id":"56765","name":"Carlos Urrutia","occupation":"Exembajador en Washington","hilos":[24570,24568,5404,7057,6993,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/urrutiafoto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Urrutia-Valenzuela naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en una familia de alcurnia, hijo de Carlos Urrutia Holgu\u00edn y Mar\u00eda Teresa Valenzuela. La secundaria la hizo en Estados Unidos y despu\u00e9s inici\u00f3 sus estudios en Baltimore, cerca de Washington, en la Universidad de Johns Hopkins entre 1968 y 1970. Luego regres\u00f3 a Colombia para terminar en 1974 su carrera de derecho en la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECuando obtuvo su t\u00edtulo de abogado,...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3795","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-urrutia"},{"id":"56766","name":"Carlos Medell\u00edn Becerra","occupation":"Abogado","hilos":[3817,5404,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos%20medellin.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Medell\u00edn naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1962. Su nombre recuerda al de su padre, el magistrado de la Corte Suprema de Justicia Carlos Medell\u00edn Forero, quien muri\u00f3 en los hechos del Palacio de Justicia en 1985.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMedell\u00edn se gradu\u00f3 de abogado de la Universidad Externado de Colombia. Hizo una especializaci\u00f3n en derecho p\u00fablico en la Universidad Nacional y una maestr\u00eda en derecho administrativo de la Sorbona de Par\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"3489","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-medellin-becerra"},{"id":"56767","name":"Luis Guillermo  Guerrero ","occupation":"Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[3811,3817,5404,24585,8837,24566],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/guerrero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Guillermo Guerrero es un abogado javeriano de 53 a\u00f1os que luego de haber estado once a\u00f1os en la instituci\u00f3n como magistrado auxiliar,\u00a0en agosto de 2012 se convirti\u00f3 en magistrado de la Corte Constitucional. Nacido el 2 de septiembre de 1958 en Pasto, Guerrero dej\u00f3 una muy buena impresi\u00f3n en sus profesores de la Universidad e hizo desde ese momento los contactos que lo har\u00edan llegar hasta donde est\u00e1 ahora.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390775","changed":"1468391330","views":"4610","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-guillermo-guerrero"},{"id":"56675","name":"Rodrigo Guerrero Velasco ","occupation":"Ex alcalde de Cali","hilos":[3811,24568,24585,24579,8736,9277,5404,6992,6993,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RrodrigoGuerreroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECon 73 a\u00f1os, Rodrigo Guerrero ha sido Alcalde de Cali en dos per\u00edodos: entre 1992 y 1994 y entre 2012 y 2015. Es m\u00e9dico de la Universidad del Valle y all\u00ed mismo se especializ\u00f3 en Salud P\u00fablica. Obtuvo adem\u00e1s un doctorado en epidemiolog\u00eda en la Universidad de Harvard. A su regreso al pa\u00eds fue profesor y decano de su alma m\u00e1ter y luego lleg\u00f3 a dirigir el Hospital Universitario del Valle.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue en ese cargo, al frente del principal hospital de Cali, donde decidi\u00f3 incursionar en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390762","changed":"1473097254","views":"7426","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-guerrero-velasco"},{"id":"56676","name":"Sigifredo L\u00f3pez Tob\u00f3n","occupation":"Ex Candidato Alcald\u00eda de Cali","hilos":[28523,9043,24568,8837,24566,6993,24579,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/sigilfredo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESigifredo L\u00f3pez Tob\u00f3n naci\u00f3 en el municipio de Pradera, en el Valle, el 29 de octubre de 1963. Estudio Derecho en la Universidad Santiago de Cali y se especializ\u00f3 en Derecho Administrativo y Criminolog\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAunque comenz\u00f3 su vida profesional litigando, al poco tiempo se inclin\u00f3 por la pol\u00edtica. Siempre ha militado en el liberalismo y su carrera la inici\u00f3 cerca del entonces congresista Gustavo Balc\u00e1zar, pero r...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3528","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sigifredo-lopez-tobon"},{"id":"56677","name":"Dionisio Ara\u00fajo","occupation":"Ex candidato a la alcald\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DionisioAraujoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAra\u00fajo es de origen cartagenero pero vive desde ni\u00f1o en Bogot\u00e1. Es abogado de la Universidad Javeriana. De familia conservadora -su padre fue un pol\u00edtico conservador laureanista-, siempre ha sido cercano al partido. Ara\u00fajo tiene fama de ser un hombre serio y juicioso, tanto en su trabajo como en su hobby de la pintura, que lo ha llevado a\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.eltiempo.com\/archivo\/documento\/MAM-328825\u0022 style=\u0022color: rgb(255, 102, 0); cursor: pointer; \u0022\u003E...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"886","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dionisio-araujo"},{"id":"56678","name":"Jaime Castro Castro","occupation":"Ex alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[9043,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/QQ%20Jaime%20Castro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pol\u00edtico boyacense naci\u00f3 en Moniquir\u00e1 en 1938 en una familia campesina, empez\u00f3 su bachillerato en Tunja, en el Colegio de Boyac\u00e1, un insigne establecimiento p\u00fablico. Gracias a sus resultados en Tunja obtuvo una beca para estudiar en el Colegio Mayor de San Bartolom\u00e9, en Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELuego pas\u00f3 a estudiar derecho en la Universidad del Rosario. All\u00ed estuvo becado la mayor parte de su carrera y conoci\u00f3 a su...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2651","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-castro-castro"},{"id":"56679","name":"Carmen Palencia Cabrales","occupation":"L\u00edder de restituci\u00f3n de tierras","hilos":[28525,8740,9043,24568,5404,24566,24579,9044,24574,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Home%205247267105_3a1d34b827_b.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarmen Palencia es la presidente de la Asociaci\u00f3n Nacional de V\u00edctimas por la Restituci\u00f3n y el Acceso a la Tierra que se cre\u00f3 en diciembre del a\u00f1o pasado y que re\u00fane a m\u00e1s de mil l\u00edderes de organizaciones de despojados. Por su labor, recibi\u00f3 el Premio Nacional de Paz 2012.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPalencia tiene 46 a\u00f1os, y desde los 24 el conflicto por la tierra en Urab\u00e1 marc\u00f3 su vida. En 1988 los paramilitares de Fidel...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3665","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carmen-palencia-cabrales"},{"id":"56680","name":"Gustavo P\u00e1ez Merch\u00e1n","occupation":"Ex candidato a la alcald\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GustavoPaezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl pastor y pol\u00edtico Gustavo P\u00e1ez Merch\u00e1n naci\u00f3 el 10 de Febrero de 1965 en Coper, al occidente de Boyac\u00e1. Es Comunicador Social de la UNAD y tiene dos doctorados relacionados con su labor como pastor cristiano. El primero es en Teolog\u00eda y Exposici\u00f3n B\u00edblica de la Universidad Cristiana de California, y el segundo en Ciencias Religiosas de la Universidad Cat\u00f3lica Anglicana de Inglaterra.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPa\u00e9z es pastor de la sede...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3531","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gustavo-paez-merchan"},{"id":"56681","name":"Carlos Eduardo Guevara","occupation":"Representante a la C\u00e1mara del Movimiento Mira","hilos":[3811,3817,24568,8811,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosGuevaraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Eduardo Guevara, actualmente representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1, es la cabeza de la bancada del Movimiento Mira -el mayor partido cristiano del pa\u00eds- en el Congreso.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGuevera, nacido\u00a0en Bogot\u00e1 el 29 de Enero de 1977, es\u00a0ingeniero industrial de la Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas y tiene dos especializaciones, una en servicios p\u00fablicos de la Universidad Externado de Colombia y otra en medio ambiente de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3325","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-eduardo-guevara"},{"id":"56682","name":"Frank Joseph Pearl Gonz\u00e1lez","occupation":"Negociador de paz","hilos":[24567,8736,9043,3817,24568,9277,5404,3814,8811,3815,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FrankPearl.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFrank Joseph Pearl Gonz\u00e1lez es un economista que cambi\u00f3 una fruct\u00edfera trayectoria en el sector privado por la vida p\u00fablica hace pocos a\u00f1os. S\u00f3lo incursion\u00f3 en el sector p\u00fablico en 2006, cuando fue nombrado Alto Consejero Presidencial para la Reintegraci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica (2006) y posteriormente Alto Comisionado para la Paz (2009) por el entonces presidente \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe pap\u00e1...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"6988","slug":"quienesquien\/perfilquien\/frank-joseph-pearl-gonzalez"},{"id":"56683","name":"Mauricio C\u00e1rdenas Santamar\u00eda","occupation":"Ministro de Hacienda","hilos":[3811,8736,8818,3817,3808,24570,6992,8810,24571,24568,9277,5404,24585,24582,8645,7057,3815,6993,24576,24579,9044,24569,24565,24574],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MauricioCardenasQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMauricio C\u00e1rdenas Santamar\u00eda, el \u00a0ministro de Hacienda, es un reconocido economista con una clara vena pol\u00edtica. Conservador, es de la l\u00ednea del ex presidente Andr\u00e9s Pastrana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn en 1962. Es economista de la Universidad de los Andes (1985), tiene una Maestr\u00eda en Econom\u00eda de la misma Universidad (1987) y realiz\u00f3 su doctorado, tambi\u00e9n en Econom\u00eda, en la Universidad de Berkeley,...\u003C\/p\u003E","nConnections":28,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"11481","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-cardenas-santamaria"},{"id":"56684","name":"Luis Carlos Sarmiento Angulo","occupation":"Empresario","hilos":[3814,8810,24568,3811,24570,24581,35405,24582,24579,24565,24574,5404,6992,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LCSAQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Carlos Sarmiento es un hombre hecho a pulso. Aunque no era de or\u00edgenes modestos, el hombre m\u00e1s rico de Colombia trabaj\u00f3 dese muy joven, se gradu\u00f3 muy joven del colegio con excelentes notas y estudi\u00f3 ingenier\u00eda civil en la Universidad Nacional. Labr\u00f3 su fortuna como constructor, y se convirti\u00f3 en multimillonario cuando salt\u00f3 al sector financiero, del que hoy en d\u00eda es el m\u00e1s grande jugador en el pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDurante sus estudios y despu\u00e9s de graduarse trabaj\u00f3 en la compa\u00f1\u00eda de un...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390762","changed":"1489081480","views":"17212","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-carlos-sarmiento-angulo"},{"id":"56685","name":"Juan Jos\u00e9 Rend\u00f3n","occupation":"Asesor en mercadeo pol\u00edtico","hilos":[24568,9277,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JJRendonQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EM\u00e1s conocido como J.J. Rend\u00f3n, Juan Jos\u00e9 Rend\u00f3n Delgado, el pol\u00e9mico estratega y asesor en mercadeo pol\u00edtico, naci\u00f3 en 1964 en Caracas, Venezuela. Es hijo de un suboficial del ej\u00e9rcito venezolano y creci\u00f3 durante el auge econ\u00f3mico petrolero de los gobiernos de Acci\u00f3n Democr\u00e1tica y COPEI (1959-1999), per\u00edodo en el que distintos sectores populares, inclu\u00edda la familia de Rend\u00f3n, migraron...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"4341","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-jose-rendon"},{"id":"56686","name":"Richard Aguilar Villa","occupation":"Gobernador de Santander","hilos":[8736,3817,3808,8810,24568,9277,5404,8645,8811,3815,6993,24579,8808,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RichardAguilarQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERichard Alfonso Aguilar Villa naci\u00f3 en Tol\u00fa, Sucre, el 26 de septiembre de 1981. Es hijo del Coronel (r.) \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/25837\/hugo-aguilar-naranjo\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHugo Aguilar\u003C\/a\u003E, quien dispar\u00f3 la bala que mat\u00f3 a Pablo Escobar y fue Gobernador de Santander entre 2004 y 2007. Richard tambi\u00e9n es hermano de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/ojoalsenado\/perfil\/89\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ENerthink Mauricio Aguilar\u003C\/a\u003E, senador del...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"7111","slug":"quienesquien\/perfilquien\/richard-aguilar-villa"},{"id":"56687","name":"M\u00f3nica Lanzetta Mutis","occupation":"Embajadora de Colombia en la India","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MonicaLanzettaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EM\u00f3nica Lanzetta es polit\u00f3loga y especialista en Negociaci\u00f3n y Relaciones Internacionales\u00a0de la Universidad de los Andes. Ha desempe\u00f1ado varios cargos en el sector p\u00fablico, especialmente en el ministerio de Relaciones Exteriores.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu trayectoria empez\u00f3 como profesora de Ciencia Pol\u00edtica en Los Andes. Salt\u00f3 al sector p\u00fablico con Fernando Cepeda Ulloa, profesor y director de ese Departamento, que fue nombrado por...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2909","slug":"quienesquien\/perfilquien\/monica-lanzetta-mutis"},{"id":"56688","name":"\u00c1lvaro Cruz Vargas","occupation":"Condenado Ex Gobernador de Cundinamarca","hilos":[6993,24568,3811,24585,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlvaroCruzQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECruz naci\u00f3 el 8 de Mayo de 1949 en San Juan Rioseco, Cundinamarca. Termin\u00f3 bachillerato en el Instituto de la Salle y estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Pontificia Universidad Javeriana, de donde se gradu\u00f3 en 1971. Desde ese momento se interes\u00f3 por los temas del agua y trabaj\u00f3 en distintos proyectos de hidroel\u00e9ctricas con firmas nacionales e internacionales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu esposa es la abogada Luz Zoraida Rozo Barrag\u00e1n, quien fue Secretaria General de la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 durante la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390762","changed":"1489591071","views":"7596","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alvaro-cruz-vargas"},{"id":"56689","name":"Patti Londo\u00f1o Jaramillo","occupation":"Viceministra de Relaciones Exteriores","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/PattiLondonoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPatti Londo\u00f1o Jaramillo, la actual vicecanciller, es una\u00a0veterana diplom\u00e1tica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs polit\u00f3loga de la Universidad de Ginebra, con una especializaci\u00f3n en relaciones internacionales de la Universidad de Estocolmo y un doctorado\u00a0en ciencia pol\u00edtica de la Nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn el sector p\u00fablico se ha desempe\u00f1ado en cargos como el de Directora de la Oficina Internacional\u00a0del Ministerio de Comunicaciones entre 1986 y 1987...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5403","slug":"quienesquien\/perfilquien\/patti-londono-jaramillo"},{"id":"56690","name":"Diana Quintero","occupation":"Viceministra de Estrategia y Planeaci\u00f3n","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DianaQuinteroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDiana Quintero es una experta en finanzas p\u00fablicas. Nacida en Valledupar, en donde vivi\u00f3 hasta que termin\u00f3 el bachillerato, es miembro de la conocida familia Cuello. Luego se gradu\u00f3 como economista de la Universidad de los Andes. Tiene una maestr\u00eda en Administraci\u00f3n P\u00fablica de la Universidad de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInici\u00f3 su vida profesional en el Ministerio de Hacienda como asistente del Consejo Superior de Pol\u00edtica Fiscal,\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3129","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diana-quintero"},{"id":"56691","name":"Mar\u00eda Claudia L\u00f3pez Sorzano","occupation":"Viceministra de Cultura ","hilos":[3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaClaudiaLopezQeQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Claudia L\u00f3pez es una de las grandes expertas en conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del patrimonio cultural colombiano.\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nEs arquitecta de la Javeriana, con maestr\u00eda en Restauraci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de Monumentos Antiguos en el Centro de Estudios Superiores de Historia y de Conservaci\u00f3n de Monumentos de Par\u00eds. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 estudios en arquitectura en la Escuela de Arquitectura de Par\u00eds\u2013Belleville....\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"1902","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-claudia-lopez-sorzano"},{"id":"56692","name":"Adriana Soto","occupation":"Directora regional de The Nature Conservancy","hilos":[5404,8811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AdrianaSotoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAdriana Soto, actualmente directora regional de\u00a0The Nature Conservancy y ex viceministra de Ambiente, es una\u00a0economista con amplia trayectoria en temas ambientales y\u00a0experta en adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESoto es economista de\u00a0la Universidad de los Andes.\u00a0Comenz\u00f3 su carrera en 1993 en la divisi\u00f3n ambiental de Planeaci\u00f3n Nacional, luego pas\u00f3 a trabajar con Manuel Rodr\u00edguez Becerra en el reci\u00e9n...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5742","slug":"quienesquien\/perfilquien\/adriana-soto"},{"id":"56693","name":"Ana Fernanda Maiguashca","occupation":"Codirectora del Banco de la Rep\u00fablica","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Ana%20Fernanda%20quien%20es%20quien.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMaiguashca es una experta en regulaci\u00f3n y supervisi\u00f3n financiera y ha\u00a0hecho toda su carrera en el sector p\u00fablico en ese campo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta economista de la Universidad de los Andes, con un MBA de la Universidad de Columbia en Nueva York, fue Directora de Regulaci\u00f3n Financiera del Ministerio de Hacienda y en ese cargo, entre muchas otras cosas, era la responsable de la defensa judicial de los procesos que le han abierto al Estado por la crisis de las pir...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"8555","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ana-fernanda-maiguashca"},{"id":"56694","name":"H\u00e9ctor Fabio Useche De la Cruz","occupation":"Ex gobernador del Valle","hilos":[28527,9043,3817,24568,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HectorUseche.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EH\u00e9ctor Fabio Useche fue gobernador del Valle del Cauca desde enero hasta marzo de 2012, cuando fue destituido por convenios firmados por la Licorera del Valle que lesionaron el patrimonio p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bugalagrande, Valle en 1974. Es hijo de H\u00e9ctor Daniel Useche Ber\u00f3n (sindicalista asesinado en 1986 y amigo de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/20535\/angelino-garzon\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAngelino Garz\u00f3n\u003C\/a\u003E) y Mar\u00eda...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5612","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hector-fabio-useche-de-la-cruz"},{"id":"56695","name":"Jos\u00e9 Antonio Segebre Berardinelli","occupation":"Exgobernador del Atl\u00e1ntico","hilos":[3811,8736,3817,24568,5404,24585,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JoseAntonioSegebreQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Antonio Segebre naci\u00f3 el 7 de Junio de 1964 en Barranquilla. Estudi\u00f3 Derecho en la Universidad del Norte y realiz\u00f3 una maestr\u00eda en Estudios Pol\u00edticos y Econ\u00f3micos de la misma Universidad. Tambi\u00e9n ha realizado diplomados en Alta Gerencia, Gerencia Pol\u00edtica y Gobernabilidad en la Universidad del Rosario en Bogot\u00e1 y en la Universidad George Washington en Estados Unidos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu carrera pol\u00edtica empez\u00f3...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5002","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-antonio-segebre-berardinelli"},{"id":"56696","name":"Beatriz Londo\u00f1o Soto","occupation":"ExMinistra de Salud y Protecci\u00f3n Social ","hilos":[9277,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/BeatrizLondonoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELondo\u00f1o fue nombrada como Ministra de Salud en enero de 2012 por el Presidente Santos luego de una rotaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en los cargos de algunos de sus funcionarios. Ocup\u00f3 este cargo hasta septiembre de 2012, cuando fue reemplazada por Alejandro Gaviria.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de reemplazar a Mauricio Santa Mar\u00eda en el Ministerio fue Viceministra de Salud y Bienestar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELondo\u00f1o naci\u00f3 en 1960 y es m\u00e9dica de la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5121","slug":"quienesquien\/perfilquien\/beatriz-londono-soto"},{"id":"56697","name":"Francisco Santos Calder\u00f3n","occupation":"Ex Vicepresidente ","hilos":[24567,8740,3811,9043,3808,8903,8810,24568,9277,5404,3814,24585,8837,7057,3815,6993,24583,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FranciscoSantos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 14 de agosto de 1961. Fue vicepresidente de la Rep\u00fablica y director de RCN Noticias de la Ma\u00f1ana entre 2010 y 2012.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFrancisco Santos pertenece a una de las familias m\u00e1s poderosas del pa\u00eds, la cual fue accionista mayoritaria de la Casa Editorial El Tiempo hasta 2007, y es descendiente de periodistas y pol\u00edticos, entre ellos su t\u00edo abuelo y ex presidente de Colombia, Eduardo Santos Montejo. Santos tambi...\u003C\/p\u003E","nConnections":23,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"10322","slug":"quienesquien\/perfilquien\/francisco-santos-calderon"},{"id":"56698","name":"Paula Ximena Acosta M\u00e1rquez","occupation":"Ex viceministra de Salud","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/paula-ximena-acosta.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAcosta es ingeniera industrial de la Universidad de los Andes y tiene estudios de maestr\u00eda en econom\u00eda de la Universidad de Georgetown y en administraci\u00f3n p\u00fablica de la Universidad de Syracuse. Es parte del grupo de economistas que, entre Fedesarrollo, Planeraci\u00f3n Nacional y el centro de estudios de la facultad de Econom\u00eda de la Universidad de Los Andes, es parte clave de la tecnocracia colombiana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAcosta empez\u00f3 su trayectoria profesional como investigadora del CEDE, centro de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1473195162","views":"3926","slug":"quienesquien\/perfilquien\/paula-ximena-acosta-marquez"},{"id":"56699","name":"Horacio Jos\u00e9 Serpa Moncada","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1. Presidente del Concejo de Bogot\u00e1","hilos":[32892,24568,3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Horacio-Jose-Serpa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste santandereano, actual presidente del Concejo de Bogot\u00e1, naci\u00f3\u00a0en Barrancabermeja y estudi\u00f3 en escuelas de alto nivel. Su bachillerato lo hizo en el Gimnasio Moderno de Bogot\u00e1, el titulo de administrador de empresas lo obtuvo en el Colegio de Estudios Superiores de Administraci\u00f3n CESA e hizo una especializaci\u00f3n en Negocios Internacionales y Pol\u00edtica Econ\u00f3mica en la American University de Washington. En 2009 hizo una especializaci\u00f3n en Gobierno, Gerencia y Asuntos P\u00fablicos en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1486145302","views":"4199","slug":"quienesquien\/perfilquien\/horacio-jose-serpa-moncada"},{"id":"56700","name":"Celio Nieves","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/celio%20nieves_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECelio Nieves Herrera empez\u00f3 a trabajar como maestro en Puerto Boyac\u00e1 tan pronto termin\u00f3 sus estudios. Despu\u00e9s de 3 a\u00f1os, en 1977, se traste\u00f3 a Bogot\u00e1, donde sigui\u00f3 trabajando como profesor, esta vez en un colegio privado. En 1984 se gradu\u00f3 como licenciado en biolog\u00eda de la Universidad Pedag\u00f3gica de Colombia, y luego hizo un posgrado en planeaci\u00f3n para la educaci\u00f3n ambiental en la Universidad Santo Tom...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"1092","slug":"quienesquien\/perfilquien\/celio-nieves"},{"id":"56701","name":"Luis Alfonso Plazas Vega","occupation":"Coronel retirado del Ej\u00e9rcito","hilos":[3811,9043,24568,24585,8837,24579,24565,9044,3818,5404,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/6540030913_f3aaa3cc77_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alfonso Plazas Vega naci\u00f3 el 21 de junio de 1944 en Sogamoso, Boyac\u00e1. Este coronel retirado del Ej\u00e9rcito es conocido por haber liderado la retoma del Palacio de Justicia el 6 de noviembre de 1985, despu\u00e9s de que un comando de la guerrilla del M-19 se hubiera tomado ese edificio y hubiera tomado de rehenes a quienes all\u00ed estaban, empezando por los magistrados de la Corte Suprema de Justicia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPlazas era entonces comandante de la Escuela de Caballer\u00eda de Bogot\u00e1, y son muy...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1481565754","views":"2856","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alfonso-plazas-vega"},{"id":"56702","name":"\u00c1ngela Mar\u00eda Buitrago","occupation":"Ex Fiscal","hilos":[3811,9043,24585,8837,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/6540534915_859aaf0c0f_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u00c1ngela Mar\u00eda Buitrago es abogada de la Universidad Externado de Colombia. Tiene una especializaci\u00f3n en Derecho Penal y Ciencias Criminol\u00f3gicas y una Maestr\u00eda de Derecho Penal en la Universidad Externado de Colombia. Tambi\u00e9n hizo una especializaci\u00f3n en Derecho Penal en la Universidad de Salamanca y un doctorado en Derecho de la Universidad Externado, donde es profesora de pregrado y posgrado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn el 2008 fue nombrada...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3499","slug":"quienesquien\/perfilquien\/angela-maria-buitrago"},{"id":"56703","name":"Eduardo Noriega De La Hoz","occupation":"Exsecretario General de la Alcad\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EduardoNoriegaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nAbogado de la Universidad Externado, es pol\u00edtico de carrera, con larga experiencia en la administraci\u00f3n p\u00fablica. De origen liberal, fue Secretario General del Icetex y del Ministerio de Educaci\u00f3n, cuando Mar\u00eda Emma Mej\u00eda era Ministra, subdirector del Icfes y Comisionado de Televisi\u00f3n. Pas\u00f3 del liberalismo al Polo Democr\u00e1tico con Mar\u00eda Emma Mej\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2010 se quem\u00f3 al Senado por el Polo Democr...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2178","slug":"quienesquien\/perfilquien\/eduardo-noriega-de-la-hoz"},{"id":"56704","name":"Ricardo Bonilla Gonz\u00e1lez","occupation":"Ex secretario de Hacienda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,6992,24568,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RicardoBonillaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex secretario de Hacienda de Bogot\u00e1 del alcalde Gustavo Petro es economista de la Universidad Nacional, especializado en la Universidad de Rennes (Francia), profesor de la Universidad Nacional y director del Centro de Investigaciones para el Desarrollo de esa universidad. Es seguidor de la l\u00ednea keynesiana en econom\u00eda y, en esa medida, es un fiel representante de la izquierda moderada o socialdem\u00f3crata.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EJunto con Jorge Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez (que...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"4171","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ricardo-bonilla-gonzalez"},{"id":"56705","name":"Mar\u00eda Mercedes Maldonado","occupation":"Ex secretaria de Habitat de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3817,6992,8810,24568,9277,5404,24585,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaMercedesMaldonadoqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Mercedes Maldonado Copello,\u00a0fue Secretaria de H\u00e1bitat de Bogot\u00e1\u00a0y alcaldesa encargada\u00a0por un d\u00eda.\u00a0Es una acad\u00e9mica y urbanista bogotana que entr\u00f3 a la administraci\u00f3n p\u00fablica de la mano de Gustavo Petro.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMaldonado es abogada de la Universidad Externado, con maestr\u00eda en urbanismo de\u00a0la Universidad de Par\u00eds-Este Cr\u00e9teil (antiguamente Par\u00eds\u00a0XII - Val de Marne, una de...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"7943","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-mercedes-maldonado"},{"id":"56706","name":"Antonio Navarro Wolff","occupation":"Senador de la Alianza Verde","hilos":[3811,8736,3817,3808,6992,8903,24568,9277,5404,3814,24581,24585,8837,6993,24583,24579,9044,24565,24574,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AntonioNavarroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAntonio Navarro Wolff naci\u00f3 en 1948 en Pasto, Nari\u00f1o, departamento del cual fue Gobernador entre 2008 y 2011. En 1972, se gradu\u00f3 como Ingeniero Sanitario de la Universidad del Valle, donde tambi\u00e9n fue profesor.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe especializ\u00f3 en Ingenier\u00eda del Medio Ambiente en Loughborough University en Inglaterra y durante sus primeros a\u00f1os profesionales trabaj\u00f3 en su profesi\u00f3n. Fue asesor del Departamento de Medicina Social de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":39,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"14182","slug":"quienesquien\/perfilquien\/antonio-navarro-wolff"},{"id":"56707","name":"Jorge Pulecio","occupation":"Director del Ipes","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JorgePulecioQQ.jpeg","perfil":"\u003Cp\u003EEconomista de la Universidad Nacional, experto en desarrollo regional y desarrollo urbano, Pulecio ha sido investigador del Centro de Investigaci\u00f3n del Desarrollo de esa Universidad y vicedecano y profesor de ciencias econ\u00f3micas. Tiene dos maestr\u00edas: una en Impactos territoriales de la globalizaci\u00f3n en \u00e1mbitos centrales y perif\u00e9ricos de la Universidad Internacional de Andaluc\u00eda, en Espa\u00f1a, y otra en teor\u00eda econ\u00f3mica de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2556","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-pulecio"},{"id":"56708","name":"Guillermo Alfonso Jaramillo","occupation":"Alcalde de Ibagu\u00e9","hilos":[3811,24568,5404,24585,3815,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GuillermoAlfonsoJaramilloQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuillermo Alfonso Jaramillo Mart\u00ednez, alcalde de Ibagu\u00e9, es un\u00a0pol\u00edtico tolimense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe inici\u00f3 en el Partido Liberal, en cuya militancia su padre Alfonso Jaramillo Salazar fue Ministro de Salud y su madre, Hilda Mart\u00ednez de Jaramillo, fue parlamentaria. Su hermano, Mauricio Jaramillo, fue senador de ese partido entre 1998 y 2010 y ahora es el candidato rojo a la Gobernaci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"10921","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guillermo-alfonso-jaramillo"},{"id":"56709","name":"Consuelo Ahumada Beltr\u00e1n","occupation":"Ex Secretaria de Integraci\u00f3n Social","hilos":[3811,24568,5404,24585,8837,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ConsueloAhumadaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAhumada es una ac\u00e1demica con doctorado en Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad de Nueva York. Fue profesora de la Universidad Javeriana entre 1995 y 2007, y ha sido cercana a algunos de sus colegas de la Nacional, donde ha participado en diferentes eventos acad\u00e9micos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene una larga trayectoria en la izquierda y ha sido una de las m\u00e1s fuertes cr\u00edticas intelectuales a las pol\u00edticas liberales de los a\u00f1os noventa. Fue miembro del Moir,...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2598","slug":"quienesquien\/perfilquien\/consuelo-ahumada-beltran"},{"id":"56710","name":"Clarisa Ruiz Correal","occupation":"Secretaria de Cultura de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568,5404,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ClarisaRuizQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs comunicadora social de la Tadeo y fil\u00f3sofa de la Nacional. Tiene una larga trayectoria en el sector de la cultura: fue agregada cultural en Par\u00eds, directora de la Galer\u00eda Santa Fe del Instituto Distrital de Cultura y Turismo, de la Academia Superior de Arte de Bogot\u00e1, del Teatro Col\u00f3n y de La Casa del Teatro, y subdirectora del Festival Iberoamericano de Teatro. Ha trabajado en el Ministerio de Cultura, donde fue Directora de Artes durante varios a...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"4365","slug":"quienesquien\/perfilquien\/clarisa-ruiz-correal"},{"id":"56711","name":"Margarita Fl\u00f3rez Alonso","occupation":"Ex secretaria de Ambiente de Bogot\u00e1","hilos":[3811,8736,5404,24585,8811],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MargaritaFlorez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMargarita Fl\u00f3rez Alonso es abogada de la Universidad del Rosario con especializaci\u00f3n en Derecho Ambiental de la misma universidad. En 2012 el alcalde de Bogot\u00e1 \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/19496\/gustavo-petro\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EGustavo Petro\u003C\/a\u003E la nombr\u00f3 como su secretaria de Ambiente.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta ambientalista fue abogada asesora del Inderena a mediados de los ochentas y desde los noventa ha sido investigadora en el Instituto Latinoamericano...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"1719","slug":"quienesquien\/perfilquien\/margarita-florez-alonso"},{"id":"56712","name":"Ana Luisa Flechas","occupation":"Exsecretaria de Movilidad de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AnaLuisaFlechasQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs otra de los acad\u00e9micos que llegan al gobierno distrital. Flechas es ingeniera de v\u00edas y transporte de la Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia, tiene doctorado en sistemas de transporte de la Universidad de Valencia (Espa\u00f1a), y es profesora e investigadora de la Universidad Nacional. Tambi\u00e9n ha sido profesora de la Universidad de Los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene un conocimiento profundo de la movilidad en Bogot\u00e1, pues ha participado...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"2434","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ana-luisa-flechas"},{"id":"56713","name":"Mar\u00eda Fernanda Rojas","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[28529,3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaFernandaRojasqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Villavicencio, Meta, el 12 de mayo de 1974, la cocnejal de Bogot\u00e1\u00a0es comunicadora social y periodista de la Universidad de La Sabana, con una especializaci\u00f3n en Opini\u00f3n P\u00fablica de la Universidad Javeriana. Fue miembro del Polo Democr\u00e1tico hasta 2011 cuando se cambi\u00f3 a Progresistas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERojas se ha desempe\u00f1ado como asistente de investigaci\u00f3n del CIDER en la Universidad de los Andes, investigadora del Centro de...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3206","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-fernanda-rojas"},{"id":"56714","name":"\u00d3scar S\u00e1nchez Jaramillo","occupation":"Ex Secretario de Educaci\u00f3n de Bogot\u00e1","hilos":[8810,6993,24568,3811,24585,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/OscarSanchezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EProfesional en Finanzas y Relaciones Internacionales del Externado, tiene maestr\u00edas en Poder y Participaci\u00f3n de la Universidad de Sussex (Reino Unido) y de Estudios Pol\u00edticos en la Javeriana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ES\u00e1nchez es un experto en educaci\u00f3n y democracia. Ha sido consultor de las Naciones Unidas en el Programa Democracia y de otras instituciones internacionales como el Pnud y el Centro Carter. Ha liderado proyectos como la Corporaci\u00f3n Deje, de educaci\u00f3n ciudadana para j\u00f3venes, y la firma...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1493588718","views":"3665","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-sanchez-jaramillo"},{"id":"56715","name":"Mar\u00eda Valencia Gait\u00e1n","occupation":"Ex Secretaria de H\u00e1bitat de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaValenciaGaitanQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EArquitecta nieta de Jorge Eli\u00e9cer Gait\u00e1n, es experta en renovaci\u00f3n urbana, tema sobre el cual hizo su tesis de Maestr\u00eda. Tambi\u00e9n es cineasta y ha filmado varios documentales como \u0022\u00a1Gait\u00e1n s\u00ed!\u0022, sobre su abuelo.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe quem\u00f3 en su intento de llegar al Concejo por Progresistas, estuvo en el equipo program\u00e1tico de la campa\u00f1a de...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3022","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-valencia-gaitan"},{"id":"56716","name":"Guillermo Asprilla","occupation":"Exsecretario de Gobierno de Bogot\u00e1 (QEPD)","hilos":[3811,3817,3808,6992,24568,5404,24585,8645,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GuillermoAsprillaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado, fue profesor de estudios pol\u00edticos en la Universidad Nacional y pol\u00edtico de izquierda muy cercano a Gustavo Petro. Muri\u00f3 el 21 de junio de 2014 tras una enfermedad que lo afect\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os de su vida.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEra conocedor del tema de las basuras, pues fue apoderado de una acci\u00f3n popular de los vecinos de Do\u00f1a Juana por el derrumbe del relleno.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue miembro de la Alianza Democr\u00e1tica M-19, a la que...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"5770","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guillermo-asprilla"},{"id":"56717","name":"Diego Bravo Borda","occupation":"Exgerente de la EAAB","hilos":[3811,6992,5404,24585,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DiegoBravoBordaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado externadista de origen liberal, fue subdirector de Adpostal entre 1991 y 1994, y director de la CAR entre ese a\u00f1o y 2000. En esa \u00e9poca conoci\u00f3 a Petro, quien como Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1 se empez\u00f3 a interesar por asuntos ambientales.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERenunci\u00f3 a la CAR para lanzarse a la Gobernaci\u00f3n de Cundinamarca como liberal, pero perdi\u00f3 frente a \u00c1lvaro Cruz, de quien se convirti\u00f3 en opositor. En esa...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"6381","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-bravo-borda"},{"id":"56718","name":"Daniel Garcia- Pe\u00f1a","occupation":"Ex Alto Comisionado de Paz","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DanielGarciaPenaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGarc\u00eda-Pe\u00f1a es historiador de Belmont Abbey College (Carolina del Norte) y ha sido profesor y director del Departamento de Historia en la Universidad de Los Andes y profesor de Ciencia Pol\u00edtica en la Nacional, y periodista en diferentes medios. Recientemente fue columnista de El Espectador.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue miembro de la Alianza Democr\u00e1tica M-19, primero como asesor durante la Asamblea Nacional Constituyente y luego trabaj\u00f3 en AM PM, el noticiero que tuvo ese...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3392","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-garcia-pena"},{"id":"56719","name":"Enilse de Jes\u00fas L\u00f3pez Romero","occupation":"Empresaria del chance condenada por homicidio e investigada por relaci\u00f3n con paramilitares","hilos":[28531,8736,9043,3817,3808,6992,24571,24568,5404,3814,7057,6993,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LaGataQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEnilse L\u00f3pez \u0027La Gata\u0027 es una empresaria nacida en Naranjal, Sucre, en 1953, condenada a nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n por concierto para delinquir agravado con grupos paramilitares entre los a\u00f1os 2000 y 2003.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EL\u00f3pez comenz\u00f3 con una helader\u00eda en Magangu\u00e9, donde creci\u00f3. Luego mont\u00f3 un negocio informal de apuestas y adem\u00e1s le prestaba plata a los jueces del pueblo cuando se demoraban en pagarles.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"6028","slug":"quienesquien\/perfilquien\/enilse-de-jesus-lopez-romero"},{"id":"56720","name":"Luis Alfonso Hoyos Aristiz\u00e1bal","occupation":"Ex jefe de campa\u00f1a de \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga","hilos":[24567,8818,3817,24568,5404,3814,24579,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisAlfonsoHoyos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Alfonso Hoyos fue director del Sena durante el a\u00f1o 2012, \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.elespectador.com\/noticias\/nacional\/articulo-404781-luis-alfonso-hoyos-deja-direccion-del-sena-gina-parody\u0022\u003Ereemplazado\u003C\/a\u003E por Gina Parody a principios de 2013. Luego fue asesor espiritual de la campa\u00f1a presidencial de \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/quienesquien\/perfilquien\/oscar-ivan-zuluaga-escobar\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga\u003C\/a\u003E, cargo al que renunci\u00f3 a pocos d...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"16659","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alfonso-hoyos-aristizabal"},{"id":"56721","name":"Zulia Mena Garc\u00eda","occupation":"Viceministra de Cultura","hilos":[28533,32799,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ZuliaMenaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEsta quibdose\u00f1a es la actual viceministra de cultura y\u00a0ex alcaldesa de Quibd\u00f3 2012 - 2015.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EZulia Mar\u00eda Mena Garc\u00eda naci\u00f3 en el corregimiento de Campo Bonito, en Quibd\u00f3, Choc\u00f3, el 21 de noviembre de 1965. Es trabajadora social de la Universidad Tecnol\u00f3gica del Choc\u00f3 Diego Luis C\u00f3rdoba y tiene una especializaci\u00f3n en gesti\u00f3n territorial y comunitaria del Indes en Washington.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue Comisionada Especial por Choc\u00f3 en el desarrollo jur\u00eddico del...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390762","changed":"1477921565","views":"4607","slug":"quienesquien\/perfilquien\/zulia-mena-garcia"},{"id":"56722","name":"Carlos  Caicedo Omar","occupation":"Alcalde de Santa Marta","hilos":[28535,3811,8736,24568,9277,8645,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosCaicedoOmarQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl actual Alcalde de Santa Marta, oriundo de Aracataca, Magdalena, es abogado de la Universidad Nacional. Comenz\u00f3 su carrera pol\u00edtica dentro de los movimientos \u00a1A Luchar!, brazo pol\u00edtico del ELN, y la S\u00e9ptima Papeleta. Integr\u00f3 la lista de candidatos de la Uni\u00f3n Patri\u00f3tica para la Constituyente y en 1994, como militante de la Corriente de Renovaci\u00f3n Socialista, fue vocero nacional en el proceso de paz entre sectores del ELN y el...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"9480","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-caicedo-omar"},{"id":"56723","name":"Rodrigo Pardo Garc\u00eda-Pe\u00f1a","occupation":"Director editorial de Revista Semana","hilos":[24568,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Pardo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERodrigo Pardo, el actual director editorial de la Revista Semana,\u00a0es un reconocido periodista,\u00a0ex ministro y ex diplom\u00e1tico\u00a0bogotano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste economista de la Universidad de los Andes, mag\u00edster de la Escuela de Estudios Avanzados Internacionales de la Universidad Johns Hopkins, viene de una reconocida familia de periodistas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu abuelo Roberto Garc\u00eda-Pe\u00f1a dirigi\u00f3 el diario El Tiempo durante 42 a\u00f1os y fue designado...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"3212","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-pardo-garcia-pena"},{"id":"56724","name":"\u00d3scar Gonz\u00e1lez Arana","occupation":"Ex contralor de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/OscarGonzalez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00d3scar Gonz\u00e1lez fue contralor de Bogot\u00e1 de 2004 a 2007. Pereirano y educado en Barranquilla, es abogado de la Universidad Externado con especializaci\u00f3n en Derecho Comercial y mag\u00edster en Estudios Pol\u00edticos de la Universidad Javeriana. Tambi\u00e9n tiene una maestr\u00eda en Relaciones Internacionales y An\u00e1lisis Econ\u00f3mico Internacional de la Universidad de Budapest e hizo estudios sobre Negociaci\u00f3n Avanzada y Resoluci\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390762","changed":"1468391306","views":"1777","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-gonzalez-arana"},{"id":"56625","name":"Carlos Fernando Gal\u00e1n Pach\u00f3n","occupation":"Senador","hilos":[3811,8736,3817,3808,24571,24568,9277,5404,3814,24585,6993,24579,9044,24569,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos-f-galan.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Fernando Gal\u00e1n Pach\u00f3n naci\u00f3 en 1977 en Bogot\u00e1 y es el menor de los tres hijos de Luis Carlos Gal\u00e1n, el fundador del Nuevo Liberalismo asesinado en 1989 por Pablo Escobar. Viene de una familia tanto de pol\u00edticos como de periodistas, las dos profesiones que ha ejercido hasta ahora.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELa pol\u00edtica le viene por el lado paterno: fuera de su pap\u00e1 que fue desde concejal hasta candidato presidencial, su abuelo Mario Gal\u00e1n...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"20723","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-fernando-galan-pachon"},{"id":"56626","name":"Campo El\u00edas Ter\u00e1n","occupation":"Exalcalde de Cartagena","hilos":[8736,3817,6992,24568,9277,5404,7057,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/campo-elias.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECampo El\u00edas Ter\u00e1n (Q.E.P.D) falleci\u00f3 de una penosa enfermedad en abril de 2013. Fue alcalde de Cartagena.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 administraci\u00f3n hospitalaria en la Universidad de Antioquia, despu\u00e9s de graduarse del Liceo Bol\u00edvar, una escuela p\u00fablica ubicada en un barrio de clase media baja de Cartagena. Proveniente de una familia modesta, y nacido en San Antero, C\u00f3rdoba, Ter\u00e1n termin\u00f3 trabajando en la administraci...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"5668","slug":"quienesquien\/perfilquien\/campo-elias-teran"},{"id":"56627","name":"Iv\u00e1n Moreno Rojas","occupation":"Preso","hilos":[3811,3817,3808,6992,24568,24581,24585,8645,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/IvanMorenoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EN\u00e9stor Iv\u00e1n Moreno Rojas naci\u00f3 en Miami, Estados Unidos, en 1962. Es hijo de la dirigente pol\u00edtica Mar\u00eda Eugenia Rojas, nieto del General Gustavo Rojas Pinilla y hermano del ex alcalde de Bogot\u00e1 \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/19576\/samuel-moreno\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ESamuel Moreno\u003C\/a\u003E, todos ligados a la Alianza Nacional Popular, Anapo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs M\u00e9dico Cirujano de la Universidad Militar Nueva Granada y tiene varios posgrados:...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"6453","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-moreno-rojas"},{"id":"56628","name":"Hip\u00f3lito Moreno Guti\u00e9rrez","occupation":"Ex concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808,24568,24585,8645,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hipolito-moreno-qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHip\u00f3lito Moreno Guti\u00e9rrez es un pol\u00edtico que estuvo en el Concejo de Bogot\u00e1 por varios per\u00edodos y que acept\u00f3 haber hecho parte del \u0027cartel de la contrataci\u00f3n\u0027 en Bogot\u00e1. Naci\u00f3 en Purificaci\u00f3n, Tolima, en 1960 y es hijo de una familia conservadora. Cuando ten\u00eda 12 a\u00f1os su padre muri\u00f3 y \u00e9l se dedic\u00f3 a la construcci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECuando termin\u00f3 su colegio, se transfiri...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"7849","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hipolito-moreno-gutierrez"},{"id":"56629","name":"Juan Mario Laserna Jaramillo","occupation":"Ex Senador y ex co director del Banco de la Rep\u00fablica","hilos":[3815,6993,24576,24568,34786,24579,5404,6992,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/juan-mario-laserna-qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Mario Laserna Jaramillo fue un funcionario y pol\u00edtico bogotano (con cercan\u00eda al Tolima) que ocup\u00f3\u00a0una curul en el Senado por el Partido Conservador entre 2010 y 2014. Muri\u00f3 en un accidente de tr\u00e1nsito cerca de Ibagu\u00e9 el 24 de julio de 2016.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEra hijo de Mario Laserna Pinz\u00f3n, fundador de la Universidad de Los Andes, y de Liliana Jaramillo Jaramillo, miembros de dos familias tradicionales tolimenses.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 26 de agosto de 1967, pero desarroll\u00f3\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390747","changed":"1494453408","views":"7171","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-mario-laserna-jaramillo"},{"id":"56630","name":"Mar\u00eda Carolina Hoyos Turbay","occupation":"Viceministra TICs","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/maria-carolina-hoyos-qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Carolina Hoyos Turbay, la actual viceministra de TICs, es una veterana periodista y funcionaria p\u00fablica en temas de comunicaciones.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1972.\u00a0Es comunicadora social y periodista de la Universidad Javeriana. Tiene una maestr\u00eda en direcci\u00f3n de empresas con orientaci\u00f3n en marketing de la Universidad Francisco de Vitoria de Espa\u00f1a y una especializaci\u00f3n en administraci\u00f3n y mercadeo de...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"9996","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-carolina-hoyos-turbay"},{"id":"56631","name":"Dilian Francisca Toro","occupation":"Gobernadora del Valle del Cauca","hilos":[32799,8740,24568,8837,24579,8736,9277,8808,5404,3814,6992,6993,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DilianFranciscaToroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDilian Francisca Toro Torres, gobernadora del Valle del Cauca, es una ex senadora y baronesa electoral vallecaucana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs m\u00e9dica cirujana de la Universidad Libre de Cali, con\u00a0especializaciones en medicina interna y reumatolog\u00eda de la Universidad Federal de R\u00edo de Janeiro y en administraci\u00f3n de la salud en la Universidad del Valle. Naci\u00f3 en Guacar\u00ed, Valle del Cauca, y de ese municipio fue concejala de 1984 a 1988 y alcaldesa de 1992 a 1994 por el Movimiento Nacional Conservador....\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390747","changed":"1476308526","views":"10132","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dilian-francisca-toro"},{"id":"56632","name":"Juan Carlos Henao P\u00e9rez","occupation":"Rector de la Universidad Externado","hilos":[3811,3817,3808,6992,24568,5404,3814,8837,8811,24566,9044,24565,8808,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/juan-carlos-henao-perez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Henao es el rector de la Universidad Externado de Colombia. Hasta marzo de 2012 fue magistrado de la Corte Constitucional. Es abogado de la Universidad Externado de Colombia. Tiene una especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo y una Maestr\u00eda en Derecho P\u00fablico de la Universidad Panth\u00e9on-Assas de Par\u00eds II (1985) as\u00ed como un doctorado en Derecho de la misma universidad (2007), donde obtuvo la menci\u00f3n m\u00e1s alta.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEra...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"8023","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-henao-perez"},{"id":"56633","name":"Horacio Serpa Uribe","occupation":"Senador del Partido Liberal","hilos":[28593,3811,24568,8837,24579,24569,24565,24574,8736,8803,5404,3814,6993,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/serpa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHoracio Serpa Uribe es un pol\u00edtico liberal santandereano que se ha lanzado a la Presidencia, sin \u00e9xito, en tres ocasiones.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bucaramanga, Santander, el 4 de enero de 1943. Estudi\u00f3 en el Colegio Santander de Bucaramanga donde conoci\u00f3 al ex Fiscal Alfonso Valdivieso; a Alejandro Galvis, miembro de la familia due\u00f1a del peri\u00f3dico santandereano Vanguardia Liberal; y a Alberto Montoya Puyana, el actual rector de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga. Serpa luego se gradu\u00f3...\u003C\/p\u003E","nConnections":31,"created":"1468390747","changed":"1479499021","views":"8360","slug":"quienesquien\/perfilquien\/horacio-serpa-uribe"},{"id":"56634","name":"Jaime Ara\u00fajo Renter\u00eda","occupation":"Abogado","hilos":[3811,3808,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jaime-araujo-qq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Ara\u00fajo Renter\u00eda naci\u00f3 en Valledupar en 1956, dentro de una familia de tradici\u00f3n liberal. Es abogado especializado en derecho constitucional, y fue magistrado de la Corte Constitucional entre 2001 y 2009, en donde lleg\u00f3 a ocupar la Presidencia. Luego de su salida, en 2010 se lanz\u00f3 a la Presidencia de la Rep\u00fablica avalado por la Alianza Social Afrocolombiana, pero se quem\u00f3 en primera vuelta obteniendo el \u00faltimo lugar con casi...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2924","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-araujo-renteria"},{"id":"56635","name":"Luis Guillermo Giraldo Hurtado","occupation":"Ex senador","hilos":[3817,3814,8837,8645,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luis-gui-quien-es-quien.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Guillermo Giraldo naci\u00f3 en Manizales en 1944 y es abogado de la Universidad Javeriana, especializado en derecho laboral de la misma universidad. Desde su ciudad natal comenz\u00f3 en 1968 su carrera pol\u00edtica como secretario de Hacienda de la ciudad, de la mano del Partido Liberal. En 1970 entr\u00f3 al Congreso como representante a la C\u00e1mara posici\u00f3n que mantuvo con dos reelecciones hasta 1978 cuando dio el salto al Senado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue uno de los pol...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2035","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-guillermo-giraldo-hurtado"},{"id":"56636","name":"Carlos Alberto Jaramillo Uribe","occupation":"Empresario","hilos":[3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos-jaramillo-quien-es-quien.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESu nombre se conoci\u00f3 en la escena pol\u00edtica cuando arranc\u00f3 la campa\u00f1a para convocar un referendo que permitiera la segunda reelecci\u00f3n de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECarlos Alberto Jaramillo era, desde noviembre de 2007, el gerente del Comit\u00e9 de Promotores que impuls\u00f3 la iniciativa ciudadana, pero seg\u00fan se supo despu\u00e9s tambi\u00e9n era el Presidente de la Asociaci\u00f3n Colombia Primero, la misma que se utiliz...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2071","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-alberto-jaramillo-uribe"},{"id":"56637","name":"Edmundo Del Castillo","occupation":"Ex secretario jur\u00eddico de Uribe","hilos":[24577,24567,3808,6992,3814,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/edmundo-del-castillo-qq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDel Castillo fue el Secretario Jur\u00eddico de la Presidencia durante todo el segundo per\u00edodo de \u00c1lvaro Uribe.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 derecho en la Universidad del Rosario, en la misma \u00e9poca que el pol\u00e9mico abogado \u00c1lvaro D\u00e1vila y los hermanos\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/19576\/samuel-moreno\u0022 style=\u0022color: rgb(255, 102, 0); text-decoration: none; cursor: pointer;\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EMoreno\u003C\/a\u003E\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2914","slug":"quienesquien\/perfilquien\/edmundo-del-castillo"},{"id":"56638","name":"Santiago Montenegro Trujillo","occupation":"Director de Asofondos","hilos":[24582,24574,8818,3814,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/quien-es-santiago-montenegro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl actual presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de Administradoras de Fondos y Pensiones (Asofondos) naci\u00f3 en Pasto, Nari\u00f1o.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMontenegro ha tenido toda la trayectoria de un economista cl\u00e1sico: estudi\u00f3 econom\u00eda en la Universidad de los Andes, donde fue decano. Luego hizo una maestr\u00eda en econom\u00eda en el London School of Economics y sac\u00f3 un doctorado en econom\u00eda en la Universidad de Oxford. Ha escrito varios libros de econom\u00eda; el \u00faltimo llamado \u201cCrisis Mundial, Protecci\u00f3n e...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390747","changed":"1470685865","views":"3208","slug":"quienesquien\/perfilquien\/santiago-montenegro-trujillo"},{"id":"56639","name":"Luis P\u00e9rez Guti\u00e9rrez","occupation":"Gobernador de Antioquia","hilos":[8740,8736,3817,6992,24571,24568,24579,24569,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/lupeqq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis\u00a0P\u00e9rez es un pol\u00edtico curtido. Fue alcalde de Medell\u00edn entre 2001 y 2004, avalado por el Partido Liberal, y tiene una trayectoria en cargos p\u00fablicos, tambi\u00e9n como liberal: fue rector de la Universidad de Antioquia a principios de los a\u00f1os noventa, hasta que inici\u00f3 su per\u00edodo como gobernador el conservador Juan G\u00f3mez Mart\u00ednez; en 1993 fue nombrado director del Icfes por...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"14422","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-perez-gutierrez"},{"id":"56640","name":"Clara Eugenia L\u00f3pez Obreg\u00f3n","occupation":"Ministra de Trabajo","hilos":[8740,3811,8736,3817,3808,8810,24568,9277,24578,5404,24585,8645,7057,6993,24579,24569,24565,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ClaraLopezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEsta l\u00edder de izquierda, nacida en Bogot\u00e1 en 1950,\u00a0viene de familias importantes en Colombia: es sobrina del ex presidente Alfonso L\u00f3pez Michelsen y del pintor Alejandro Obreg\u00f3n. Creci\u00f3 en un hogar privilegiado y termin\u00f3 su bachillerato en un internado en los Estados Unidos. Luego estudi\u00f3 econom\u00eda en\u00a0Harvard, donde empez\u00f3 su vida pol\u00edtica como parte de los grupos que protestaban por la guerra de Vietnam y...\u003C\/p\u003E","nConnections":20,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"36235","slug":"quienesquien\/perfilquien\/clara-eugenia-lopez-obregon"},{"id":"56641","name":"Jorge Pino Ricci","occupation":"Abogado","hilos":[3808,6992,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jorge-pino-ricci-qq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste abogado del Externado, especializado en derecho administrativo, es conocido entre muchos funcionarios p\u00fablicos por su libro sobre contrataci\u00f3n estatal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs citado con alguna frecuencia en decisiones p\u00fablicas, a pesar de que ha defendido \u003Ca href=\u0022http:\/\/redalyc.uaemex.mx\/pdf\/851\/85102104.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eposiciones pol\u00e9micas\u003C\/a\u003E, como que una entidad p\u00fablica puede desembolsar el 100 por ciento del valor de un contrato antes de su ejecuci...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"5265","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-pino-ricci"},{"id":"56642","name":"Jaime Ra\u00fal Ardila Barrera","occupation":"Exauditor General de la Rep\u00fablica","hilos":[8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ardila.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFue Auditor General de la Naci\u00f3n entre 2011 y 2013. En julio de ese a\u00f1o fue reemplazado por la abogada Laura Emilse Marulanda Tob\u00f3n. Naci\u00f3 en San Gil, Santander. Es abogado de la Universidad Aut\u00f3noma de Bucaramanga con dos especializaciones en derecho, una en Derecho P\u00fablico del Externado y otra en Derecho Administrativo de la Santo Tom\u00e1s. Tiene otra en docencia universitaria de la Universidad Cooperativa. Adem\u00e1s es administrador de...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3173","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-raul-ardila-barrera"},{"id":"56643","name":"Conrado G\u00f3mez","occupation":"Ex Superintendente de Salud","hilos":[3817,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/conrado.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EConrado Adolfo G\u00f3mez V\u00e9lez naci\u00f3 en 1963 en Medell\u00edn. Es M\u00e9dico Cirujano de la Universidad de Antioquia, tiene una Maestr\u00eda en Estudios Pol\u00edticos de la Universidad Javeriana y es candidato a Doctorado en Salud P\u00fablica de la Universidad Nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs el hermano de Francisco de Paula G\u00f3mez, el Presidente de Afidro, el gremio de las multinacionales farmac\u00e9uticas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa ejercido como m\u00e9dico y como...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3631","slug":"quienesquien\/perfilquien\/conrado-gomez"},{"id":"56644","name":"N\u00e9stor  D\u00edaz Saavedra","occupation":"Ex director de la DIAN","hilos":[3808,6992,24568,3814,24579,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nestor-diaz-.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EN\u00e9stor D\u00edaz Saavedra naci\u00f3n en La Paz, Santander. Estudio sociolog\u00eda en la Universidad Santo Tom\u00e1s y desde joven\u00a0 se acerc\u00f3 al pol\u00edtico conservador santandereano Jorge Sedano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue rector de una escuela p\u00fablica para ni\u00f1os campesinos, la Concentraci\u00f3n de Desarrollo Rural del Municipio del Valle de San Jos\u00e9, y de ah\u00ed salt\u00f3 a otros cargos p\u00fablicos de mayor nivel: antes de cumplir 30 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3034","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nestor-diaz-saavedra"},{"id":"56645","name":"Roberto  Jim\u00e9nez Naranjo","occupation":"Ex- candidato a Alcald\u00eda de Dosquebradas","hilos":[28503,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/roberto-jimenez-qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto Jim\u00e9nez Naranjo naci\u00f3 el 18 de abril de 1963 en el bariro Santa terestia de Dosquebradas, Risaralda, en una familia humilde risaraldene, hijo de un carnicero. Es t\u00e9cnico en producci\u00f3n animal de la UNAD y Mec\u00e1nico Industrial del SENA (donde estudi\u00f3 a distancia). Fue carnicero y se dedic\u00f3 a la administraci\u00f3n de fincas ganaderas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECreci\u00f3 en Santa Teresita junto a su hermano Carlos Mario Jim\u00e9nez Naranjo, mejor...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2482","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-jimenez-naranjo"},{"id":"56646","name":"Jos\u00e9 Miguel de la Calle Restrepo","occupation":"Ex superintendente de Industria y Co","hilos":[6992,5404,24582],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jose-miguel-de-la-calle-qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Miguel de la Calle naci\u00f3 en Bogot\u00e1. Es abogado de la Universidad del Rosario y tiene una Maestr\u00eda en Derecho de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hijo de Humberto de la Calle Lombana, que fue Ministro de Gobierno de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18898\/cesar-gaviria\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EC\u00e9sar Gaviria\u003C\/a\u003E entre 1990 y 1992 (cargo desde el cual fue representante del Gobierno en la Asamblea Constituyente) y Vicepresidente de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"5051","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-miguel-de-la-calle-restrepo"},{"id":"56647","name":"Carlos Gustavo Palacino","occupation":"Ex presidente de SaludCoop","hilos":[3808,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosGPalacinoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECarlos Gustavo Palacino fue el presidente de SaludCoop desde su fundaci\u00f3n en 1994 hasta la intervenci\u00f3n de la Superintendencia de Salud el pasado 12 de mayo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en el L\u00edbano, Tolima. Estudi\u00f3 Matem\u00e1ticas para la Docencia en la Universidad Santo Tom\u00e1s, adem\u00e1s de Estad\u00edstica Administrativa en la Universidad de la Salle. M\u00e1s tarde, hizo una Especializaci\u00f3n en Actuaria en la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3554","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-gustavo-palacino"},{"id":"56648","name":"F\u00e9lix Alfazar Gonz\u00e1lez","occupation":"Ex consejero presidencial","hilos":[3811,3817,24568,3814,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlfazarGonzalezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EF\u00e9lix Alf\u00e1zar Gonz\u00e1lez es un pol\u00edtico que se desempe\u00f1\u00f3 durante el gobierno de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez como Asesor Presidencial para Municipios y Regiones. Este cargo fue creado por el ex presidente para articular sus relaciones con las autoridades locales, siendo complemento de la Alta Consejer\u00eda para la Competitividad y las Regiones y la oficina encargada de los Consejos Comunales de Gobierno. Sin embargo, Gonz\u00e1lez hab\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"1675","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felix-alfazar-gonzalez"},{"id":"56649","name":"Juan Carlos Mart\u00ednez Sinisterra","occupation":"Ex senador de la Rep\u00fablica","hilos":[28505,8740,9043,3817,3808,6992,24568,9277,8837,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/juan-carlos-martinez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Mart\u00ednez Sinisterra naci\u00f3 el 29 de enero de 1970 en Timbiqu\u00ed, un municipio costero del departamento del Cauca. En la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80 se desempe\u00f1\u00f3 como comerciante en Buenaventura, y a\u00f1os despu\u00e9s obtuvo su t\u00edtulo de Admnistrador de Empresas de la Universidad Santo Tom\u00e1s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu carrera pol\u00edtica inici\u00f3 en 1997 cuando fue candidato a la Asamblea del Valle por el Partido Liberal....\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"8995","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-martinez-sinisterra"},{"id":"56650","name":"Carlos Eduardo Enr\u00edquez Maya","occupation":"Senador conservador","hilos":[28507,24577,8818,3817,3808,24570,6992,24568,5404,3814,24581,24579,8803],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/enriquez-maya_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Eduardo Enr\u00edquez Maya es un senador conservador nacido en Iles, Nari\u00f1o, el 11 de octubre de 1948. Su formaci\u00f3n profesional comenz\u00f3 con un t\u00edtulo de Abogado de la Universidad de Nari\u00f1o, el cual complement\u00f3 con un posgrado en Derecho Internacional P\u00fablico y Privado en la Fundaci\u00f3n Getulio Vargas de Brasil. Es uno de los grandes caciques electorales de Nari\u00f1o, donde ha conseguido casi todos los votos en las elecciones...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3581","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-eduardo-enriquez-maya"},{"id":"56651","name":"Jos\u00e9 Dar\u00edo Salazar Cruz","occupation":"Senador del Partido Conservador","hilos":[28509,3817,24568,3814,8837,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/jose-dario-salazar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Dar\u00edo Salazar es un senador conservador nacido el 16 de agosto de 1956 en Popay\u00e1n, Cauca. Se gradu\u00f3 de Abogado en la Universidad del Cauca, y luego se especializ\u00f3 en Derecho Comercial en la Universidad Javeriana y en Derecho P\u00fablico en la Universidad Externado de Colombia. Tambi\u00e9n hizo una maestr\u00eda en Derecho Administrativo en la Universidad Sergio Arboleda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde joven milit\u00f3 en el partido conservador, que en el...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3625","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-dario-salazar-cruz"},{"id":"56652","name":"N\u00e9stor Osorio Londo\u00f1o","occupation":"Embajador de Colombia ante Gran Breta\u00f1a","hilos":[24570,5404,3814,7057,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/nestor-osorio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EN\u00e9stor Osorio Londo\u00f1o, el actual embajador de Colombia en Gran Breta\u00f1a, es un diplom\u00e1tico bogotano con una larga trayectoria en el sector cafetero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 7 de agosto de 1947 y se gradu\u00f3 de bachiller en el Gimnasio Campestre. Es abogado de la Universidad del\u00a0Rosario, especializado\u00a0en derecho admnistrativo en la Universidad\u00a0Panth\u00e9on-Assas en Par\u00eds. En esa misma ciudad se diplom\u00f3 en el Instituto...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3626","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nestor-osorio-londono"},{"id":"56653","name":"Ciro Ram\u00edrez Pinz\u00f3n","occupation":"Excongresista conservador","hilos":[3808,8903,24568,24585,8837,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ciro-ramirez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECiro Ram\u00edrez Pinz\u00f3n fue sido uno de los caciques pol\u00edticos m\u00e1s importantes de Boyac\u00e1 en los \u00faltimos veinte a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs ingeniero agr\u00f3nomo de la Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia. Fue funcionario p\u00fablico de varias entidades en Boyac\u00e1. Fue director regional de Coldeportes entre 1976 y 1977, Gerente de la Caja de Previsi\u00f3n Departamental entre 1978 y 1979 (y luego de la seccional...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2119","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ciro-ramirez-pinzon"},{"id":"56654","name":"\u00c1lvaro V\u00e1squez","occupation":"Ex candidato Gobernaci\u00f3n de Antioquia","hilos":[3817,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alvaro-vasquez_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00c1lvaro V\u00e1squez Osorio naci\u00f3 en Medell\u00edn el 31 de marzo de 1953. Se gradu\u00f3 de Bachiller del Colegio San Jos\u00e9 de La Salle, de Ingeniero Administrador en la Universidad Nacional y de Abogado en la Universidad de Antioquia. Adem\u00e1s, obtuvo el t\u00edtulo de T\u00e9cnico en Artes Gr\u00e1ficas en el Upper Bucks Technichal School de Pennsilvania.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu vida profesional comenz\u00f3 en el sector privado, y ha trabajado varias veces en...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"4121","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alvaro-vasquez"},{"id":"56655","name":"Hugo Heliodoro Aguilar Naranjo","occupation":"Ex gobernador de Santander","hilos":[24568,24585,24579,8736,9277,8803,8645,5404,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/hugo-aguilar.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHugo Heliodoro Aguilar Naranjo naci\u00f3 en Suaita, Santander, el 4 de enero de 1952. Se gradu\u00f3 de bachiller en el Instituto Antonio Nari\u00f1o de Moniquir\u00e1, y es administrador de empresas de la Universidad San Buenaventura. Cuenta tambi\u00e9n con una especializaci\u00f3n en Gerencia P\u00fablica de la Universidad Industrial de Santander.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EA los 24 a\u00f1os de edad se gradu\u00f3 de subteniente en la Escuela de Cadetes de Polic\u00eda General Santander. En 1993, cuando ya contaba con el t\u00edtulo de mayor, fue nombrado...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390747","changed":"1471965277","views":"6606","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hugo-heliodoro-aguilar-naranjo"},{"id":"56656","name":"An\u00edbal Gaviria Correa","occupation":"Alcalde de Medell\u00edn","hilos":[8740,3811,8818,9043,6992,24568,9277,5404,24585,7057,24566,6993,24579,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/anibal-gaviria-qq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAn\u00edbal Gaviria, el actual Alcalde de Medell\u00edn, naci\u00f3\u00a0en esa ciudad en 1966, e inicialmente orient\u00f3 su vida profesional hacia el sector privado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 administraci\u00f3n de empresas en Eafit y trabaj\u00f3 en el Banco Ganadero, Colanta y Colmundo. Tambi\u00e9n tuvo una larga trayectoria en el periodismo, a trav\u00e9s de la gerencia general del diario El Mundo, de propiedad de su familia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu padre,\u00a0Guillermo Gaviria...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"7729","slug":"quienesquien\/perfilquien\/anibal-gaviria-correa"},{"id":"56657","name":"Aurelio Su\u00e1rez","occupation":"Ex candidato a la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24570,24568,9277,5404,24585,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/aurelio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAurelio Su\u00e1rez es ingeniero industrial de la Universidad de los Andes y en el 2011 fue candidato del Polo a la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1. Naci\u00f3 el 3 de mayo de 1952 en Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn la universidad que conoci\u00f3 a \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/20054\/jorge-enrique-robledo\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJorge Enrique Robledo\u003C\/a\u003E, l\u00edder del Moir y compa\u00f1ero de muchas luchas de Su\u00e1rez. En la ebullici\u00f3n del movimiento...\u003C\/p\u003E","nConnections":20,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"7843","slug":"quienesquien\/perfilquien\/aurelio-suarez"},{"id":"56658","name":"Carlos Mario Estrada","occupation":"Director de Comfenalco","hilos":[6992,24568,9277],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos-mario.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Mario Estrada Molina naci\u00f3n en Medell\u00edn y, aunque vivi\u00f3 algunos a\u00f1os de su infancia en M\u00e9xico, termin\u00f3 su bachilerlato en el instituto Jorge Robledo, y luego estudi\u00f3 Administraci\u00f3n de Negocios en la Universidad Eafit. All\u00ed mismo hizo una especializaci\u00f3n en mercadeo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu trayectoria profesional sigui\u00f3 el camino marcado por sus estudios. Trabaj\u00f3 en diferentes empresas del sector privado....\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2651","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-mario-estrada"},{"id":"56659","name":"Carlos Mattos","occupation":"Empresario","hilos":[28511,8736,8810,24568,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/carlos-mattos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECarlos Mattos naci\u00f3 en Codazzi, Cesar. Su pap\u00e1,\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.semana.com\/opinion\/carlos-mattos-barrero\/159150-3.aspx\u0022 style=\u0022line-height: 1.6em;\u0022\u003EJos\u00e9 Bol\u00edvar Mattos Lacouture\u003C\/a\u003E\u00a0y su t\u00edo,\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.eltiempo.com\/archivo\/documento\/MAM-769640\u0022 style=\u0022line-height: 1.6em;\u0022\u003ECarlos Enrique\u003C\/a\u003E, eran terratenientes algodoneros y ganaderos, que sufrieron por la\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"24043","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-mattos"},{"id":"56660","name":"Cecilia L\u00f3pez Monta\u00f1o","occupation":"Ex senadora liberal","hilos":[8736,3817,24568,9277,5404,3814,24582,8811,7057,24579,8808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/cecilia-lopez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ECecilia L\u00f3pez Monta\u00f1o naci\u00f3 el 18 de Abril de 1943 en la ciudad de Bogot\u00e1. Creci\u00f3 en Barranquilla y all\u00ed recibi\u00f3 su educaci\u00f3n primaria y secundaria. Es economista de la Universidad de los Andes, e hizo dos postgrados \u2013 en Demografia y Econom\u00eda de la Educaci\u00f3n- en el Centro de Estudios Educativos de M\u00e9xico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EL\u00f3pez perteneci\u00f3 al Partido Liberal desde el inicio de su carrera pol\u00edtica...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2933","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cecilia-lopez-montano"},{"id":"56661","name":"Juan Garc\u00eda Estrada","occupation":"Ex candidato a la Gobernaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico","hilos":[28513,8736,24568,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanGarciaEstradaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGarc\u00eda naci\u00f3 en San Jacinto, Bol\u00edvar, en 1964. Administrador de empresas de la UNAD, Garc\u00eda fue el director de la instituci\u00f3n educativa Siete de Abril entre 1986 y 1997. Luego pas\u00f3 unos a\u00f1os gerenciando una serviteca en el mismo sector del Siete de Abril, donde era un reconocido l\u00edder comunitario. En 2001 lleg\u00f3 al Concejo de su ciudad y desde entonces, ha trabajado en altos cargos de direcci\u00f3n del Distrito.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGarc...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2766","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-garcia-estrada"},{"id":"56662","name":"Roberto Hinestrosa Rey","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RobertoHinestrosa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERoberto Hinestrosa Rey es abogado de la Universidad del Externado. Complement\u00f3 sus estudios en Francia, en donde realiz\u00f3 un postgrado en Derecho Privado, Operaciones Comerciales y Derecho Comparado en la Universidad de Par\u00eds II Pante\u00f3n Sorbonne y\u00a0otro en Econom\u00eda Financiera en el Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue Viceministro de Justicia entre 1992 y 1994, cuando el Ministro era Andr\u00e9s Gonz\u00e1lez. Su...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"5089","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-hinestrosa-rey"},{"id":"56663","name":"Juan Carlos Fl\u00f3rez Arcila","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[8740,3811,8818,3808,24568,5404,24585,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosFlorezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Fl\u00f3rez Arcila es historiador y ha sido profesor de las Universidades del Rosario, Javeriana y Nacional. Fue director del departamento de Historia de la Universidad de los Andes. Ejerci\u00f3 el periodismo como director de la secci\u00f3n Bogot\u00e1 del Tiempo, trabaj\u00f3 en la FM Radio, fue panelista de Hora 20 en Caracol y \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/blog\/59\/jcflorez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eblogger\u003C\/a\u003E de La Silla Vac\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 1991 fue miembro...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"10619","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-florez-arcila"},{"id":"56664","name":"Antonio  Sanguino","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[28515,3811,3817,24568,5404,3814,24585,8811,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/6060086891_59862d5f6a_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAntonio Sanguino naci\u00f3 en Oca\u00f1a, Norte de Santander, pero en su infancia su familia se fue a Valledupar. Estudi\u00f3 en el Colegio Nacional Loperena, donde empez\u00f3 su vida pol\u00edtica como l\u00edder estudiantil, en un movimiento que ten\u00eda presencia de diferentes matices de la izquierda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECuando se gradu\u00f3 de bachiller, Sanguino se fue a Bucaramanga y entr\u00f3 a estudiar Sociolog\u00eda en la Universidad Cooperativa e Historia en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"4468","slug":"quienesquien\/perfilquien\/antonio-sanguino"},{"id":"56665","name":"Soledad Tamayo","occupation":"Exconcejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808,24568,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SoledadTamayoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESoledad Tamayo naci\u00f3 el 20 de marzo de 1958 en Palermo, Boyac\u00e1. En 1975 se traslad\u00f3 a Bogot\u00e1 a estudiar Derecho en la Universidad Santo Tom\u00e1s y fue entonces que empez\u00f3 a relacionarse con temas pol\u00edticos. Junto a Fernando y Fabio, dos de sus 13 hermanos, ingres\u00f3 a las juventudes del Movimiento Nacional Conservador.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPoco despu\u00e9s de graduarse de la Universiad obtuvo su primer cargo p\u00fablico: fue inspectora de...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"3005","slug":"quienesquien\/perfilquien\/soledad-tamayo"},{"id":"56666","name":"Alejandro Navas Ramos","occupation":"Embajador de Colombia en Argentina","hilos":[28517,9043,24565,9044,8813,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandornavas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl General Alejandro Navas naci\u00f3 en Monter\u00eda, C\u00f3rdoba. Se gradu\u00f3 de\u00a0la Escuela Militar de Cadetes General Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdova en 1972 y en 1976 alcanz\u00f3 el grado de Subteniente del Arma de Infanter\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENavas realiz\u00f3 estudios de Derechos Humanos y Soluci\u00f3n de Conflictos; Log\u00edstica, Globalizaci\u00f3n y Planeaci\u00f3n Estrat\u00e9gica; Gerencia de Talento Humano; Diplomado en Planeaci\u00f3n Ambiental, y cursos avanzados de Infanter\u00eda, Paracaidismo Militar, Regular de Comandos, Comando Terrestre,...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390747","changed":"1479832826","views":"2433","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-navas-ramos"},{"id":"56667","name":"Sergio  Mantilla Sanmiguel","occupation":"Excomandante General del Ej\u00e9rcito","hilos":[9043,5404,9044,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SergioMantillaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Mayor General Sergio Mantilla Sanmiguel naci\u00f3 en Bucaramanga, Santander, e hizo cursos de Lancero, Jefe de Salto, Paracaidismo, Comando Terrestre y de Ranger Fort Benning en Estados Unidos. Tambi\u00e9n tiene una maestr\u00eda en Estrategia de Recursos Nacionales de la National Defense University de Washington.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMantilla ingres\u00f3 a la Escuela Militar de Cadetes en 1975 y se gradu\u00f3 de la misma, como Subteniente de Infanter\u00eda, en 1977. Ha sido...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2720","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-mantilla-sanmiguel"},{"id":"56668","name":"Tito Sa\u00fal Pinilla","occupation":"Excomandante del Ej\u00e9rcito y Embajador de Colombia en Corea ","hilos":[5404,9043],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/c.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl General del Aire Tito Sa\u00fal Pinilla Pinilla naci\u00f3 en Chiquinquir\u00e1, Boyac\u00e1, el 20 de Septiembre de 1956. Estudi\u00f3 en el Colegio Nacional Sergio Arboleda en Bogot\u00e1 y se gradu\u00f3 en 1974. Al a\u00f1o siguiente entr\u00f3 a la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n Marco Fidel Su\u00e1rez en Cali, de donde se gradu\u00f3 como piloto militar en 1978.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde all\u00ed comenz\u00f3 su larga carrera en la Fuerza A\u00e9rea, donde ha...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"1558","slug":"quienesquien\/perfilquien\/tito-saul-pinilla"},{"id":"56669","name":"Roberto Garc\u00eda Marquez","occupation":"Excomandante de la Armada y Embajador de Colombia en Jamaica","hilos":[9043,5404,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RobertoGarciaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Vicealmirante Roberto Garc\u00eda M\u00e1rquez, naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1957 y se gradu\u00f3 como Teniente de Corbeta en la Escuela Naval en 1979. Diez a\u00f1os despu\u00e9s, se gradu\u00f3 como Ingeniero Naval con \u00e9nfasis en Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica, hizo cursos sobre el Estado Mayor en el US Naval War College de\u00a0Newport (Rhode Island) y un diplomado en Estado Mayor y una maestr\u00eda en Seguridad y Defensa de la Escuela Superior de...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"1223","slug":"quienesquien\/perfilquien\/roberto-garcia-marquez"},{"id":"56670","name":"Jos\u00e9 Javier P\u00e9rez Mej\u00eda","occupation":"Viceministro de Defensa para el GSED","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/sdg.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl General del Aire Jos\u00e9 Javier P\u00e9rez Mej\u00eda naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 7 de diciembre de 1955. En 1976 se gradu\u00f3 de\u00a0la Escuela Militar de Aviaci\u00f3n Marco Fidel Su\u00e1rez, en Cali, como piloto militar. Es Economista de la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma de Occidente, Administrador Aeron\u00e1utico y tiene estudios de Alta Direcci\u00f3n Empresarial de la Escuela de Direcci\u00f3n y Negocios de la Universidad de la Sabana. Tambi\u00e9...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"1953","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-javier-perez-mejia"},{"id":"56671","name":"Argemiro Cort\u00e9s","occupation":"Gerente de Corfecali","hilos":[28519,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ArgemiroCortesQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EArgemiro Cort\u00e9s es comunicador Social de la Universidad del Valle, mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Empresas de la misma instituci\u00f3n educativa y mag\u00edster en Administraci\u00f3n de Medios Audiovisuales en el Instituto Europeo de la Empresa Audiovisual. Su vida p\u00fablica se hizo alrededor de los medios masivos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHasta ahora no ha ocupado cargos de elecci\u00f3n popular, pero este a\u00f1o decidi\u00f3 renunciar a su cargo en la administraci...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"1256","slug":"quienesquien\/perfilquien\/argemiro-cortes"},{"id":"56672","name":"Clara Luz Rold\u00e1n","occupation":"Directora de Coldeportes","hilos":[8736,24568,9277,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ClaraLuzRoldanQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EClara Luz Rold\u00e1n es administradora de Empresas de la Universidad Libre de Cali. Naci\u00f3 en Medell\u00edn, pero desde 1981 vive en Cali. Estudi\u00f3 Administraci\u00f3n de Empresas, se especializ\u00f3 en Derecho Laboral y Derecho Urbano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde su \u00e9poca universitaria fue cercana a las lides pol\u00edticas. En la Libre fue elegida representante de los estudiantes ante el Consejo Acad\u00e9mico. Luego comenz\u00f3 la carrera pol\u00edtica desde la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"4182","slug":"quienesquien\/perfilquien\/clara-luz-roldan"},{"id":"56673","name":"Mar\u00eda Isabel Urrutia Ocor\u00f3","occupation":"Ex congresista","hilos":[28521,8740,3811,9043,24568,9277,24566,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaIsabelUrrutia.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Isabel Urrutia, es una ex congresista vallecaucana\u00a0que se dio a conocer como\u00a0una de las\u00a0deportistas m\u00e1s exitosas del pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 25 de marzo de 1965 en Candelaria (Valle). Se cri\u00f3 en una familia pobre en la comuna 16 de Cali, en el barrio Mariano Ramos, y estudi\u00f3 en el colegio Reinaldo Betancourt. Tiene seis hermanos y desde que era peque\u00f1a mostr\u00f3 sus habilidades para el deporte, inicialmente el...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"5912","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-isabel-urrutia-ocoro"},{"id":"56674","name":"Milton Fabi\u00e1n Castrill\u00f3n Rodr\u00edguez","occupation":"Ex candidato a la Alcald\u00eda de Cali","hilos":[8736,24568,9277,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/miltoncastrillonQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMilton Fab\u00edan Castrill\u00f3n Rodr\u00edguez naci\u00f3 en Cali el 7 de abril de 1971, en el barrio Villa Nueva de la comuna 11, un sector popular de la ciudad donde se cri\u00f3 en compa\u00f1\u00eda de sus tres hermanos y sus padres en un hogar humilde. Por eso hoy dice que lo m\u00e1s importante para haber logrado ascender fue su entorno familiar. Se gradu\u00f3 como bachiller del colegio Francisco de Paula Santander, en el barrio El Jard\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390747","changed":"1468391283","views":"2941","slug":"quienesquien\/perfilquien\/milton-fabian-castrillon-rodriguez"},{"id":"56575","name":"Humberto Antonio Sierra Porto","occupation":"Juez de la Corte Interamericana de Derechos Humanos","hilos":[3817,3808,3814,24581,8837,8645,24566],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Humberto-Sierra-Porto.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHumberto Sierra Porto es un cartagenero que actualmente es Presidente de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue\u00a0magistrado de la Corte Constitucional hasta septiembre de 2012,\u00a0cuando termin\u00f3 su per\u00edodo.\u00a0Se volvi\u00f3 famoso cuando fue escogido por azar como ponente del fallo que hundi\u00f3 el referendo reeleccionista que habr\u00eda permitido un tercer per\u00edodo de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"4509","slug":"quienesquien\/perfilquien\/humberto-antonio-sierra-porto"},{"id":"56576","name":"Armando Benedetti","occupation":"Senador por el Partido de la U","hilos":[24567,8736,3817,3808,14532,24568,9277,5404,3814,7057,6993,6983,24579,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Armando%20Benedetti.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EArmando Benedetti naci\u00f3 en Barranquilla y\u00a0es hijo de Armando Benedetti Jimeno quien fue el ministro de Comunicaci\u00f3nes durante el gobierno Samper. Su hermana \u00c1ngela Benedetti fue concejal de Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBenedetti es dicharachero, hablador y franco. Le gusta relacionarse con los medios, que conoce desde adentro, y es un hombre de ambiciones.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs comunicador social y periodista. Fue coordinador de Telecaribe en Bogot\u00e1, hizo parte de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"8089","slug":"quienesquien\/perfilquien\/armando-benedetti"},{"id":"56577","name":"Juan Lozano Ram\u00edrez","occupation":"Ex senador del Partido de La U","hilos":[8740,3811,9043,3817,24570,24568,5404,3814,8837,6993,24579,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanLozano.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Lozano naci\u00f3 en Bogot\u00e1. Es abogado de la Universidad de los Andes con estudios de pregrado en econom\u00eda en la misma universidad \u00a0y cursos de econom\u00eda en la Universidad de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue abogado asociado de la firma internacional de abogados Baker \u0026amp; McKenzie en su oficina de Bogot\u00e1, y luego Secretario General y Director Jur\u00eddico del Banco Tequendama. Profesor de derecho y periodismo en \u00a0las universidades de los Andes, Rosario...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"7644","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-lozano-ramirez"},{"id":"56578","name":"Hector Hel\u00ed Rojas Jim\u00e9nez","occupation":"Magistrado del Consejo Nacional Electoral","hilos":[3817,24568,9277,3814,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HectorHeliRojas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EH\u00e9ctor Hel\u00ed Rojas naci\u00f3 el 2 de julio de 1954 en Tunja, Boyac\u00e1. Es abogado de la Universidad Externado de Colombia y tiene\u00a0estudios de Mag\u00edster en An\u00e1lisis de Problemas Pol\u00edticos Econ\u00f3micos e Internacionales Contempor\u00e1neos en el Instituto de Altos Estudios para el Desarrollo. Tambi\u00e9n es Especialista en Derecho Administrativo de la Universidad del Rosario y en Derecho Constitucional Comparado del Externado, as\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2760","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hector-heli-rojas-jimenez"},{"id":"56579","name":"Liliana Pardo Gaona","occupation":"Ex directora del IDU","hilos":[3811,9043,3808,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/liliana-pardo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELiliana Pardo Gaona es abogada de la Universidad Javeriana y de 2007 a 2009 fue la directora del Instituto de Desarrollo Urbano (IDU). Actualmente atraviesa un proceso judicial por su responsabilidad dentro del \u0022carrusel de la contrataci\u00f3n\u0022 en Bogot\u00e1 durante la administraci\u00f3n de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/19576\/samuel-moreno\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ESamuel Moreno\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPardo arranc\u00f3 su carrera como asesora en temas p\u00fablicos...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"4655","slug":"quienesquien\/perfilquien\/liliana-pardo-gaona"},{"id":"56580","name":"Luis Fernando Arboleda Gonz\u00e1lez","occupation":"Presidente de Findeter","hilos":[8736,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisFernandoArboledaqeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EArboleda es un administrador de empresas oriundo del municipio de Risaralda en Caldas. Obtuvo su t\u00edtulo en la Universidad Nacional de Colombia y tiene una especializaci\u00f3n en Administrador de Servicios P\u00fablicos del Instituto Iberoamericano de Administraci\u00f3n P\u00fablica de Espa\u00f1a.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa ocupado varios cargos en empresas p\u00fablicos de su departamento. Fue Gerente de Aguas de Manizales y de las Empresas P\u00fablicas de esa misma ciudad. Tambi\u00e9n fue alcalde de Manizales entre 1986 y 1988.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1470759034","views":"2437","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-fernando-arboleda-gonzalez"},{"id":"56581","name":"Sim\u00f3n Gaviria Mu\u00f1oz","occupation":"Ex Director de Planeaci\u00f3n Nacional","hilos":[8810,8818,6993,9277,24568,3811,24570,24585,24582,24566,24579,24565,24574,8736,9044,5404,6992,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/simon-gaviria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs hijo del ex presidente liberal C\u00e9sar Gaviria y de Ana Milena Mu\u00f1oz G\u00f3mez, y naci\u00f3 en Pereira el 24 de noviembre de 1980. Es economista de la Universidad de Pennsylvania y tiene una especializaci\u00f3n en Matem\u00e1ticas y Econometr\u00eda de la misma universidad.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMientras estuvo en Estados Unidos trabaj\u00f3 como asesor de banca de inversi\u00f3n en J.P. Morgan. Tambi\u00e9n conoci\u00f3 a Enrique Pe\u00f1alosa, a quien asesor\u00f3 cuando fue precandidato independiente a la Presidencia en 2005. Esa relaci\u00f3n ha sido...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390732","changed":"1494618020","views":"11275","slug":"quienesquien\/perfilquien\/simon-gaviria-munoz"},{"id":"56582","name":"Jorge Enrique Robledo Castillo","occupation":"Senador del Polo Democr\u00e1tico","hilos":[8838,3811,8736,3817,3808,24570,6992,8810,24568,9277,5404,3814,24581,24585,8837,24582,7057,3815,6993,24579,9044,24569,24565,8808,8803,24574,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Jorge%20Enrique%20Robledo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJorge Enrique Robledo Castillo naci\u00f3 en Ibagu\u00e9 el 10 de febrero de 1950 y proviene de una familia manizale\u00f1a. Es arquitecto de la Universidad de los Andes y desde sus a\u00f1os universitarios es miembro del Movimiento Obrero Independiente y Revolucionario (MOIR).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de ser concejal de Soacha, entre 1974 y 1976, se traslad\u00f3 a Manizales para ocupar el cargo de secretario del Regional del MOIR en Caldas y trabajar como profesor de la Facultad...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"28657","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-enrique-robledo-castillo"},{"id":"56583","name":"Luis Eduardo Garz\u00f3n","occupation":"Ex alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[3815,3814,8810,9277,24568,3811,24581,24585,24582,24579,24565,3818,5404,6992,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisEduardoGarzon.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl bogotano Luis Eduardo \u0022Lucho\u0022 Garz\u00f3n ha sido l\u00edder sindical y ahora es un pol\u00edtico de centroizquierda. Estudi\u00f3 algunos a\u00f1os de derecho en la Universidad Libre de Bogot\u00e1 y en\u00a02007 le fue concedido el t\u00edtulo honoris causa de soci\u00f3logo de la Universidad Cooperativa de Colombia, en reconocimiento a su labor en la planeaci\u00f3n y direcci\u00f3n de Bogot\u00e1, as\u00ed como en el desarrollo de la pol\u00edtica social durante su Alcald\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu primer empleo fue como \u0027caddie\u0027 en el Country Club, y luego...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390732","changed":"1492449554","views":"9279","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-eduardo-garzon"},{"id":"56584","name":"\u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga Escobar","occupation":"Ex candidato presidencial del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[3815,3814,8810,8818,6993,9277,24568,24567,3811,9043,24570,35405,8837,24582,24579,24569,24565,24583,8736,9044,3818,5404,6992,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/oscar-ivan-zuluaga.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga, candidato presidencial del uribismo en 2014,\u00a0es un pol\u00edtico y un empresario caldense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Pensilvania e inicialmente trabaj\u00f3 en las empresas de su familia materna, los Escobar, que son los propietarios de Acer\u00edas de Colombia (Acesco).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDel sector privado salt\u00f3 al p\u00fablico a trav\u00e9s de la pol\u00edtica local. Fue elegido concejal (1988-90) y luego alcalde (1990-92) de Pensilvania,\u00a0donde naci\u00f3 Acesco.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDesde esa \u00e9poca ha hecho parte del...\u003C\/p\u003E","nConnections":28,"created":"1468390732","changed":"1489081236","views":"29108","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-ivan-zuluaga-escobar"},{"id":"56585","name":"Harlan Henao Sierra","occupation":"Exdirector de Fondelibertad","hilos":[3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HarlanHenaoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHarlan Andr\u00e9s Henao Serna es un empresario y pol\u00edtico opita de ra\u00edces paisas. Naci\u00f3 en Medell\u00edn pero creci\u00f3 en el Huila. Se gradu\u00f3 con honores del Colegio Salesiano San Medardo de Neiva y obtuvo el mejor Icfes del Huila. Gracias a esos resultados, obtuvo una beca de Ecopetrol. Estudi\u00f3 ingenier\u00eda civil en la Universidad Nacional en Medell\u00edn, con tan buenos resultados que estuvo exento del pago de la matr\u00edcula durante...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2172","slug":"quienesquien\/perfilquien\/harlan-henao-sierra"},{"id":"56586","name":"Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez","occupation":"Ex candidata presidencial","hilos":[3811,8736,8818,3808,24570,8810,24568,9277,5404,3814,24581,24582,7057,18673,24583,24579,9044,24569,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MartaLuciaRamirez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMarta Luc\u00eda Ram\u00edrez estudi\u00f3 derecho en la Universidad Javeriana, e hizo una especializaci\u00f3n en derecho comercial de la misma universidad. Tambi\u00e9n tiene un posgrado en derecho financiero de la Universidad de los Andes y una especializaci\u00f3n en Alta Direcci\u00f3n Empresarial del Inalde. En 1996 fue fellow del Centro de Estudios Internacionales de la Universidad de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue\u00a0directora del Incomex entre 1990 y 1991, Viceministra de...\u003C\/p\u003E","nConnections":26,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"17032","slug":"quienesquien\/perfilquien\/marta-lucia-ramirez"},{"id":"56587","name":"Miguel \u00c1ngel Moralesrussi Russi","occupation":"Ex Contralor Distrital","hilos":[3811,9043,3808,24570,24568,3814,24581,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MiguelAngelMoralesrussiQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMoralesrussi naci\u00f3 en Sutamarch\u00e1n, Boyac\u00e1, llam\u00e1ndose Miguel \u00c1ngel Morales Russi, pero cambi\u00f3 su nombre a Miguel \u00c1ngel Moralesrussi Russi hace unos a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 derecho en la Universidad Libre y luego se especializ\u00f3 en Derecho de los Negocios de la Universidad Externado de Colombia y en Gerencia P\u00fablica y Control Fiscal en la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAdem\u00e1s, tiene un M\u00e1ster en...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"5358","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-angel-moralesrussi-russi"},{"id":"56588","name":"Enrique Pe\u00f1alosa Londo\u00f1o","occupation":"Alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[8740,3811,3817,3808,6992,8810,24571,24568,9277,24578,5404,3814,24585,7057,6993,24579,9044,24565,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EnriquePenalosaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEnrique Pe\u00f1alosa Londo\u00f1o naci\u00f3 en Washington, en septiembre de 1954, cuando su pap\u00e1, Enrique Pe\u00f1alosa Camargo, trabajaba en el Banco Interamericano de Desarrollo. Pe\u00f1alosa es bachiller del Gimnasio Campestre y del colegio Refous y se gradu\u00f3 de economista de la Universidad de Duke. Hizo una maestr\u00eda en el Instituto Internacional de Administraci\u00f3n de Par\u00eds y otra\u00a0en administraci\u00f3n p\u00fablica de la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":54,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"49934","slug":"quienesquien\/perfilquien\/enrique-penalosa-londono"},{"id":"56589","name":"Tom\u00e1s Gonz\u00e1lez Estrada","occupation":"Ministro de Minas","hilos":[6992,24568,9277,5404,8811,3815,6993,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/tomas-gonzalez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGonz\u00e1lez es bogotano y es economista de la Universidad de Los Andes. Tiene un Ph.D. en econom\u00eda de la Universidad de Londres.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido cercano a varios pol\u00edticos conservadores, en particular a los de la l\u00ednea pastranista. Fue Consejero Econ\u00f3mico de Andr\u00e9s Pastrana durante su presidencia (1998-2000) y luego Subdirector de Planeaci\u00f3n Nacional cuando Juan Carlos Echeverry era el Director (2000-2002).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETambi\u00e9n ha trabajado...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"8128","slug":"quienesquien\/perfilquien\/tomas-gonzalez-estrada"},{"id":"56590","name":"Mar\u00eda Constanza Garc\u00eda Botero","occupation":"Asesora en el IDU para la construcci\u00f3n de la troncal de Transmilenio por la S\u00e9ptima","hilos":[28586,3815,8645,6993,3811,8811,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/maria-constanza.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDesde enero de 2015 la directora del IDU, Yaneth Mantilla, la contrat\u00f3 para que le\u00a0hiciera seguimiento t\u00e9cnico al proyecto de Transmilenio por la Carrera S\u00e9ptima, entre las calles 32 y 200.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGarc\u00eda Botero se encarga de los tr\u00e1mites que permitan que avance el proyecto, como\u00a0reuniones con las empresas de servicios p\u00fablicos, la\u00a0Secretar\u00eda\u00a0de Ambiente y el Instituto de Patrimonio, con el fin de gestionar permisos que hagan que la construcci\u00f3n arranque en 2018 sin...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390732","changed":"1493737917","views":"7696","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-constanza-garcia-botero"},{"id":"56591","name":"David Luna S\u00e1nchez","occupation":"Ministro de TICs designado","hilos":[3811,9043,3817,6992,24568,9277,5404,3814,24579,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/david-luna.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDavid Luna S\u00e1nchez, el nuevo Ministro de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (MinTIC) nombrado por el presidente Juan Manuel Santos, es un pol\u00edtico bogotano y liberal.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELuna, nacido\u00a0en Bogot\u00e1 en 1975, es hijo del dirigente liberal David Luna Bisbal.\u00a0Es abogado de la Universidad del Rosario, donde tambi\u00e9n obtuvo una especializaci\u00f3n en derecho administrativo. Tambi\u00e9n tiene una maestr\u00eda\u00a0...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"9512","slug":"quienesquien\/perfilquien\/david-luna-sanchez"},{"id":"56592","name":"Guido Nule Marino","occupation":"Delincuente","hilos":[3811,9043,3808,24570,6992,3814,24581,24585,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GuidoNuleQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuido Nule naci\u00f3 en Barranquilla hacia 1974. Es hijo del pol\u00edtico liberal y exministro Guido Nule Am\u00edn, y de la tambi\u00e9n pol\u00edtica y exreina del Carnaval Ginger Marino. Marino fue consejera para la juventud del gobierno de C\u00e9sar Gaviria, el mismo en el que su esposo fue ministro de Minas y de Comunicaciones. La hermana de Guido hijo, Katia Nule, tambi\u00e9n fue reina del Carnaval y est\u00e1 casada con \u00c1lex Char, alcalde de Barranquilla e...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"17140","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guido-nule-marino"},{"id":"56593","name":"Miguel Samper Strouss","occupation":"Director designado de la Agencia Nacional de Tierras","hilos":[3811,24568,9277,5404,3814,24579,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/miguel-samper.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Samper Strouss, el actual director de la Agencia Nacional de Tierras,\u00a0\u003Cspan style=\u0022line-height:1.6em\u0022\u003Econoce muy bien la pol\u00edtica. Su padre es el ex presidente liberal Ernesto Samper Pizano y\u00a0Miguel solo ten\u00eda once a\u00f1os cuando su padre lleg\u00f3 al poder. \u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022line-height:1.6em\u0022\u003EAl igual que su padre, Miguel estudi\u00f3 derecho en la Universidad Javeriana de Bogot\u00e1. Durante su pregrado public\u00f3 el libro...\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"10624","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-samper-strouss"},{"id":"56594","name":"Miguel Nule Velilla","occupation":"Delincuente","hilos":[3811,9043,3808,24570,6992,5404,3814,24581,24585,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Miguel%20Nule.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Nule Velilla es el hijo mayor del pol\u00edtico liberal coste\u00f1o Miguel Nule Am\u00edn, quien fue gobernador de Sucre y concejal de Barranquilla. Nule Am\u00edn es investigado por parapol\u00edtica y fue capturado en Cartagena en febrero de 2012 cuando se dispon\u00eda a salir del pa\u00eds. En marzo de este a\u00f1o un fiscal de la Unidad de Derechos Humanos dict\u00f3 medida de aseguramiento en su contra.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENule Velilla naci\u00f3 en Tol\u00fa,...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"11682","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-nule-velilla"},{"id":"56595","name":"Manuel Nule Velilla","occupation":"Delincuente","hilos":[3811,9043,3808,24570,6992,3814,24581,24585,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ManuelNuleQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EManuel Nule Velilla es el segundo hijo del pol\u00edtico liberal coste\u00f1o Miguel Nule Am\u00edn, quien fue gobernador de Sucre y concejal de Barranquilla. Nule Am\u00edn fue investigado por parapol\u00edtica y sali\u00f3 del pa\u00eds, y hasta el momento no ha regresado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EManuel Nule Velilla naci\u00f3 en Tol\u00fa, Sucre en 1969. Se gradu\u00f3 de bachiller en Barranquilla y estudi\u00f3 ingenier\u00eda civil en la Universidad de Los Andes, en Bogot...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"9907","slug":"quienesquien\/perfilquien\/manuel-nule-velilla"},{"id":"56596","name":"\u00d3scar Iv\u00e1n Palacio Tamayo","occupation":"Abogado","hilos":[3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/oscar-palacio.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPalacio Tamayo es un pol\u00edtico conservador y abogado antioque\u00f1o especializado en derecho laboral. Tiene grandes v\u00ednculos con el Urab\u00e1 antioque\u00f1o, donde trabaj\u00f3 varios y a\u00f1os y donde crecieron sus hijos. Como abogado, ha sido asesor de cooperativas y entidades estatales como Ferrov\u00edas, la Aeron\u00e1utica Civil y el Fondo Nacional del Ahorro.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPalacio es parte del uribismo antioque\u00f1o. Era de la cuerda de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2236","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-ivan-palacio-tamayo"},{"id":"56597","name":"Miguel G\u00f3mez Mart\u00ednez","occupation":"Ex Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1","hilos":[24567,3811,8736,9043,3817,24568,5404,3814,24585,7057,6993,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/miguel-gomez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel G\u00f3mez es un delf\u00edn del Partido Conservador: es hijo del exsenador Enrique G\u00f3mez, nieto del expresidente Laureano G\u00f3mez, y sobrino de \u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado. Estudi\u00f3 en el colegio\u00a0San Carlos de Bogot\u00e1, se gradu\u00f3 como economista en el Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds, donde tambi\u00e9n hizo una maestr\u00eda en Econom\u00eda Internacional y Ciencia Pol\u00edtica. Hoy en d\u00eda es...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"8331","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-gomez-martinez"},{"id":"56598","name":"Gina Parody d Echeona","occupation":"Ex Ministra de Educaci\u00f3n","hilos":[24577,3814,8810,8645,9277,24568,3811,35405,24585,8837,24566,24579,24565,5404,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gina.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGina Parody d\u2019Echeona, Ministra de Educaci\u00f3n desde agosto de 2014,\u00a0naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 13 de noviembre de 1973. Estudi\u00f3 Derecho en la Universidad Javeriana, donde tambi\u00e9n obtuvo una especializaci\u00f3n en Resoluci\u00f3n de Conflictos. Realiz\u00f3 un m\u00e1ster virtual en Gesti\u00f3n de las Ciudades del Siglo XXI de la Universidad Abierta de Catalu\u00f1a y otra en administraci\u00f3n p\u00fablica en la escuela de gobierno de la Universidad de Harvard.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EParody empez\u00f3 su vida pol\u00edtica muy joven, cuando en 1997...\u003C\/p\u003E","nConnections":21,"created":"1468390732","changed":"1489081359","views":"41730","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gina-parody-d-echeona"},{"id":"56599","name":"Angelino Garz\u00f3n","occupation":"Ex Vicepresidente","hilos":[8740,3811,3817,24570,24568,9277,5404,24585,3815,24566,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AngelinoGarzonQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGarz\u00f3n naci\u00f3 en Buga, Valle del Cauca, el 29 de octubre de 1946 y comenz\u00f3 su carrera como un pol\u00edtico de l\u00ednea izquierdista dura y anticlerical: fue l\u00edder sindical, miembro del Partido Comunista y luego vicepresidente de la Uni\u00f3n Patri\u00f3tica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs Comunicador Social de la Universidad Jorge Tadeo Lozano y tiene una Especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo de la Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue...\u003C\/p\u003E","nConnections":21,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"8642","slug":"quienesquien\/perfilquien\/angelino-garzon"},{"id":"56600","name":"Felipe Targa","occupation":"Ex viceministro de Transporte","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FelipeTargaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFelipe Targa naci\u00f3 en 1979 en Bogot\u00e1, estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Universidad de Los Andes, tiene un M\u00e1ster en Planeaci\u00f3n Regional de la Universidad de North Carolina y es candidato a un Ph.D. en Ingenier\u00eda de Sistemas de Transporte en la Universidad de Maryland.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntre 1998 y 2001 trabaj\u00f3 en el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n como asesor de transporte urbano en la Oficina de Participaci\u00f3n Privada en...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"3549","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felipe-targa"},{"id":"56601","name":"Yaneth Giha Tovar","occupation":"Ministra de Educaci\u00f3n","hilos":[5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/YanethGihaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGiha naci\u00f3 en Barranquilla y es economista de la Universidad de Los Andes. Tiene una especializaci\u00f3n en Resoluci\u00f3n de Conflictos y un M\u00e1ster en Estudios Pol\u00edticos de la Universidad Javeriana y un M\u00e1ster en Estudios de la Guerra del King\u0027s College en Londres.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComenz\u00f3 su carrera profesional en la Divisi\u00f3n de Fuerzas Militares del Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n y, entre 1999 y 2002 fue Subdirectora de Defensa y Seguridad del DNP. All\u00ed se encarg\u00f3 de la planeaci\u00f3n y programaci\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390732","changed":"1479246001","views":"10390","slug":"quienesquien\/perfilquien\/yaneth-giha-tovar"},{"id":"56602","name":"Iv\u00e1n Cepeda","occupation":"Senador del Polo Democr\u00e1tico","hilos":[3811,3817,24568,9277,5404,3814,8837,8811,7057,3815,6993,24579,9044,24569,24565,24574,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/qesquien5268807965_d6e379e4be_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EIv\u00e1n Cepeda naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1962. Su padre, Manuel Jos\u00e9 Cepeda, fue un dirigente de izquierda que se vincul\u00f3 a la Uni\u00f3n Patriotica y fue asesinado en 1994. Iv\u00e1n estudi\u00f3 en el colegio Camilo Torres de Bogot\u00e1 y a los 13 a\u00f1os se \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.dhcolombia.info\/spip.php?article578\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Evincul\u00f3 \u003C\/a\u003Ea la Juco, Juventudes Comunistas. En 1981, despu\u00e9s de graduarse de bachiller, se fue a Sof\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"16817","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-cepeda"},{"id":"56603","name":"Jos\u00e9 F\u00e9lix Lafaurie Rivera","occupation":"Presidente de Fedeg\u00e1n","hilos":[24570,6992,24568,5404,24579,9044,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JoseFelixLafaurieQEQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Felix Lafaurie es el presidente de Fedegan, la Federaci\u00f3n Nacional de Ganaderos. Naci\u00f3 en una familia de la \u00e9lite de Santa Marta, estudi\u00f3 ingenier\u00eda civil e hizo una maestr\u00eda en econom\u00eda en la Universidad Javeriana. Tiene una larga carrera en la que ha alternado los sectores p\u00fablico y privado.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez\u00f3 su carrera pol\u00edtica muy joven, cuando a los 22 a\u00f1os fue elegido diputado en el Cesar. Despu...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"16574","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-felix-lafaurie-rivera"},{"id":"56604","name":"Peter Michael McKinley","occupation":"Ex Embajador de Estados Unidos en Colombia","hilos":[24576],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/P.%20Michael%20McKinley%20qeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPeter Michael McKinley naci\u00f3 en Venezuela, pero creci\u00f3 entre Brasil, M\u00e9xico, Espa\u00f1a y Estados Unidos, as\u00ed que habla espa\u00f1ol a la perfecci\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHizo su posgrado en Estudios Latinoamericanos en la Universidad de Oxford. Adem\u00e1s, es un experto en Venezuela, como lo demuestra su...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"1637","slug":"quienesquien\/perfilquien\/peter-michael-mckinley"},{"id":"56605","name":"Adriana  C\u00f3rdoba","occupation":"Exveedora Distrital","hilos":[3811,24585,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AdrianaCordobaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAdriana C\u00f3rdoba naci\u00f3 el 18 de octubre de 1969 en Bogot\u00e1 y se convirti\u00f3 en \u0022la revelaci\u00f3n\u0022 de los Verdes durante la campa\u00f1a presidencial de su esposo Antanas Mockus.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nAdriana C\u00f3rdoba es una mujer hecha a pulso. Su pap\u00e1 era obrero, y ella, seg\u00fan dijo en una entrevista, no quer\u00eda estudiar de noche entonces trabaj\u00f3 un tiempo para ahorrar lo del primer semestre de la universidad en el Colegio...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"6416","slug":"quienesquien\/perfilquien\/adriana-cordoba"},{"id":"56606","name":"Camilo  Bernal Hadad","occupation":"Superior General de los Eudistas","hilos":[5404,8810],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CamiloBernalQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Padre Camilo Bernal Hadad es un sacerdote eudista miembro de la Congregaci\u00f3n de Jes\u00fas y Mar\u00eda, ordenado en 1987. Naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 25 de julio de 1954. En 1977 se gradu\u00f3 de Ingenier\u00eda de Sistemas y Computaci\u00f3n y como licenciado en Matem\u00e1ticas en la Universidad de Los Andes y luego obtuvo un M\u00e1ster en Inteligencia Artificial del Instituto Polit\u00e9cnico de Grenoble en Francia. Adem\u00e1s es te\u00f3logo de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"3631","slug":"quienesquien\/perfilquien\/camilo-bernal-hadad"},{"id":"56607","name":"Juan Carlos Forero Ram\u00edrez","occupation":"Ex vicefiscal general","hilos":[24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosForeroRamirezqeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EForero se gradu\u00f3 como abogado de la Universidad del Rosario en 1995, tiene una especializaci\u00f3n en Derecho Penal del Externado y una maestr\u00eda en el mismo tema de la Universidad Pompeu Fabra de Barcelona, Espa\u00f1a. Ha ense\u00f1ado derecho penal en la Universidad del Rosario, en Los Andes y en el Instituto del Ministerio P\u00fablico. Adem\u00e1s dirigi\u00f3 la especializaci\u00f3n de Derecho Penal de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa trabajado como...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"4875","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-forero-ramirez"},{"id":"56608","name":"Everardo Murillo","occupation":"C\u00f3nsul de Colombia en Buenos Aires","hilos":[3817,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EeverardoMurilloQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl nombre de Everardo Murillo S\u00e1nchez est\u00e1 relacionado con las grandes emergencias. Este economista de la Universidad Javeriana, nacido en Armenia, fue gerente del Fondo de Reconstrucci\u00f3n del Eje Cafetero (Forec), despu\u00e9s de terremoto de 1999. Posteriormente el presidente Santos lo nombr\u00f3 gerente del Fondo Nacional de Calamidades, encargado de enfrentar la emergencia humanitaria producida por la ola invernal. Ahora es C\u00f3nsul de Colombia,\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2743","slug":"quienesquien\/perfilquien\/everardo-murillo"},{"id":"56609","name":"Luis Carlos Villegas Echeverri","occupation":"Ministro de Defensa","hilos":[3814,8813,6993,9043,24570,20918,24565,8903,9044,3818,5404,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LCVillegas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Carlos Villegas Echeverri es un pol\u00edtico risaraldense y ex presidente de la Andi durante casi dos d\u00e9cadas\u00a0que ha ocupado varios cargos de confianza del\u00a0presidente Juan Manuel Santos, primero como negociador\u00a0en La Habana y\u00a0luego como su embajador en Washington.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPereirano y abogado javeriano, con una maestr\u00eda en administraci\u00f3n p\u00fablica de la Universidad de Par\u00eds II, ha trabajado tanto en el sector p\u00fablico como en el sector privado, siempre en cargos de alto...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390732","changed":"1491254649","views":"8648","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-carlos-villegas-echeverri"},{"id":"56610","name":"Diego Pati\u00f1o Amariles","occupation":"Representante Liberal por Risaralda","hilos":[3817,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/amariles.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPati\u00f1o es uno de los pol\u00edticos m\u00e1s poderosos en Risaralda. Ha pertenecido al Partido Liberal durante toda su carrera pol\u00edtica y actualmente es Representante a la C\u00e1mara de Risaralda por ese partido.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/historia\/la-historia-de-las-car-tiene-nuevo-capitulo-en-risaralda-21129#comment-65162\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Econocido\u003C\/a\u003E\u00a0como el \u0022padrino\u0022 de la C\u00e1rder -la Corporaci\u00f3n Aut\u00f3noma...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2688","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-patino-amariles"},{"id":"56611","name":"Carlos Enrique Soto Jaramillo","occupation":"Senador por el Partido de la U","hilos":[3817,24568,3814,24579,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosEnriqueSotoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Marinilla, Antioquia, el 16 de julio de 1954, aunque tiene c\u00e9dula de Pereira y toda su carrera pol\u00edtica la ha hecho en Risaralda.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nA pesar de no haber cursado ning\u00fan pregrado y de declararse un \u0022\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.terra.com.co\/elecciones_2002\/congreso_2002_2006_2\/24-07-2002\/nota63620.html\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eautodidacta\u003C\/a\u003E\u0022 \u0022\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.sotosenado.org\/?page_id=38\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ehecho a pulso\u003C\/a\u003E\u0022 fue concejal de...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2915","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-enrique-soto-jaramillo"},{"id":"56612","name":"Mauricio Fajardo G\u00f3mez","occupation":"Exconsejero de Estado","hilos":[3808,6992,5404,8837,8645],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/mauricio-fajardo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFajardo naci\u00f3 en Nari\u00f1o y es abogado de la Universidad Javeriana. Tiene una especializaci\u00f3n en Ciencias Socioecon\u00f3micas de la misma universidad y una Maestr\u00eda en Derecho Administrativo de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido Secretario General de la Caja Agraria, de Telecom y de la Caja Social de Ahorros, y Vicepresidente Jur\u00eddico de la C\u00e1mara de Comercio de\u00a0Bogot\u00e1.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la Procuradur...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"3221","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-fajardo-gomez"},{"id":"56613","name":"N\u00e9stor Eugenio Ram\u00edrez","occupation":"Ex Director del IDU","hilos":[3811,3808,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/NER%20QQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERam\u00edrez es un ingeniero del oriente de Caldas. Por ese origen es amigo de pesos pesados del uribismo que tambi\u00e9n vienen de la zona, como Luis Alfonso Hoyos y \u00d3scar Iv\u00e1n Zuluaga.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInicialmente trabaj\u00f3 en temas de planeaci\u00f3n regional. En 1991 Ram\u00edrez era el gerente del Ferrocarril de Occidente, que se esperaba fuera rehabilitado para transportar carga entre Medell\u00edn y Buenaventura. Luego fue director de la unidad de...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"3016","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nestor-eugenio-ramirez"},{"id":"56614","name":"Federico Guti\u00e9rrez","occupation":"Alcalde de Medell\u00edn","hilos":[8740,3811,8818,3817,6992,24568,9277,5404,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FedericoGutierrezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuti\u00e9rrez naci\u00f3 en 1974 en Medell\u00edn y es Ingeniero Civil de la Universidad de Medell\u00edn. Tambi\u00e9n tiene una Especializaci\u00f3n en Alta Gerencia de la Universidad de Medellin y otra en Ciencias Pol\u00edticas de la Universidad Pontificia Bolivariana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntr\u00f3 desde joven a la pol\u00edtica. Fue elegido Consejero Municipal de la Juventud y Consejero Municipal de Planeaci\u00f3n de Medell\u00edn. Adem\u00e1s, fue Consultor de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"11665","slug":"quienesquien\/perfilquien\/federico-gutierrez"},{"id":"56615","name":"Gabriel Jaime Rico","occupation":"Empresario","hilos":[8740,3811,3817,24568,9277,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/gabrieljaime.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERico es un empresario paisa que ha combinado los negocios con la pol\u00edtica. Es Comunicador Social y Periodista de la Universidad de Antioquia. Tiene una especializaci\u00f3n en Alta Gerencia de la Universidad Pontificia Bolivariana y una en Gobierno P\u00fablico de la Universidad de Medell\u00edn. Tambi\u00e9n tiene un M\u00e1ster en Gesti\u00f3n para el Desarrollo Regional y Local de la Universidad Pontificia Bolivariana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa trabajado de cerca con proyectos de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"7690","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gabriel-jaime-rico"},{"id":"56616","name":"\u00d3scar Naranjo Trujillo","occupation":"Vicepresidente de la Rep\u00fablica","hilos":[3814,8813,6993,9277,24568,34786,24567,8740,3811,9043,24571,8837,20918,24579,24565,24574,8903,9044,3818,5404,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/oscar-naranjo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00d3scar Naranjo naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1956 y desde ni\u00f1o conoci\u00f3 la Polic\u00eda, pues su pap\u00e1 era oficial de esa instituci\u00f3n. Por los traslados de su padre vivi\u00f3 en varios lugares del pa\u00eds, incluyendo Neiva y Bucaramanga. Es el primer hijo de un general de la polic\u00eda que sigui\u00f3 sus pasos hasta ser, a su vez general.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras votaci\u00f3n en el Congreso en marzo, fue elegido el primer uniformado en llegar a la Vicepresidencia de la Rep\u00fablica, tras la nominaci\u00f3n hecha por el presidente Juan Manuel...\u003C\/p\u003E","nConnections":25,"created":"1468390732","changed":"1494452816","views":"7634","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-naranjo-trujillo"},{"id":"56617","name":"Iv\u00e1n Mauricio Moreno Escobar","occupation":"Ex alcalde de Soacha","hilos":[3811,24585],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ivanmoreno_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EIv\u00e1n Mauricio Moreno Escobar es m\u00e9dico cirujano de la Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana de M\u00e9xico, con una especializaci\u00f3n en Gerencia en Salud P\u00fablica de la Universidad del Rosario y un post grado en Gobierno Municipal, Alta Gerencia y Gobernabilidad de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn su trayectoria profesional, se desempe\u00f1\u00f3 como gerente en el Hospital Mario Gait\u00e1n Yanguas en Soacha, en la Empresa Elegir Salud S.A.,...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"1485","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ivan-mauricio-moreno-escobar"},{"id":"56618","name":"Elsa Noguera De la Espriella","occupation":"Ministra de Vivienda","hilos":[8810,6993,24568,3811,24585,24579,8736,5404,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ElsaNogueraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EElsa Noguera se dio a conocer en el pa\u00eds cuando Germ\u00e1n Vargas Lleras la nombr\u00f3 como su f\u00f3rmula vicepresidencial. Pero, a escala local, Noguera ya era una figura conocida. Su paso por la secretar\u00eda de Hacienda de Barranquilla, entre 2008 y 2010, la hizo famosa por haber sanado las maltrechas finanzas de la ciudad. Fue\u00a0alcaldesa de esta misma ciudad y desde abril del a\u00f1o pasado es la Ministra de Vivienda del gabinete de Juan Manuel Santos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nInicialmente trabaj\u00f3 entre 2002 y...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390732","changed":"1489182512","views":"13344","slug":"quienesquien\/perfilquien\/elsa-noguera-de-la-espriella"},{"id":"56619","name":"Margarita Leonor Cabello Blanco","occupation":"Magistrada de la Corte Suprema","hilos":[24568,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MargaritaCabello.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEsta abogada barranquillera se dio a conocer cuando \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18882\/alvaro-uribe-velez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00c1lvaro Uribe\u003C\/a\u003E la incluy\u00f3 en la segunda terna que present\u00f3 a la Corte Suprema para elegir Fiscal General de la Naci\u00f3n, en reemplazo de Virginia Uribe. Hasta ese momento era una persona de bajo perfil, como inform\u00f3 La Silla Vac\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEl padre de Cabello no era barranquillero. El abogado Leandro Cabello...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"3211","slug":"quienesquien\/perfilquien\/margarita-leonor-cabello-blanco"},{"id":"56620","name":"William Vinasco Chamorro","occupation":"Empresario","hilos":[3811,24568,9277,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/WilliamVinascoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EVinasco es un pol\u00edtico, locutor y empresario radial. Naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1951, hijo de padres vallecaucanos. Es el segundo hermano de seis y el primero en nacer en la capital. Estudi\u00f3 en el Colegio Parroquial Nuestra Se\u00f1ora al sur de Bogot\u00e1, donde su devoci\u00f3n cat\u00f3lica llev\u00f3 a hacerlo pensar en entrar al seminario para convertirse en cura. Pero finalmente se decidi\u00f3 por la locuci\u00f3n y el periodismo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPas...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"5248","slug":"quienesquien\/perfilquien\/william-vinasco-chamorro"},{"id":"56621","name":"Luis Humberto G\u00f3mez Gallo","occupation":"Ex senador del Partido Conservador","hilos":[8740,3811,24568,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GomezGalloQeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Humberto G\u00f3mez Gallo (QEPD) fue un reconocido l\u00edder conservador del Tolima, cuyo poder pol\u00edtico decay\u00f3 con su investigaci\u00f3n y posterior condena por parapol\u00edtica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Ibagu\u00e9 el 26 de junio de 1962 y estudi\u00f3\u00a0ingenier\u00eda\u00a0industrial de la Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, haciendo luego\u00a0especializaciones en Administraci\u00f3n Financiera de la Escuela de Administraci\u00f3n de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2763","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-humberto-gomez-gallo"},{"id":"56622","name":"\u00d3scar Barreto Quiroga","occupation":"Gobernador del Tolima","hilos":[6993,24568,34786,24567,8740,3811,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/OscarBarretoqeq.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00d3scar Barreto, gobernador del Tolima, es un pol\u00edtico\u00a0conservador tolimense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Chapet\u00f3n, en el corregimiento de Cay, una zona rural de Ibagu\u00e9 el 7 de abril de 1961. Aunque naci\u00f3 en el coraz\u00f3n de un departamento tradicionalmente liberal, es hijo de un boyacense (Julio Pastor Barreto Daza)\u00a0m\u00e1s cercano al conservadurismo. Su padre, adem\u00e1s, estableci\u00f3 en 1974 el centro de insumos Central Pecuaria, que sigue teniendo un rol importante dentro de la familia de Barreto, de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390732","changed":"1494453265","views":"7095","slug":"quienesquien\/perfilquien\/oscar-barreto-quiroga"},{"id":"56623","name":"Germ\u00e1n Olano","occupation":"Preso","hilos":[3811,9043,3808,24568,3814,8645,24579,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GermanOlanoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Alonso Olano Becerra naci\u00f3 en Duitama, Boyac\u00e1, el 21 de junio de 1961. Es Abogado del Externado, tiene una especializaci\u00f3n en Gesti\u00f3n P\u00fablica e Instituciones Administrativas de la Universidad de Los Andes y otra en Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n p\u00fablica de la Universidad Complutense de Madrid, y un M\u00e1ster en Ciencias Pol\u00edticas de la Universidad Javeriana.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nFue Juez Promiscuo de Corrales, Boyac...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"2477","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-olano"},{"id":"56624","name":"Alfonso Cano","occupation":"Ex comandante de las Farc","hilos":[9043,5404,3814,6993,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/quienesquiencano1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlfonso Cano, cuyo nombre real es Guillermo Le\u00f3n S\u00e1enz, asumi\u00f3 la comandancia de las Farc despu\u00e9s de la muerte de Tirofijo en 2008. Fue miembro del Secretariado desde principios de los 80 y ocup\u00f3 varios puestos en la organizaci\u00f3n hasta antes de ser dado de baja por el Ej\u00e9rcito en 2011.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nAntes de convertirse en el comandante de las Farc, era el Jefe Pol\u00edtico del Bloque Occidental. Aunque los medios siempre lo pintaron como...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390732","changed":"1468391260","views":"4359","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alfonso-cano"},{"id":"56525","name":"Mar\u00eda Claudia Lacouture Pinedo","occupation":"Ministra de Comercio, Industria y Turismo","hilos":[24570,24581,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaClaudiaLacouture.gif","perfil":"\u003Cp\u003EMaria Claudia Lacouture sali\u00f3 de la presidencia de ProColombia, cargo que ocup\u00f3 desde el 2010, para tomar las riendas del ministerio de Comercio, Industria y Turismo. Para ambos cargos fue nombrada por Juan Manuel Santos. En el m\u00e1s reciente reemplaz\u00f3 a Cecilia \u00c1lvarez Correa quien ocup\u00f3 el cargo entre el 2014 y el 2016.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELacouture es especialista en Finanzas y Relaciones Internacionales de Cornell University y tiene una maestr\u00eda en Econom\u00eda y Mercadeo de la misma universidad. Ha...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390716","changed":"1479914101","views":"12251","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-claudia-lacouture-pinedo"},{"id":"56526","name":"Noem\u00ed San\u00edn Posada","occupation":"Ex candidata presidencial","hilos":[3817,24570,24568,9277,3814,24581,7057,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/NoemiSaninQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENoem\u00ed San\u00edn Posada es una pol\u00edtica conseradora con larga trayectoria en cargos de alto nivel. Fue candidata a la Presidencia por el Partido Conservador durante las elecciones de 2010, y en la primera vuelta qued\u00f3 en la quinta posici\u00f3n, con un 6,1 por ciento de los votos. Ha sido candidata presidencial otras dos veces, en 1998 y 2002.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESan\u00edn naci\u00f3 en Medell\u00edn (Antioquia) y se gradu\u00f3 en 1973 como abogada de la Universidad...\u003C\/p\u003E","nConnections":19,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"5174","slug":"quienesquien\/perfilquien\/noemi-sanin-posada"},{"id":"56527","name":"Diego Molano Aponte","occupation":"Concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3811,24568,24579,8903,5404,3814,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/molano.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDiego Molano Aponte, Concejal de Bogot\u00e1 por el Centro Democr\u00e1tico, es un administrador de empresas bogotano que ha hecho buena parte de su carrera de la mano del ex senador caldense Luis Alfonso Hoyos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBogotano, se gradu\u00f3 como administrador de empresas de la Universidad del Rosario y realiz\u00f3 un m\u00e1ster en administraci\u00f3n p\u00fablica en la Universidad de Columbia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez\u00f3 su carrera profesional como asesor del entonces senador...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390716","changed":"1479853641","views":"6174","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-molano-aponte"},{"id":"56528","name":"M\u00f3nica Aparicio Smith","occupation":"Ex directora de Fogafin","hilos":[24567,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MonicaAparicioQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EM\u00f3nica Aparicio fue directora del Fondo de Garant\u00edas para Instituciones Financieras (Fogaf\u00edn), entre 2008, cuando reemplaz\u00f3 a Santiago V\u00e9lez Penagos luego de su renuncia por \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.caracol.com.co\/noticias\/economia\/en-medio-de-escandalo-renuncia-el-director-de-fogafin\/20080523\/nota\/601850.aspx\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Efiltraci\u00f3n de informaci\u00f3n\u003C\/a\u003E de un proceso a un familiar suyo, y abril de 2012, cuando la reemplaz\u00f3 Mar\u00eda In\u00e9s Agudelo. Es economista de la Universidad de los Andes y...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390716","changed":"1470336586","views":"2922","slug":"quienesquien\/perfilquien\/monica-aparicio-smith"},{"id":"56529","name":"Alonso Salazar Jaramillo","occupation":"Ex alcalde de Medell\u00edn","hilos":[8740,3811,9043,24568,24585,8837,24579,24569,9277,8645,8813,3818,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlonsoSalazarQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex alcalde de Medell\u00edn naci\u00f3 en Pensilvania (Caldas) en 1960 y se gradu\u00f3 como comunicador social- periodista de la Universidad de Antioquia en 1989. Una vez graduado, Salazar se dedic\u00f3 a la Academia y public\u00f3 varios libros con los que se dio a conocer: \u0022No nacimos pa\u0027 semilla\u0022 en 1990, \u0022La Par\u00e1bola de Pablo\u0022 en el 2001 y \u0022Profeta en el desierto: vida y muerte de Luis Carlos Gal\u00e1n\u0022 en el 2003.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue cercano a diferentes proyectos para mejorar las condiciones sociales y reducir la...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390716","changed":"1470775097","views":"8818","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alonso-salazar-jaramillo"},{"id":"56530","name":"Andr\u00e9s Pastrana Arango","occupation":"Ex Presidente de la Rep\u00fablica","hilos":[8740,8810,24568,5404,3814,3815,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AndresPastranaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Pastrana, nacido en Bogot\u00e1 el 17 de Agosto de 1954 e hijo del ex presidente conservador Misael Pastrana Borrero (1970-1974), fue elegido Presidente de la Rep\u00fablica para el per\u00edodo 1998-2002. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad del Rosario y fue fellow del Centro de Asuntos Internacionales de Harvard.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nPastrana comenz\u00f3 su carrera pol\u00edtica en el Partido Conservador cuando fue elegido al Concejo de Bogot\u00e1 en 1984 y...\u003C\/p\u003E","nConnections":65,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"10179","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-pastrana-arango"},{"id":"56531","name":"Dar\u00edo Montoya","occupation":"Ex director del SENA","hilos":[3817,24568],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DarioMontoyaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENacido en Medell\u00edn este ingeniero industrial y especialista en Finanzas y Formulaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Proyectos de Inversi\u00f3n Privada de la Universidad de Antioquia se ha destacado por liderar una transformaci\u00f3n del Sena, aumentando la cobertura a m\u00e1s de siete millones de estudiantes por a\u00f1o.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nEn el sector privado se ha desempe\u00f1ado como Director de la Incubadora de Empresas de Base Tecnol\u00f3gica de Antioquia y trabaj...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"4322","slug":"quienesquien\/perfilquien\/dario-montoya"},{"id":"56532","name":"Jairo Clopatofsky Ghisays","occupation":"Ex director de Coldeportes","hilos":[24568,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CLOPAFTOSKY.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pol\u00edtico cartagenero ocup\u00f3 la Direcci\u00f3n de Coldeportes de 2010 a 2012 y, en una rotaci\u00f3n de funcionarios hecha por el \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Epresidente Santos\u003C\/a\u003E, fue reemplazado por Andr\u00e9s Botero, ex presidente del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Colombiano. Clopatofsky hab\u00eda reemplazado a Everth Bustamante, quien estuvo en el cargo durante cuatro a\u00f1os. Es administrador...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"2400","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jairo-clopatofsky-ghisays"},{"id":"56533","name":"Felipe Mu\u00f1oz G\u00f3mez","occupation":"Ex director del DAS","hilos":[3808,24568,5404,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FelipeMunozQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFelipe Mu\u00f1oz fue elegido en 2009 por el ex Presidente \u00c1lvaro Uribe para asumir la direcci\u00f3n del Departamento Administrativo de Seguridad (DAS), cargo en el que estuvo hasta noviembre de 2011.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacido en Bogot\u00e1, estudio finanzas y relaciones internacionales en la Universidad Externado y curs\u00f3 una maestr\u00eda en planeaci\u00f3n urbana y regional en el London School of Economics. Reemplaz\u00f3 en el cargo a Joaqu\u00edn Polo, quien fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"4135","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felipe-munoz-gomez"},{"id":"56534","name":"Carlos Rosado Z\u00fa\u00f1iga","occupation":"Ex director de Inv\u00edas","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosRosadoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste barranquillero se posesion\u00f3 en agosto de 2010 como Director de Inv\u00edas. Permaneci\u00f3 en el cargo hasta septiembre de 2012. \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lapatria.com\/nacional\/carlos-rosado-se-va-del-invias-14352\u0022 style=\u0022line-height: 1.6em;\u0022\u003ERenunci\u00f3\u003C\/a\u003E cuando fue nombrada como nueva ministra de Transporte, Cecilia \u00c1lvarez Correa. Es ingeniero civil de la Universidad del Norte y candidato a Doctor en Optimizaci\u00f3n y Explotaci\u00f3n de Sistemas de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"3174","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-rosado-zuniga"},{"id":"56535","name":"Carlos Ariel S\u00e1nchez","occupation":"Ex Registrador Nacional del Estado Civil","hilos":[3811,24568,24585,8837,24579,8645,3815,5404,3814,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosArielSanchezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste abogado de la Universidad del Rosario, especialista en Derecho Comercial de la Universidad de los Andes y Doctor en Derecho P\u00fablico de la Universidad de Tur\u00edn, fue\u00a0elegido en 2007 por los presidentes de la Corte Suprema de Justicia, de la Corte Constitucional y del Consejo de Estado como Registrador Nacional del Estado Civil, reemplazando a Juan Carlos Galindo. Venci\u00f3 al ex registrador y a Guillermo Francisco Reyes, entonces Viceministro de Justicia, obteniendo un mayor puntaje en...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390716","changed":"1473180713","views":"3940","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-ariel-sanchez"},{"id":"56536","name":"Jaime Restrepo Cuartas","occupation":"Ex director de Colciencias","hilos":[3817,5404,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Jaime%20Restrepo%20Cuartas.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaime Restrepo Cuartas fue nombrado Director de Colciencias por el presidente\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E\u00a0en agosto de 2010. Permaneci\u00f3 en el cargo hasta junio de 2012 cuando decidi\u00f3 renunciar por la inconformidad de la comunidad cient\u00edfica con su gesti\u00f3n y fue reemplazado por Paula Marcela Arias.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn en 1944, se gradu\u00f3 de...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"2934","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jaime-restrepo-cuartas"},{"id":"56537","name":"Juan Manuel Ospina Restrepo","occupation":"Ex director del Incoder","hilos":[3817,24570,5404,3814,24579,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanManuelOspinaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENacido en Medell\u00edn el 6 de octubre de 1946, Ospina se gradu\u00f3 como economista de la Universidad de Antioquia, despu\u00e9s de hacer algunos semestres en la Universidad de Los Andes, e hizo maestr\u00edas en Historia Econ\u00f3mica y en Planeaci\u00f3n y Desarrollo Agropecuario en el Instituto de Desarrollo Econ\u00f3mico y Social en Par\u00eds. Est\u00e1 casado con la periodista Mar\u00eda Elvira Bonilla, directora del portal las2orillas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu familia es...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"3672","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-ospina-restrepo"},{"id":"56538","name":"H\u00e9ctor Maldonado G\u00f3mez","occupation":"Ex director del DANE","hilos":[24567,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HectorMaldonado.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs economista de la Universidad Nacional, con Magister en Ciencias en las especialidades de demograf\u00eda y econom\u00eda monetaria y fiscal de la Universidad de Chile. Adem\u00e1s, tiene estudios en m\u00e9todos econom\u00e9tricos, evaluaci\u00f3n de proyectos y planificaci\u00f3n estad\u00edstica, entre otros, y fue director del Director del Departamento\u00a0Administrativo Nacional de Estad\u00edsticas, DANE, entre 2007 y 2010.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMaldonado es un conocedor de...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"1483","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hector-maldonado-gomez"},{"id":"56539","name":"Mar\u00eda Sandra Morelli Rico","occupation":"Ex Contralora General","hilos":[3811,3817,3808,24570,6992,5404,3814,24581,8837,8645,3815,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/sandra-morelli.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs\u00a0abogada de la Universidad Externado de Colombia, donde se especializ\u00f3 en Derecho Administrativo y Ciencia de la Administraci\u00f3n. Ambas tesis de grado recibieron menci\u00f3n Summun Cum Laude. Luego estudi\u00f3 Ciencia Administrativa y Teor\u00eda de la Administraci\u00f3n en la Universidad de la Sorbona de Par\u00eds, Pol\u00edticas P\u00fablicas en Montpellier, y en Yale estudi\u00f3 el papel del abogado en las organizaciones p\u00fablicas y...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"9491","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-sandra-morelli-rico"},{"id":"56540","name":"Juan Ricardo Ortega","occupation":"Ex director de la DIAN","hilos":[3811,3808,6992,24568,5404,8837,6993,24576],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanRicardoOrtega.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBogotano nacido en 1967, Ortega es economista de la Universidad de los Andes, M\u00e1ster en Finanzas, Econom\u00eda y Matem\u00e1ticas de la Universidad de Yale y candidato a Doctor en Desarrollo Econ\u00f3mico de la misma universidad. Es hijo de Francisco Ortega, ex gerente del Banco de la Rep\u00fablica por 30 a\u00f1os.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETrabaj\u00f3 con Andr\u00e9s Pastrana como Consejero Econ\u00f3mico de la Presidencia de la Rep\u00fablica entre 2000 y 2002. Adem\u00e1s...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"13330","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-ricardo-ortega"},{"id":"56541","name":"Centro Nacional de Consultor\u00eda Centro Nacional de Consultor\u00eda","occupation":null,"hilos":[9277],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Centro%20Nacional%20de%20Consultoria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Centro Nacional de Consultor\u00eda es una empresa de investigaci\u00f3n y consultor\u00eda dedicada a la investigaci\u00f3n de mercados y a encuestas de opini\u00f3n p\u00fablica. Su sede principal est\u00e1 en Bogot\u00e1, pero tiene oficinas en otras ciudades del pa\u00eds y Am\u00e9rica Latina. De hecho, el Centro Nacional de Consultor\u00eda coordina el Bar\u00f3metro Iberoamericano de Gobernabilidad.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nEsta firma, considerada en los noventa como...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"1363","slug":"quienesquien\/perfilquien\/centro-nacional-de-consultoria-centro-nacional-de-consultoria"},{"id":"56542","name":"Datexco Datexco","occupation":"Encuestadora","hilos":[9277],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DATEXCO.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESolutions Factory fue fundada en 1996 en Bogot\u00e1 y en 2003 se convirti\u00f3 en Datexco.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntre sus actuales socios se encuentran Paola G\u00f3mez, esposa de C\u00e9sar Valderrama, el empresario Jos\u00e9 Roberto Arango, antiguo asesor de \u00c1lvaro Uribe, Miguel Ceballos, el ex viceministro de Justicia durante el Ministerio del Interior y de Justicia de \u00c1lvaro Uribe y la firma Grupo Capital, integrada por V\u00edctor Maldonado, Tom\u00e1s Jaramillo y...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"1980","slug":"quienesquien\/perfilquien\/datexco-datexco"},{"id":"56543","name":"Juan Manuel Gal\u00e1n Pach\u00f3n","occupation":"Senador de la Rep\u00fablica","hilos":[3811,3817,3808,24570,24571,24568,5404,3814,24581,6993,24579,9044,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanManuelGalanQeQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 29 de julio de 1972 en Bogot\u00e1, hijo del dirigente liberal asesinado Luis Carlos Gal\u00e1n. Estudi\u00f3 en el Instituto Pedag\u00f3gico Nacional de Bogot\u00e1 y luego Ciencias Pol\u00edticas en el Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds. Tambi\u00e9n se gradu\u00f3 como Mag\u00edster en Pol\u00edtica Internacional en la escuela de Altos Estudios Internacionales de la misma ciudad y tiene estudios de maestr\u00eda en Relaciones...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"8325","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-galan-pachon"},{"id":"56544","name":"Fuad  Char Abdala","occupation":"Ex senador","hilos":[8736,3808,8810,24571,24568,9277,5404,24579,24569],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FuadCHarQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EFuad Ricardo Char Abdala\u00a0naci\u00f3 en 1937 en Lorica, C\u00f3rdoba. Es uno de los mayores caciques pol\u00edticos en la Costa Caribe, adem\u00e1s de uno de los m\u00e1s importantes empresarios de la misma regi\u00f3n, con compa\u00f1\u00edas\u00a0que tienen presencia nacional.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHijo de un comerciante sirio que hab\u00eda migrado a Colombia a mediados de los a\u00f1os 20 y que inicialmente comercio\u00a0con telas, la familia Char se traslad\u00f3 a...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"7074","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fuad-char-abdala"},{"id":"56545","name":"Gabriel Silva Luj\u00e1n","occupation":"Ex Ministro de Defensa","hilos":[3817,24570,6992,24568,5404,3814,7057,6993,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Gabriel%20Silva%20Lujan.JPG","perfil":"\u003Cp\u003EPolit\u00f3logo de la Universidad de los Andes, con estudios en econom\u00eda y relaciones internacionales en la Universidad Johns Hopkins. Naci\u00f3 en Barranquilla y creci\u00f3 en Bogot\u00e1, a pesar de que toda su familia es santandereana.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue asesor de asuntos pol\u00edticos y de seguridad de Virgilio Barco y consejero de asuntos internacionales de Cesar Gaviria. En ese cargo fue uno de los miembros del \u201ck\u00ednder\u201d de Gaviria, la camada de j...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"4626","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gabriel-silva-lujan"},{"id":"56546","name":"C\u00e9sar Mauricio Vel\u00e1squez Ossa","occupation":"Ex secretario de prensa de Presidencia","hilos":[24577,3808,5404,3814,8837],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CesarMauricioVelasquezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste comunicador Social de la Universidad de la Sabana y nacido en Medell\u00edn trabaj\u00f3 como periodista en diarios como El Colombiano de Medell\u00edn, El Tiempo y El Espectador de Bogot\u00e1. Fue reportero de Radio Caracol, el Noticiero de las Siete.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EA principios de los a\u00f1os noventa escribi\u00f3 un famoso libro sobre el asesinado futbolista Andr\u00e9s Escobar, que un juzgado orden\u00f3 recoger de las librer\u00edas en 1995. Esa decisi\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"3845","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-mauricio-velasquez-ossa"},{"id":"56547","name":"Jos\u00e9 Fernando Bautista Quintero","occupation":"Ex embajador en Venezuela","hilos":[3811,3808,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Jose-Fernando-Bautista1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJos\u00e9 Fernando Bautista Quintero tiene una amplia trayectoria tanto en el mundo diplom\u00e1tico como en el de telecomunicaciones, y es uno de los grandes lobbyistas del pa\u00eds. Es abogado de la Universidad Libre con especializaci\u00f3n en Planeaci\u00f3n y en Administraci\u00f3n de Desarrollo Regional de la Universidad de los Andes, Problemas Clave del Medio Ambiente de la Universidad Cat\u00f3lica de San Pablo y en Gobierno, Gerencia y Asuntos P\u00fablicos de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"4189","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jose-fernando-bautista-quintero"},{"id":"56548","name":"Carlos Gustavo Arrieta","occupation":"Abogado","hilos":[24570,24581,8837,8803,8645,8811,3815,5404,3814,6992],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosGustavoArrietaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBogotano, nacido en 1950, es un abogado de la Universidad de los Andes con maestr\u00eda en derecho de la Universidad de Harvard, tiene una larga y exitosa pr\u00e1ctica privada del derecho y tiene amplia experiencia en derecho administrativo y minero a trav\u00e9s de su firma Arrieta Mantilla.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETras desempe\u00f1arse como abogado privado, entre 1986 y 1989 Arrieta fue decano de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes. Es autor de los libros \u201cHacia una industria aur\u00edfera en Colombia\u201d, \u201cLa...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390716","changed":"1470433322","views":"6209","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-gustavo-arrieta"},{"id":"56549","name":"Viviane Aleyda Morales Hoyos","occupation":"Senadora del Partido Liberal","hilos":[3811,9043,24570,24568,24581,8837,24579,24565,8736,8645,3818,5404,3814,6992,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/VivianeMoralesQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EViviane Morales Hoyos naci\u00f3 el 17 de marzo de 1962 y es abogada de la Universidad del Rosario con una maestr\u00eda en derecho p\u00fablico de la Universidad de Par\u00eds II.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu trayectoria empez\u00f3 en el ejecutivo, pues fue secretaria general y asesora del Ministerio de Desarrollo en 1988 y luego, debido a su inter\u00e9s por los asuntos p\u00fablicos y su formaci\u00f3n evang\u00e9lica, se fue como asesora del constituyente Jaime Ortiz Hurtado, de la Uni\u00f3n Cristiana, en la Asamblea Nacional Constituyente. Seg\u00fan...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390716","changed":"1473182551","views":"19661","slug":"quienesquien\/perfilquien\/viviane-aleyda-morales-hoyos"},{"id":"56550","name":"Juan Carlos Esguerra Portocarrero","occupation":"Ex Ministro de Justicia","hilos":[3811,9043,3817,8903,9277,5404,24585,8837,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosEsguerraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEsguerra Portocarrero naci\u00f3 en 1949 y es abogado de la Universidad Javeriana, especialista en Ciencias Socioecon\u00f3micas de la misma universidad, con una maestr\u00eda en Derecho de la Universidad de Cornell, en Estados Unidos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs un abogado privado muy respetado,\u00a0sobre todo en el \u00e1rea del derecho administrativo y de derecho constitucional, y es\u00a0socio de la firma Esguerra Barrera Arriaga. Fue miembro de la Asamblea Nacional Constituyente por el...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"7770","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-esguerra-portocarrero"},{"id":"56551","name":"Luis Camilo Osorio Isaza","occupation":"Ex Fiscal General de la Naci\u00f3n","hilos":[3814,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/LuisCamiloOsorioQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELuis Camilo Osorio Isaza es abogado de la Universidad Javeriana con especializaci\u00f3n en econom\u00eda p\u00fablica en la Universidad de Bonn. Ejerci\u00f3 como abogado litigante durante quince a\u00f1os y se ha desempe\u00f1ado como profesor de derecho en las Universidades Javeriana, Externado y de los Andes de Bogot\u00e1, Universidad Libre seccional Barranquilla y Universidad de Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste abogado conservador naci\u00f3 en Medell\u00edn y ha...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"2674","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-camilo-osorio-isaza"},{"id":"56552","name":"Juan Fernando Cristo Bustos","occupation":"Ministro del Interior ","hilos":[28595,3811,24570,24568,24581,24585,8837,24566,24583,24579,24569,24565,8736,9277,8808,9044,8645,8810,3815,3818,5404,3814,6992,6993,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanFernandoCristo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Fernando Cristo, a quien Juan Manuel Santos anunci\u00f3\u00a0como Ministro del Interior para su segundo gobierno, naci\u00f3 en C\u00facuta en 1964, y hace parte de una familia con tradici\u00f3n pol\u00edtica liberal en Norte de Santander. Es abogado de la Universidad de Los Andes\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECristo fue Secretario Privado de Ernesto Samper en el Ministerio de Desarrollo Econ\u00f3mico durante la presidencia de C\u00e9sar Gaviria, pero sali\u00f3 del Ministerio cuando Samper perdi\u00f3 el pulso con Rudolf Hommes y quienes quer\u00edan...\u003C\/p\u003E","nConnections":22,"created":"1468390716","changed":"1479489495","views":"8864","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-fernando-cristo-bustos"},{"id":"56553","name":"Guillermo Rivera Fl\u00f3rez","occupation":"Viceministro de participaci\u00f3n pol\u00edtica","hilos":[3814,24568,34786,9043,24579,8903,9044,3818,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GuillermoRiveraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGuillero\u00a0Rivera Fl\u00f3rez, el actual viceministro de participaci\u00f3n pol\u00edtica, es un ex congresista liberal del Putumayo conocido por haber apadrinado\u00a0la Ley de V\u00edctimas.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogado de la Universidad Extenado, especialista en derecho administrativo e hizo una maestr\u00eda en ciencia Pol\u00edtica, econom\u00eda y relaciones internacionales con un convenio de la academia diplom\u00e1tica de San Carlos y el Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds (Sciences Po).\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Mocoa, en 1970,...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390716","changed":"1494453125","views":"8223","slug":"quienesquien\/perfilquien\/guillermo-rivera-florez"},{"id":"56554","name":"\u00c1lvaro Garc\u00eda Jim\u00e9nez","occupation":"Vicepresidente FTI Consulting","hilos":[8903,3814,8837,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ALVARO%20GARCIA.JPG","perfil":"\u003Cp\u003EGarc\u00eda naci\u00f3 en 1965 en Bogot\u00e1. Estudi\u00f3 Filosof\u00eda y Letras en la Universidad de los Andes. Trabaj\u00f3 como redactor de las revistas Cromos y Magaz\u00edn al D\u00eda. Fue editor general de la revista Cromos y director de Jet Set. A partir de 2000 ocup\u00f3 el cargo de director de Noticias RCN, en reemplazo de Daniel Coronell.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue embajador en Argentina entre 2008 y 2011. Lleg\u00f3 a ese cargo por nombramiento de Alvaro Uribe, y Juan...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"3636","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alvaro-garcia-jimenez"},{"id":"56555","name":"Freddy Padilla De Le\u00f3n","occupation":"Ex comandante de las Fuerzas Militares y excandidato al Senado","hilos":[9043,24565,9044,8813,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Freddy%20Padilla.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 10 de octubre de 1948 en Lorica, C\u00f3rdoba. Es Oficial de la Escuela Militar de Cadetes Jos\u00e9 Mar\u00eda C\u00f3rdova, estudi\u00f3 Ingenier\u00eda Industrial en la Universidad Javeriana, tiene un M\u00e1ster en Estudios Pol\u00edticos de la Universidad Javeriana, es especialista en geopol\u00edtica de la Universidad Militar Nueva Granada y se gradu\u00f3 en inteligencia estrat\u00e9gica. Adem\u00e1s, ha hizo cursos de paracaidista, lancero e inteligencia militar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue Comandante de las Fuerzas Militares entre 2006 y 2010,...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1479919420","views":"2337","slug":"quienesquien\/perfilquien\/freddy-padilla-de-leon"},{"id":"56556","name":"Ernesto  Samper Pizano","occupation":"Ex Secretario general de Unasur y ex presidente","hilos":[3815,3814,6993,24568,8740,8837,24579,24565,8903,9044,3818,5404,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ErnestoSamperQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EErnesto Samper naci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 3 de agosto de 1950 y es abogado de la Universidad Javeriana. Miembro, desde su juventud, del Partido Liberal, trabaj\u00f3 desde muy joven como presidente de la Asociaci\u00f3n Nacional de Instituciones Financieras (ANIF), gracias a sus capacidades y a las conexiones propias de su pertenencia a la elite bogotana.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nEn 1982, despu\u00e9s de siete a\u00f1os en la Anif, asumi\u00f3 la coordinaci\u00f3n nacional de la campa\u00f1a presidencial de Alfonso L\u00f3pez Michelsen.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003E...\u003C\/p\u003E","nConnections":42,"created":"1468390716","changed":"1491787807","views":"9852","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ernesto-samper-pizano"},{"id":"56557","name":"Alicia Arango Olmos","occupation":"Ex Directora del Centro Democr\u00e1tico","hilos":[24567,3811,24568,24579,5404,3814,6992,3808],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AliciaArangoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 1 de octubre de 1958 en Cartagena, estudi\u00f3 Administraci\u00f3n de empresas en El Colegio de Estudios Superiores de Administraci\u00f3n y tiene una especializaci\u00f3n en Gesti\u00f3n P\u00fablica e Instituciones Administrativas de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEmpez\u00f3 su carrera como jefe de personal y luego asistente de la direcci\u00f3n de Coldeportes. Despu\u00e9s fue subdirectora del Instituto Colombiano de Administraci\u00f3n (Incolda)\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue asesora de Adelina Covo en el Ministerio de Educaci\u00f3n en...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390716","changed":"1479919557","views":"8379","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alicia-arango-olmos"},{"id":"56558","name":"Ramiro Bejarano Guzm\u00e1n","occupation":"Abogado y columnista","hilos":[24568,3814,8837,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RamiroBejaranoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERamiro Bejarano Guzm\u00e1n naci\u00f3 en Buga, Valle del Cauca. Es columnista del diario El Espectador, reconocido por ser uno de los mayores cr\u00edticos del uribismo y de la derecha extrema.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs abogado de la Universidad Externado con especializaci\u00f3n en Derecho Privado\u00a0de la Universidad Externado de Colombia y estudios en Pantheon Sorbonne Paris II, en Par\u00eds. Hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os es profesor de la Univeridad Externado de Colombia, por lo que...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"5545","slug":"quienesquien\/perfilquien\/ramiro-bejarano-guzman"},{"id":"56559","name":"Juan Carlos Restrepo Piedrah\u00edta","occupation":"Exdirector de la DNE","hilos":[24565,5404,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Juan%20Carlos%20Restrepo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Restrepo Piedrah\u00edta es abogado de la Universidad de los Andes con una maestr\u00eda en contrataci\u00f3n internacional de la misma universidad y otra en Seguridad y Defensa de la Escuela Superior de Guerra.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue el director de la Direcci\u00f3n Nacional de Estupefacientes (DNE) desde 2010 hasta que el presidente Juan Manuel Santos orden\u00f3 la liquidaci\u00f3n de la entidad en 2011; de all\u00ed pas\u00f3 a estrenar el nuevo cargo de Inspector General de la nueva Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia (DNI...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390716","changed":"1479920548","views":"4023","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-restrepo-piedrahita"},{"id":"56560","name":"Germ\u00e1n Navas Talero","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1","hilos":[3811,9043,3817,6992,24568,9277,5404,3814,8837,7057,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GermanNavasTaleroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 1 de abril de 1941 en Bogot\u00e1. Es abogado de la Universidad La Gran Colombia con una especializaci\u00f3n en Ciencia Penales y Penitenciarias de la Universidad Nacional de Colombia. Buena parte de subida se dedic\u00f3 al Derecho y la pol\u00edtica result\u00f3, en su caso, una votaci\u00f3n tard\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDespu\u00e9s de un paso por la Procuradur\u00eda, como jefe de personal, en 1971 Navas se dedic\u00f3 de lleno ser profesor en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"8654","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-navas-talero"},{"id":"56561","name":"Felipe Zuleta Lleras","occupation":"Periodista","hilos":[3811,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FelipeZuletaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 el 11 de febrero de 1960, estudi\u00f3 derecho en la Universidad Externado de Colombia. Pero, m\u00e1s que abogado, ha trabajado como periodista y experto en medios de comunicaci\u00f3n. Ha ganado dos veces el premio Sim\u00f3n Bol\u00edvar.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs nieto del ex presidente Alberto Lleras Camargo y de Eduardo Zuleta \u00c1ngel, un amigo y aliado pol\u00edtico de Lleras que fue uno de los m\u00e1s famosos diplom\u00e1ticos colombianos en del...\u003C\/p\u003E","nConnections":1,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"3769","slug":"quienesquien\/perfilquien\/felipe-zuleta-lleras"},{"id":"56562","name":"Antanas Mockus","occupation":"Ex alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[3811,9043,3817,8810,24568,9277,5404,24585,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/fotoquienesquien5149234601_98fdb8186c_o.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMockus naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1952, y es el primero de dos hijos de una pareja de lituanos. Su pap\u00e1 Alfonsas, ingeniero por correspondencia, le ense\u00f1\u00f3 matem\u00e1ticas. Su mam\u00e1 Nijole es escultora y desde peque\u00f1o le ense\u00f1\u00f3 a apreciar el arte, y es a qui\u00e9n todav\u00eda llama Mockus cuando tiene que tomar decisiones dif\u00edciles.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nMockus creci\u00f3 en un ambiente de clase media, se gradu\u00f3 del...\u003C\/p\u003E","nConnections":27,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"20288","slug":"quienesquien\/perfilquien\/antanas-mockus"},{"id":"56563","name":"Rafael Guar\u00edn Cotrino","occupation":"Ex viceministro de Defensa","hilos":[24577,24567,9043,3817,5404,3814,8837,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RafaelGuarin.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERafael Giovanni Guar\u00edn es abogado de la Universidad Libre con Maestr\u00eda en an\u00e1lisis y prevenci\u00f3n del terrorismo de la Universidad Rey Juan Carlos, en Madrid, y Maestr\u00eda en Seguridad y Defensa de la Escuela Superior de Guerra. Fue matr\u00edcula de honor de la Maestr\u00eda en Acci\u00f3n Pol\u00edtica y Participaci\u00f3n Ciudadana en el Estado de Derecho, como becario de la Fundaci\u00f3n Carolina en Madrid.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn su juventud trabaj...\u003C\/p\u003E","nConnections":6,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"5022","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rafael-guarin-cotrino"},{"id":"56564","name":"Gustavo Francisco Petro Urrego","occupation":"Ex alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[24577,24567,3811,8736,8818,3817,3808,24570,14532,6992,8810,24568,9277,24578,5404,3814,24581,24585,8837,24582,8645,7057,3815,24566,6993,24579,24569,24565,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Gustavo%20Petro.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex alcalde de Bogot\u00e1 naci\u00f3 en Ci\u00e9naga del Oro, C\u00f3rdoba en 1960, creci\u00f3 en Zipaquir\u00e1 y se uni\u00f3 al M-19 a los 17 a\u00f1os. Poco a poco fue gan\u00e1ndose un lugar importante en el ala pol\u00edtica del M-19, hasta ser el m\u00e1s joven de los cinco miembros de la Direcci\u00f3n de la Regi\u00f3n Central de esta guerrilla. Antes de eso, fue Personero de Zipaquir\u00e1 en 1980 y lleg\u00f3 a ser concejal independiente de ese...\u003C\/p\u003E","nConnections":54,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"39644","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gustavo-francisco-petro-urrego"},{"id":"56565","name":"Carlos Vicente De Roux","occupation":"Ex concejal de Bogot\u00e1","hilos":[3814,6993,9277,24568,3811,24585,24579,8811,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Carlos%20Vicente%20de%20Roux.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAbogado de la Universidad Externado de Colombia, experto en Derechos Humanos, fue\u00a0concejal de Bogot\u00e1 entre 2003 y 2015.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido docente e investigador de varias universidades, Vicepresidente del Banco Colmena, Asesor en Derechos Humanos de la Fundaci\u00f3n Social, Director de la campa\u00f1a Viva la Ciudadan\u00eda, Consejero Presidencial para los Derechos Humanos de C\u00e9sar Gaviria y Ernesto Samper y Juez de la Corte Interamericana de Derechos Humanos.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nCarlos Vicente naci\u00f3 en...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390716","changed":"1491595120","views":"12502","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-vicente-de-roux"},{"id":"56566","name":"Jorge Enrique V\u00e9lez Garc\u00eda","occupation":"Ex Superintendente de Notariado y Registro - director Cambio Radical","hilos":[8740,24570,24565,8736,9044,3818,5404,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JorgeEnriqueVelezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en 1963 en Medell\u00edn. Es abogado de la Universidad Pontificia Bolivariana y ha ocupado varios puestos en la administraci\u00f3n de su ciudad, donde ha desarrollado su carrera pol\u00edtica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EInicialmente, trabaj\u00f3 en el sector privado, primero en la empresa de transportes Coordinadora Mercantil y luego como auxiliar de c\u00e1mara, camar\u00f3grafo y editor de programas de televisi\u00f3n. Luego asesor\u00f3 a empresas mineras y trabaj\u00f3 con Guillermo Gaviria, quien luego entr\u00f3 a la pol\u00edtica y fue gobernador...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390716","changed":"1491936625","views":"8562","slug":"quienesquien\/perfilquien\/jorge-enrique-velez-garcia"},{"id":"56567","name":"Alejandro Gaviria Uribe","occupation":"Ministro de Salud","hilos":[9043,3817,24570,6992,8903,8810,24568,9277,5404,3814,24582,8645,3815,24579,9044,24565,8808,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/alejandro-gaviria.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEstudi\u00f3 Ingenier\u00eda Civil en la Escuela de Ingenier\u00eda de Antioquia, pero ha desarrollado casi toda su carrera profesional como economista. Realiz\u00f3 una maestr\u00eda en Econom\u00eda en la Universidad de los Andes y posteriormente un doctorado en Econom\u00eda en la Universidad de California. Naci\u00f3 en Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETrabaj\u00f3 como ingeniero en Suramericana de Seguros. Despu\u00e9s de su maestr\u00eda, pas\u00f3 a ser economista en...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"10800","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-gaviria-uribe"},{"id":"56568","name":"Claudia L\u00f3pez","occupation":"Senadora de la Alianza Verde","hilos":[3811,8736,8818,9043,3817,3808,6992,24568,9277,5404,3814,24585,8837,8811,7057,3815,6993,24583,24579,24565,8803,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ClaudiaLopez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EClaudia L\u00f3pez se gradu\u00f3 de Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales en la Universidad Externado, hizo una maestr\u00eda en Administraci\u00f3n P\u00fablica y Pol\u00edtica Urbana en la Universidad de Columbia en Nueva York. Fue fellow de la Universidad de Yale en 2009 y actualmente hace un doctorado \u00a0en ciencia pol\u00edtica en la Universidad de Northwestern, en Chicago,\u00a0gracias a una beca Fullbright.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESus primeras aproximaciones a la pol...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"47787","slug":"quienesquien\/perfilquien\/claudia-lopez"},{"id":"56569","name":"Samuel Gustavo Moreno Rojas","occupation":"Ex alcalde de Bogot\u00e1","hilos":[3811,3808,6992,24568,9277,24581,24585,24582,8645,8811,3815,24579,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SamuelMoreno.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESamuel Gustavo Moreno Rojas fue alcalde de Bogot\u00e1 de enero de 2008 al 3 de mayo de 2011, cuando fue destituido por su presunta participaci\u00f3n en el \u0027Carrusel de la contrataci\u00f3n\u0027, un caso de corrupci\u00f3n en Bogot\u00e1 en el que el Distrito adjudic\u00f3 contratos a cambio de millonarias comisiones.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMoreno naci\u00f3 el 11 de febrero de 1960 en Miami (Estados Unidos), mientras que sus padres -el abogado y ex congresista santandereano Samuel...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"9996","slug":"quienesquien\/perfilquien\/samuel-gustavo-moreno-rojas"},{"id":"56570","name":"Luis Alfredo Ramos Botero","occupation":"Ex gobernador de Antioquia","hilos":[24567,8740,3811,24568,24579,9277,8810,5404,3814,6993,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/luisalfredoramosmarzo2009.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERamos Botero naci\u00f3 en Sons\u00f3n, Antioquia, en 1948. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Medell\u00edn y desde los 22 a\u00f1os inici\u00f3 una larga trayectoria pol\u00edtica dentro del Partido Conservador.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue miembro del llamado unionismo dentro del Partido, que bajo su liderazgo se convirti\u00f3 en el partido Equipo Colombia debido a sus roces con la facci\u00f3n del conservatismo antiquie\u00f1o que lideraba \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18884\/fabio-valencia-cossio\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EFabio...\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390716","changed":"1479929858","views":"5167","slug":"quienesquien\/perfilquien\/luis-alfredo-ramos-botero"},{"id":"56571","name":"Mar\u00eda Victoria Calle Correa","occupation":"Ex magistrada de la Corte Constitucional","hilos":[3814,8813,8808,9043,8837,24566,9044,8811,3818,5404,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaVictoriaCalleCorreaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Victoria Calle fue magistrada de la Corte Constitucional, ternada por el presidente \u00c1lvaro Uribe en 2009.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ECalle naci\u00f3 en Medell\u00edn y es abogada de la Universidad de Medell\u00edn con una maestr\u00eda en derecho administrativo de la Universidad Externado. Y aunque no es pereirana, es como si lo fuera. Entre 1992 y 2000, fue secretaria jur\u00eddica de tres gobernadores de diferentes partidos en Risaralda. Fue la mano derecha del gobernador Roberto G\u00e1lvez, y despu\u00e9s de Diego Pati\u00f1o y de...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390716","changed":"1490984352","views":"5968","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-victoria-calle-correa"},{"id":"56572","name":"Carlos Gaviria D\u00edaz","occupation":"Ex candidato presidencial","hilos":[3811,3817,3808,24568,9277,3814,24581,24585,8837,7057,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosGaviriaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pol\u00edtico y jurista antioque\u00f1o, que muri\u00f3 el 31 de marzo de 2015 en Bogot\u00e1,\u00a0fue\u00a0conocido tanto por su paso por la Corte Constitucional en los a\u00f1os noventa del siglo XX como por su rol en la fundaci\u00f3n del Polo Democr\u00e1tico Independiente, el primer partido de izquierda que gan\u00f3 elecciones importantes en la historia de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria naci\u00f3 el 8 de mayo de 1937 en Sopetr\u00e1n (Antioquia). Estudi\u00f3...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"11705","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-gaviria-diaz"},{"id":"56573","name":"Elisabeth Ungar Bleier","occupation":"Directora de Transparencia por Colombia","hilos":[9277,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ElisabethUngarQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENaci\u00f3 el 3 de junio de 1951 en Bogot\u00e1, es polit\u00f3loga de la Universidad de los Andes con maestr\u00eda en Sociologia Juridica de la Universidad de Wisconsin.\u003Cbr \/\u003E\u003Cbr \/\u003E\u0026#13;\nAutora de libros sobre partidos pol\u00edticos, elecciones, reforma pol\u00edtica y Congreso.\u00a0Fue asesora del ex presidente Virgilio Barco, de 1988 a 1990. Fund\u00f3 y dirigi\u00f3 Congreso Visible desde 1998 hasta el 2009. Es profesora titular y ex directora del departamento y de la maestr\u00eda de Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad de los...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390716","changed":"1474061876","views":"1811","slug":"quienesquien\/perfilquien\/elisabeth-ungar-bleier"},{"id":"56574","name":"Gloria Mar\u00eda Borrero","occupation":"Directora de la CEJ","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GloriaMariaBorreroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs abogada de la Universidad Javeriana con especializaci\u00f3n en derecho administrativo; dirige la Corporaci\u00f3n Excelencia en la Justicia desde el a\u00f1o 2005, en reemplazo de Maurio Gonz\u00e1lez Cuervo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBorero ha dise\u00f1ado e implementado programas de cooperaci\u00f3n internacional en temas de justicia: manej\u00f3 el primer programa de justicia apoyado por USAID en Colombia; particip\u00f3 en la negociaci\u00f3n de otras propuestas con esta agencia...\u003C\/p\u003E","nConnections":0,"created":"1468390716","changed":"1468391235","views":"1353","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gloria-maria-borrero"},{"id":"56475","name":"Juan Manuel Santos Calder\u00f3n","occupation":"Presidente de la Rep\u00fablica","hilos":[24577,3815,3814,8810,8813,8818,8645,6993,24576,9277,24568,24580,34786,24567,8740,3811,9043,24570,24571,24581,35405,24585,8837,24582,24566,18673,24579,24569,24565,24583,24574,8903,8736,14532,9044,8803,8811,6263,3818,5404,6992,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Juan%20Manuel%20Santos.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Manuel Santos se prepar\u00f3 toda su vida para ser Presidente de la Rep\u00fablica, como lo fue a\u00f1os atr\u00e1s su t\u00edo\u00a0abuelo Eduardo Santos, y en 2010 lo logr\u00f3 al derrotar en segunda vuelta al candidato del Partido Verde Antanas Mockus. Naci\u00f3 el 10 de Agosto de 1951 en el seno de una familia poderosa en la sociedad colombiana. Es hijo de Enrique Santos, que fue uno de los directores y due\u00f1os del diario m\u00e1s importante del pa\u00eds, El Tiempo.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu formaci\u00f3n siempre estuvo orientada a una...\u003C\/p\u003E","nConnections":245,"created":"1468390696","changed":"1494452863","views":"55838","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-manuel-santos-calderon"},{"id":"56476","name":"Germ\u00e1n Vargas Lleras","occupation":"Ex Vicepresidente de la Rep\u00fablica","hilos":[3815,3814,8810,8818,8645,6993,9277,24568,34786,24567,8740,3811,9043,24570,24571,24581,24585,8837,24579,24569,24565,24574,8903,8736,9044,8803,8811,3818,5404,6992,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/vargasllerasinside0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Vargas Lleras, ex\u00a0vicepresidente y cabeza de Cambio Radical, fue durante tres a\u00f1os\u00a0el encargado de sacar adelante los proyectos estrat\u00e9gicos y toda la pol\u00edtica de infraestructura del gobierno Santos II.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEso lo logr\u00f3 tras ser la f\u00f3rmula vicepresidencial para la reelecci\u00f3n de Juan Manuel Santos. Antes fue su Ministro de Vivienda desde abril de 2012 y antes su Ministro del Interior.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1962 y es nieto del ex presidente liberal Carlos Lleras...\u003C\/p\u003E","nConnections":66,"created":"1468390696","changed":"1494452988","views":"23858","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-vargas-lleras"},{"id":"56477","name":"Juan Carlos Echeverry Garz\u00f3n","occupation":"Presidente designado de Ecopetrol","hilos":[3817,6992,24568,9277,5404,8837,3815,24566,6993,24579,3916,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosEcheverry.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs exministro de Hacienda del gobierno del Presidente Santos. Echeverry es un economista conservador de 47 a\u00f1os. Nacido en Ibagu\u00e9, se cri\u00f3 en los Llanos Orientales y estudi\u00f3 Econom\u00eda en la Universidad de los Andes, lugar a donde regresar\u00eda a\u00f1os m\u00e1s tarde para trabajar como profesor y decano de la Facultad de Econom\u00eda. Tiene un Ph. D. en Econom\u00eda de New York University, estudios en Econom\u00eda Internacional en el...\u003C\/p\u003E","nConnections":17,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"16146","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-echeverry-garzon"},{"id":"56478","name":"Rodrigo Rivera Salazar","occupation":"Embajador ante la Uni\u00f3n Europea","hilos":[9043,24571,24568,9277,5404,3814,24579,9044,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RodrigoRiveraQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste pereirano, embajador ante la Uni\u00f3n Europea,\u00a0naci\u00f3 el 20 de abril de 1963. Es abogado de la Universidad Libre de Pereira (uno de cuyos fundadores fue su padre, el ex magistrado Rodrigo Rivera Correa) y especializado en Desarrollo Econ\u00f3mico y Derechos Humanos de la American University -Washington College of Law.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERivera se dedic\u00f3 al periodismo desde los 14 a\u00f1os y ha ocupado cargos de elecci\u00f3n popular en las distintas instancias de...\u003C\/p\u003E","nConnections":8,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"5154","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rodrigo-rivera-salazar"},{"id":"56479","name":"Carlos Rodado Noriega","occupation":"Presidente de la Junta Directiva de Puerto Brisa","hilos":[8837,3815,5404,3814,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CarlosRodadoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EPerteneciente al Partido Conservador, ingeniero civil de la Universidad Nacional de Colombia, con maestr\u00eda en econom\u00eda de la Universidad de los Andes, y Ph.D. en econom\u00eda de la Universidad de Michigan.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Sabanalarga (Atl\u00e1ntico) en 1943, Rodado ha hecho carrera en el sector p\u00fablico mezclando cargos directivos del gobierno nacional con pol\u00edtica electoral. Empez\u00f3 su carrera en el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n, como jefe de la divisi\u00f3n de estudios monetarios y cambiarios,...\u003C\/p\u003E","nConnections":17,"created":"1468390696","changed":"1479833936","views":"4080","slug":"quienesquien\/perfilquien\/carlos-rodado-noriega"},{"id":"56480","name":"Germ\u00e1n Cardona Guti\u00e9rrez","occupation":"Ex Ministro de Transporte","hilos":[3817,6992,24568,5404,8837,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GermanCardona.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGerm\u00e1n Cardona Guti\u00e9rrez fue Ministro de Transporte de Juan Manuel Santos, desde agosto de 2010 hasta mayo de 2012 cuando fue reemplazado por Miguel Pe\u00f1aloza. Este empresario de la industria de la construcci\u00f3n es ingeniero civil de la Universidad Nacional seccional Caldas, fue Gobernador de Caldas entre 1989 y 1990, y dos veces alcalde de Manizales en los periodos de 1992 a 1994 y 1999 a 2002.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu entrada en la pol\u00edtica se dio en el Partido Liberal...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"4680","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-cardona-gutierrez"},{"id":"56481","name":"\u00c1ngela Mar\u00eda Robledo","occupation":"Representante a la C\u00e1mara por Bogot\u00e1","hilos":[3811,9043,3817,24571,24568,5404,24585,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AngelaMariaRobledoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERobledo,\u00a0psic\u00f3loga con maestr\u00eda en pol\u00edtica social, es representante a la C\u00e1mara por la Alianza Verde.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ELleg\u00f3 a la pol\u00edtica tras ser Decana Acad\u00e9mica de la Facultad de Psicolog\u00eda de la Pontificia Universidad Javeriana y presidente de la Asociaci\u00f3n Colombiana de las Facultades de Psicolog\u00eda.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EHa sido profesora e investigadora de la Pontificia Universidad Javeriana y de la Universidad del Rosario;...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"13285","slug":"quienesquien\/perfilquien\/angela-maria-robledo"},{"id":"56482","name":"Mar\u00eda Fernanda Campo Saavedra","occupation":"Ex ministra de Educaci\u00f3n","hilos":[3811,3817,3808,24570,8810,24568,9277,5404,3814,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaFernandaCampo1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Fernanda Campo Saavedra fue la Ministra de Educaci\u00f3n del primer\u00a0gobierno de Juan Manuel Santos. Naci\u00f3 en Buga, Valle del Cauca, y es conservadora.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs ingeniera industrial de la Universidad de los Andes con una maestr\u00eda en finanzas de la American University en Washington, ciudad en donde conoci\u00f3 a Juan Manuel Santos.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEntre sus cargos m\u00e1s importantes han estado el de viceministra de Relaciones Exteriores, el cual ocup...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"9319","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-fernanda-campo-saavedra"},{"id":"56483","name":"Gilma Jim\u00e9nez G\u00f3mez","occupation":"Exsenadora del Partido Verde","hilos":[24568,24579,3814,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/GilmaJimenez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EGilma Jim\u00e9nez (Q.E.P.D) falleci\u00f3 de una penosa enfermedad el pasado 29 de junio de 2013.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue Senadora de la Rep\u00fablica por el Partido Verde y se gradu\u00f3 como trabajadora social del Colegio Mayor de Cundinamarca. Fue concejal de Bogot\u00e1 por el Partido Liberal elegida para dos periodos consecutivos, 2004-2007 y 2008-2011, con Suba y Usaqu\u00e9n como sus mayores \u00e1reas de votaci\u00f3n. Renunci\u00f3 en 2010 para aspirar al Congreso de la Rep\u00fablica, a donde lleg\u00f3 como cabeza de lista por el Partido...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390696","changed":"1469482305","views":"4787","slug":"quienesquien\/perfilquien\/gilma-jimenez-gomez"},{"id":"56484","name":"Mar\u00eda \u00c1ngela Holgu\u00edn Cu\u00e9llar","occupation":"Ministra de Relaciones Exteriores","hilos":[3814,6993,9277,9043,24585,8837,24579,24565,8903,9044,8803,8811,3818,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaAngelaHolguin_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa Ministra de Relaciones Exteriores del gobierno Santos es polit\u00f3loga de la Universidad de los Andes con especializaci\u00f3n en Gesti\u00f3n P\u00fablica e Instituciones Administrativas de la misma universidad y posgrado en Diplomacia y Estrategia, en el Centro de Estudios Diplom\u00e1ticos y Estrat\u00e9gicos (CEDS por su sigla en franc\u00e9s) de Par\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENacida en Bogot\u00e1 de una familia \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.sergioestebanvelez.com\/article-maria-angela-holguin-de-alta-cuna-55418940.html\u0022\u003Emuy tradicional\u003C\/a\u003E de...\u003C\/p\u003E","nConnections":14,"created":"1468390696","changed":"1486419005","views":"14175","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-angela-holguin-cuellar"},{"id":"56485","name":"Sergio D\u00edaz-Granados Guida","occupation":"Exministro de Comercio, Industria y Turismo","hilos":[24570,24568,24579,8736,9277,8811,5404,3814,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SergioDiazgranados.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ED\u00edaz-Granados fue\u00a0presidente del Partido de La U \u00a0y ministro de Comercio, Industria y Turismo del gobierno Santos I. Este samario es abogado de la Universidad Externado de Colombia, con especializaci\u00f3n en Gobierno y Finanzas de la misma universidad, en Gerencia P\u00fablica del Instituto Nacional de Administraci\u00f3n P\u00fablica de Espa\u00f1a y en Derecho Constitucional de la Universidad de Salamanca.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEs hijo del desaparecido dirigente liberal Jos\u00e9 Ignacio D\u00edaz-Granados, quien fue...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390696","changed":"1479836882","views":"6093","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-diaz-granados-guida"},{"id":"56486","name":"Mauricio Santa Mar\u00eda Salamanca","occupation":"Exdirector de Planeaci\u00f3n Nacional","hilos":[24568,8837,8808,8818,5404,6992,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MauricioSantamaria%281%29.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEs el Exdirector del Departamento de Planeaci\u00f3n Nacional. Sali\u00f3 del cargo el 5 de septiembre de 2013 y fue reemplazado por Tatyana Orozco, quien era viceministra de Turismo desde febrero de 2013. Santa Mar\u00eda hab\u00eda reemplazado a \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18902\/hernando-jose-gomez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHernando J\u00f3se G\u00f3mez\u003C\/a\u003E\u00a0en la Direcci\u00f3n de Planeaci\u00f3n. Fue Ministro de Salud entre noviembre de 2011 y enero de 2012, fecha en la que...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390696","changed":"1479837268","views":"4703","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mauricio-santa-maria-salamanca"},{"id":"56487","name":"Alfonso Prada ","occupation":"Secretario General de la Presidencia de la Rep\u00fablica","hilos":[24568,3811,24585,24579,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Alfonso%20Prada.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAlfonso Prada, nuevo secretario general de la Presidencia de la Rep\u00fablica y ex director del Sena, es abogado con posgrados en Derecho Constitucional, Filosof\u00eda del Derecho y Teor\u00eda Jur\u00eddica. Ha sido profesor universitario de derecho p\u00fablico y es un pol\u00edtico de carrera.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPrada se inici\u00f3 en la pol\u00edtica en el movimiento liberal que encabezaba en Bogot\u00e1 Rafael Amador, y que formaba parte del galanismo. Fue Director del Instituto Distrital de Recreaci\u00f3n y Deporte (IDRD) durante las...\u003C\/p\u003E","nConnections":15,"created":"1468390696","changed":"1490180366","views":"7700","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alfonso-prada"},{"id":"56489","name":"John Sudarsky Rosenbaum","occupation":"Ex senador de la Alianza Verde","hilos":[3811,3817,24568,5404,24585,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JohnSudarskyQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl ex senador por el Partido Verde entre 2010 y 2014, este empresario\u00a0nacido en Armenia estudi\u00f3 ingenier\u00eda industrial, es M\u00e1ster en Sicolog\u00eda e hizo un doctorado en Educaci\u00f3n en Harvard, con una tesis sobre las cooperativas como instrumento de desarrollo equitativo. Es el due\u00f1o de Colchones Spring, emrpesa que vende al a\u00f1o m\u00e1s de 50 mil millones de pesos, y durante 22 a\u00f1os fue profesor de la Universidad de los Andes....\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"8793","slug":"quienesquien\/perfilquien\/john-sudarsky-rosenbaum"},{"id":"56490","name":"Juan Carlos Abad\u00eda Campo","occupation":"Ex gobernador del Valle del Cauca","hilos":[8740,3811,9043,3817,3808,24570,6992,24568,5404,3814,24581,24585,8645,7057,6993,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/abadia_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Abad\u00eda fue Gobernador del Valle del Cauca entre 2008 y 2010, a\u00f1o en que fue destituido por la Procuradur\u00eda por participaci\u00f3n indebida en pol\u00edtica.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAbad\u00eda es cale\u00f1o, naci\u00f3 en 1979, hizo un pregrado como administrador de empresas de la Universidad Santiago de Cali y una especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo en la Universidad Libre de Colombia Seccional Valle.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComenz\u00f3 su carrera pol\u00ed...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"8192","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-abadia-campo"},{"id":"56491","name":"Sandra Bessudo Lion","occupation":"Directora ejecutiva de la Fundaci\u00f3n Malpelo","hilos":[5404,3814,8837,8811,3815,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SandraBessudo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2010 Bessudo iba a ser nombrada por el Presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E como nueva Ministra de Medio Ambiente una vez se creara el ministerio, pero al final fue\u00a0\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/28126\/frank-pearl\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EFrank Pearl\u003C\/a\u003E quien ocup\u00f3 este cargo, y Bessudo fue nombrada como Alta Consejera Presidencial para la Gesti\u00f3n...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"7061","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sandra-bessudo-lion"},{"id":"56492","name":"Alejandro Char Chaljub","occupation":"Alcalde de Barranquilla","hilos":[8740,3811,24571,24568,24572,24579,24569,8736,9277,5404,6992,6993,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlejandroCharQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl actual alcalde de Barranquilla, Alejandro Char, ya hab\u00eda ocupado el cargo\u00a0desde el 2008 hasta el 2011 por el partido Cambio Radical, cuando fue considerado uno de los mejores alcaldes de pa\u00eds.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn el debate electoral de 2015, Char tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en la pieza clave en el Caribe del proyecto presidencial del vicepresidente Germ\u00e1n Vargas Lleras.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComo delegado de Cambio Radical para entregar los avales en los ocho departamentos caribe, defini\u00f3 todas las apuestas...\u003C\/p\u003E","nConnections":26,"created":"1468390696","changed":"1479837707","views":"14291","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-char-chaljub"},{"id":"56493","name":"Mariana Garc\u00e9s C\u00f3rdoba","occupation":"Ministra de Cultura","hilos":[3817,9277,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MarianaGarces.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMariana Garc\u00e9s\u00a0naci\u00f3 en Cali y es abogada de la Universidad de los Andes con especializaci\u00f3n en Mercadeo y Negocios Internacionales de la Universidad Icesi.\u00a0Ocupaba el cargo de Directora Ejecutiva de la Asociaci\u00f3n para la Promoci\u00f3n de las Artes (Proartes) en Cali antes de que en 2010 \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 style=\u0022line-height: 1.6em;\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E la nombrara en su...\u003C\/p\u003E","nConnections":11,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"5357","slug":"quienesquien\/perfilquien\/mariana-garces-cordoba"},{"id":"56494","name":"Beatriz Uribe Botero","occupation":"Ex Ministra de Ambiente y Vivienda","hilos":[3817,9277,5404,3814,8837,8811,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Beatriz%20Uribe_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBeatriz Uribe Botero, ex Ministra de Ambiente y Vivienda, es una economista risaraldense.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUribe es economista de la Universidad del Rosario con maestr\u00eda en pol\u00edtica social y planeaci\u00f3n del London School of Economics y estudios de desarrollo en la Universidad de Bath. Estaba casada con Juan Pablo C\u00f3rdoba, presidente de la Bolsa de Valores de Colombia.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUribe apareci\u00f3 en el escenario p\u00fablico en noviembre de 2003, cuando el entonces...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"5986","slug":"quienesquien\/perfilquien\/beatriz-uribe-botero"},{"id":"56495","name":"Julio C\u00e9sar Turbay Quintero","occupation":"Ex Contralor General","hilos":[3811,8736,24585,8837,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JulioCesarTurbayQuintero.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ETurbay Quintero es hijo del ex presidente liberal Julio C\u00e9sar Turbay Ayala, que gobern\u00f3 entre 1978 y 1982;\u00a0hermano de la ex embajadora de Uruguay en el primer gobierno de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18882\/alvaro-uribe-velez\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00c1lvaro Uribe\u003C\/a\u003E, Claudia Turbay;\u00a0y de la periodista fallecida Diana Turbay, quien se desempe\u00f1\u00f3 como directora de la revista Hoy por Hoy;\u00a0y t\u00edo de la viceminsitra de TIC...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"3373","slug":"quienesquien\/perfilquien\/julio-cesar-turbay-quintero"},{"id":"56496","name":"Diego Molano Vega","occupation":"Ex ministro de TICs","hilos":[24579,9277,5404,3814,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/DiegoMolanoVegaQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDiego Molano Vega fue Ministro de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de\u00a0Juan Manuel Santos entre agosto de 2010 y mayo de 2015. Tiene una trayectoria de 20 a\u00f1os en telecomunicaciones como asesor y experto.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEste boyacense nacido en Tunja el 6 de octubre de 1967 y de tradici\u00f3n liberal es hijo del ex senador liberal Enrique Molano Calder\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESe gradu\u00f3 como ingeniero electr\u00f3nico de la Universidad Javeriana y realiz\u00f3 una especializaci\u00f3n en econom\u00eda en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390696","changed":"1470850960","views":"4455","slug":"quienesquien\/perfilquien\/diego-molano-vega"},{"id":"56497","name":"Juan Mesa Zuleta","occupation":"Empresario","hilos":[24568,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanMesa.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Mesa Zuleta fue secretario general de Presidencia\u00a0hasta el 17 de mayo de 2013 cuando se retir\u00f3 para asumir el cargo de Director Ejecutivo de la Fundaci\u00f3n Buen Gobierno, que era el motor\u00a0para reelegir a\u00a0Juan Manuel Santos. Despu\u00e9s de la elecci\u00f3n se retir\u00f3 para ocuparse de negocios particulares.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EMesa es abogado de la Pontificia Universidad Javeriana de Bogot\u00e1. Naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1971, en una familia de clase...\u003C\/p\u003E","nConnections":9,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"8159","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-mesa-zuleta"},{"id":"56498","name":"Daniel Coronell","occupation":"Periodista","hilos":[3811,3808,24568,9277,3814,24581,24585,8837,7057],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Daniel%20Coronell.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EDaniel Coronell es director y vicepresidente de noticias de Univisi\u00f3n, adem\u00e1s de ser columnista de la revista Semana. Naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1964, se gradu\u00f3 como Comunicador Social en la Universidad de Externado de Colombia y luego estudi\u00f3 direcci\u00f3n de televisi\u00f3n en Suiza. Cuenta con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia en programas informativos de televisi\u00f3n, y hasta 2011 trabaj\u00f3 como director de Noticias Uno antes de...\u003C\/p\u003E","nConnections":13,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"28397","slug":"quienesquien\/perfilquien\/daniel-coronell"},{"id":"56499","name":"Samuel Azout Papu","occupation":"Exdirector de Agencia para la Pobreza","hilos":[24568,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SamuelAzout_1.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ESamuel Roger Azout Papu, el ex director de la Agencia para la Superaci\u00f3n de la Pobreza Extrema, es un empresario y fil\u00e1ntropo\u00a0barranquillero.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAzout, nacido en Barranquilla en 1959, es hijo de Alberto Azout, propietario de la cadena de supermercados Almacenes Comisariato Vivero, que fund\u00f3 en Barranquilla en 1969 y convirti\u00f3 en una importante cadena de la costa Caribe.\u00a0\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003Ees un economista de Cornell University con Master en Administraci...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"5668","slug":"quienesquien\/perfilquien\/samuel-azout-papu"},{"id":"56500","name":"Miguel Esteban Pe\u00f1aloza Barrientos","occupation":"Ex Ministro de Transporte","hilos":[3814,9277,35405,5404,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MiguelPenalozaQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMiguel Pe\u00f1aloza tuvo un fugaz paso como ministro de Transporte de Juan Manuel Santos entre mayo y agosto de 2012.\u00a0Ven\u00eda de ser el\u00a0Alto Consejero para las Regiones y la Participaci\u00f3n Ciudadana del presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ESantos\u003C\/a\u003E.\u00a0Pe\u00f1aloza es ingeniero el\u00e9ctrico de la Universidad Industrial de Santander e ingeniero financiero del Instituto Tecnol\u00f3gico de Monterrey, en M\u00e9xico. Naci\u00f3 en C\u00facuta, Norte...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390696","changed":"1489081446","views":"4698","slug":"quienesquien\/perfilquien\/miguel-esteban-penaloza-barrientos"},{"id":"56501","name":"Catalina Crane Arango","occupation":"Representante Especial para el ingreso de Colombia a la Ocde","hilos":[24570,8810,3815,5404,3814,6993],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CatalinaCraneQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBogotana, la encargada de mantener a Colombia conectada con la Ocde es economista egresada de la Universidad de los Andes con M\u00e1ster en Administraci\u00f3n P\u00fablica del Kennedy School of Government de la Universidad de Harvard. Fue becaria del Banco Interamericano de Desarrollo, la Fundaci\u00f3n Fulbright y la Fundaci\u00f3n Ford.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EFue Investigadora de Fedesarrollo a principios de los a\u00f1os noventa, cuando se gan\u00f3 un nombre entre los economistas colombianos por sus investigaciones.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EDe...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390696","changed":"1479850703","views":"8235","slug":"quienesquien\/perfilquien\/catalina-crane-arango"},{"id":"56502","name":"\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez","occupation":"Ex presidente de la Rep\u00fablica y Senador","hilos":[24577,3815,3814,8810,8813,8818,8645,24584,6993,24576,8808,9277,24568,24580,34786,24567,8740,3811,9043,24570,24571,24581,24585,8837,24582,24566,24579,24569,24565,24583,24574,8903,8736,14532,9044,8803,8811,6263,3818,5404,6992,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Alvaro%20Uribe.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez fue Presidente de la Rep\u00fablica durante dos periodos, 2002 a 2006 y 2006 a 2010. Naci\u00f3 en Medell\u00edn en 1954, y es hijo del ganadero y terrateniente Alberto Uribe Sierra y de Laura V\u00e9lez Uribe, quien fue concejal de Salgar (Antioquia). Estudi\u00f3 derecho y ciencias pol\u00edticas en la Universidad de Antioquia en 1977, al mismo tiempo que se vincul\u00f3 a las juventudes del Partido Liberal.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EUno de sus profesores fue Carlos Gaviria, quien luego ser\u00eda uno de los pol\u00edticos en...\u003C\/p\u003E","nConnections":140,"created":"1468390696","changed":"1494453970","views":"71920","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alvaro-uribe-velez"},{"id":"56503","name":"Bernardo  Moreno","occupation":"Ex Secretario General de Presidencia","hilos":[8736,9043,3817,3808,24568,3814,24581,24585,8837,8645,24579,8813],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/BernardoMorenoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EBernardo Moreno se desempe\u00f1\u00f3 como Secretario General de Presidencia durante el gobierno de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez, y fue destituido e inhabilitado por 18 a\u00f1os por la Procuradur\u00eda debido a su rol en el esc\u00e1ndalo de los espionajes ilegales del DAS.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Armenia, estudi\u00f3 administraci\u00f3n de empresas en la Universidad de La Salle hasta 1985 y realiz\u00f3 especializaciones en Planeaci\u00f3n en Jap\u00f3n (1986)...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"7600","slug":"quienesquien\/perfilquien\/bernardo-moreno"},{"id":"56504","name":"Fabio  Valencia Cossio","occupation":"Ex ministro del Interior y de Justicia","hilos":[24567,8740,3811,8736,3817,3808,8903,8810,24568,5404,3814,8837,6993,24579,9044,8813,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/FabioValenciaCossioQQ_0_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EUno de los pol\u00edticos tradicionales m\u00e1s conocidos del pa\u00eds, Fabio Valencia Cossio se desempe\u00f1\u00f3 como Ministro del Interior y de Justicia durante el gobierno de \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez y ahora es una de las cabezas del partidod e Uribe, el Centro Democr\u00e1tico\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn en 1948, estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Antioquia y se inici\u00f3 en la pol\u00edtica a los 22 a\u00f1os, colaborando en la...\u003C\/p\u003E","nConnections":12,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"6149","slug":"quienesquien\/perfilquien\/fabio-valencia-cossio"},{"id":"56505","name":"Mar\u00eda Lorena Guti\u00e9rrez Botero","occupation":"Embajadora de Colombia en Alemania","hilos":[24570,24568,24585,24579,9044,8810,3815,5404,6993,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/MariaLorenaGutierrezQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EMar\u00eda Lorena Guti\u00e9rrez Botero, embajadora de Colombia en Alemania y\u00a0ex s\u00faper ministra del\u00a0gobierno Santos, es una ingeniera industrial con amplia trayectoria en temas de gesti\u00f3n.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEsta bogotana nacida el 1 de septiembre de 1968 es ingeniera industrial egresada de la Universidad de los Andes con especializaci\u00f3n en finanzas de la misma universidad. Tiene un MBA y un doctorado en finanzas de la universidad de Tulane.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EAntes de ser nombrada\u00a0en la\u00a0Alta...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390696","changed":"1479851392","views":"16945","slug":"quienesquien\/perfilquien\/maria-lorena-gutierrez-botero"},{"id":"56506","name":"Rafael Pardo Rueda","occupation":"Alto consejero presidencial para el posconflicto","hilos":[8740,3811,8818,9043,3817,3808,24570,8810,24571,24568,9277,5404,3814,24581,24585,8837,24582,7057,3815,6993,24579,9044,24569,24565,3818],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/RafaelPardo.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERafael Pardo, el nuevo ministro consejero para el posconflicto y ex\u00a0Ministro de Trabajo durante el primer gobierno de Juan Manuel Santos, es un pol\u00edtico y ex congresista liberal que lleva tres d\u00e9cadas en el sector p\u00fablico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPardo naci\u00f3 en Bogot\u00e1 en 1953, y se gradu\u00f3 como economista en la Universidad de los Andes en 1977. Realiz\u00f3 una especializaci\u00f3n en Planeaci\u00f3n Urbana y Regional en el Instituto de Estudios Sociales...\u003C\/p\u003E","nConnections":57,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"21540","slug":"quienesquien\/perfilquien\/rafael-pardo-rueda"},{"id":"56507","name":"Germ\u00e1n Chica","occupation":"Ex Director de la Federaci\u00f3n de Departamentos","hilos":[24567,24568,5404,7057,24579,24565],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/German%20Chica.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste risaraldense fue Alto Consejero para los Asuntos Pol\u00edticos de Juan Manuel Santos cuando lleg\u00f3 al poder. Chica se gradu\u00f3 en Finanzas, Gobierno y Relaciones Internacionales de la Universidad Externado, con una especializaci\u00f3n en Desarrollo Econ\u00f3mico y Marketing Territorial de la Universidad de los Andes y un M\u00e1ster en Planeaci\u00f3n Urbana y Regional de la Universidad Javeriana. Se ha desempe\u00f1ado como consultor pol\u00edtico nacional e...\u003C\/p\u003E","nConnections":4,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"4327","slug":"quienesquien\/perfilquien\/german-chica"},{"id":"56508","name":"Sergio Jaramillo Caro","occupation":"Alto Comisionado de Paz","hilos":[24577,3814,8810,9277,24568,34786,24567,3811,9043,24570,24585,8837,20918,24579,24565,8903,8736,9044,3818,5404,6992,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SergioJaramilloQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJaramillo es el Alto Comisionado de Paz de Juan Manuel Santos y fue el estratega fundamental detr\u00e1s del proceso de paz.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EJaramillo es un bogotano graduado de Filosof\u00eda de la Universidad de Toronto y de Filolog\u00eda de la Universidad de Oxford,\u00a0tiene una maestr\u00eda en Filosof\u00eda de la Universidad de Cambridge y es candidato a doctor en Griego en la Universidad de Heidelberg en Alemania.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ETiene amplia experiencia en temas de seguridad. Despu\u00e9s de vivir mucho tiempo en Europa,...\u003C\/p\u003E","nConnections":31,"created":"1468390696","changed":"1494452908","views":"25278","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-jaramillo-caro"},{"id":"56509","name":"Andr\u00e9s Felipe Arias","occupation":"Ex ministro de Agricultura","hilos":[24570,24568,24581,24585,24579,8736,9277,8808,8645,8811,5404,3814,6992,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/arias.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EAndr\u00e9s Felipe Arias naci\u00f3 en Medell\u00edn en 1973. Se gradu\u00f3 como economista en la Universidad de los Andes en 1999. Luego hizo una maestr\u00eda y un doctorado de econom\u00eda en la Universidad de Los \u00c1ngeles. En el 2000 conoci\u00f3 al presidente Uribe en un Club Campestre en Medell\u00edn.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ESu carrera pol\u00edtica comenz\u00f3 cuando finaliz\u00f3 su doctorado: el entonces Presidente Uribe lo nombr\u00f3 director de la pol\u00edtica Macroecon\u00f3mica del Ministerio de Hacienda en el 2002. Despu\u00e9s fue nombrado Viceministro de...\u003C\/p\u003E","nConnections":10,"created":"1468390696","changed":"1472439698","views":"11000","slug":"quienesquien\/perfilquien\/andres-felipe-arias"},{"id":"56510","name":"Alejandro \u00c9der Garc\u00e9s","occupation":"Director de la Fundaci\u00f3n de Desarrollo Integral del Pac\u00edfico","hilos":[33676,32799,24567,24565,9044,3818,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlejandroEderQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003E\u00c9der, nieto de Harold \u00c9der, fundador del ingenio Manuelita y uno de los primeros secuestrados por las Farc en 1965,\u00a0es un \u003Ca href=\u0022http:\/\/lasillavacia.com\/historia\/los-super-poderosos-del-pacifico-58535\u0022\u003Es\u00faper poderoso\u003C\/a\u003E del Pac\u00edfico.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENac\u00edo en Cali\u00a0en 1962. Desde joven se fue a estudiar a Estados Unidos y se gradu\u00f3\u00a0en pol\u00edtica mundial y filosof\u00eda del Hamilton College en 1998, y resoluci\u00f3n de conflictos de la escuela de asuntos P\u00fablicos e Internacionales (SIPA) en...\u003C\/p\u003E","nConnections":7,"created":"1468390696","changed":"1479481903","views":"5592","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-eder-garces"},{"id":"56511","name":"Javier Enrique C\u00e1ceres Leal","occupation":"Ex senador","hilos":[8736,3817,24570,24568,5404,3814,24581,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JavierCaceresQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJavier C\u00e1ceres, ex senador de la Rep\u00fablica por el partido Cambio Radical, condenado por el delito de concierto para delinquir por aliarse con grupos paramilitares para favorecerse electoralmente. Naci\u00f3 en Cartagena en 1958 y en 1975 se gradu\u00f3 como t\u00e9cnico tur\u00edstico del SENA con cursos en gesti\u00f3n y administraci\u00f3n p\u00fablica. Durante 10 a\u00f1os fue gu\u00eda tur\u00edstico y en 1982 fue elegido presidente de la Confederaci...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"3509","slug":"quienesquien\/perfilquien\/javier-enrique-caceres-leal"},{"id":"56512","name":"Juan Carlos Pinz\u00f3n Bueno","occupation":"Ex Embajador en Estados Unidos","hilos":[3814,8813,9277,24568,24567,3811,9043,24570,24585,8837,24566,24579,24565,24574,8903,9044,3818,5404,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosPinzon.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Pinz\u00f3n naci\u00f3 en Tunja.\u00a0Es administrador de empresas y economista de la Universidad Javeriana con maestr\u00eda en pol\u00edticas p\u00fablicas de la Escuela de Asuntos P\u00fablicos e Internacionales Woodrow Wilson de Princeton.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPinz\u00f3n fue secretario privado de Santos cuando \u00e9ste fue Ministro de Hacienda, y a\u00f1os despu\u00e9s se desempe\u00f1\u00f3 como Viceministro de Defensa con Santos como Ministro. Se conocen desde que Pinz\u00f3n, muy joven, entr\u00f3 a la Fundaci\u00f3n Buen Gobierno.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EViene de una...\u003C\/p\u003E","nConnections":16,"created":"1468390696","changed":"1495222635","views":"18311","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-pinzon-bueno"},{"id":"56513","name":"\u00c9dgar G\u00f3mez Rom\u00e1n","occupation":"Representante a la C\u00e1mara","hilos":[24568,8837,24579,8803,3814,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/EdgarGomezQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEdgar G\u00f3mez Rom\u00e1n, \u0027El Pote\u0027, es representante a la C\u00e1mara por el Partido Liberal, despu\u00e9s de haber sido Senador y haberse \u0022bajado\u0022 a la\u00a0C\u00e1mara.\u00a0Aunque naci\u00f3\u00a0en Bogot\u00e1 es santandereano y estudi\u00f3 derecho en la Universidad Santo Tom\u00e1s de Bucaramanga.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EG\u00f3mez Rom\u00e1n comenz\u00f3 su carrera pol\u00edtica como militante del Nuevo Liberalismo, partido con el que logr\u00f3 ser Director Regional de Coldeportes y Concejal de Bucaramanga. En 1991 sali\u00f3 de Coldeportes para dirigir la campa\u00f1a No...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390696","changed":"1479852554","views":"3551","slug":"quienesquien\/perfilquien\/edgar-gomez-roman"},{"id":"56514","name":"Juan Carlos Mira Pont\u00f3n","occupation":"Presidente de Asoca\u00f1a","hilos":[33676,24568,32799,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JuanCarlosMira_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EJuan Carlos Mira Pont\u00f3n fue Alto Consejero para las Regiones desde marzo de 2012 hasta septiembre de 2013, tras ser Secretario Privado del presidente \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E desde agosto de 2010. Es abogado de la Universidad Javeriana y tiene una especializaci\u00f3n en Derecho Tributario de la Universidad del Rosario. Tambi\u00e9n hizo un curso en negociaci\u00f3n de conflictos en la Escuela de Leyes de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390696","changed":"1489774488","views":"5516","slug":"quienesquien\/perfilquien\/juan-carlos-mira-ponton"},{"id":"56515","name":"C\u00e9sar Gaviria Trujillo","occupation":"Ex presidente de la Rep\u00fablica","hilos":[3815,3814,8645,6993,8808,24568,24567,8740,3811,24571,8837,24579,24569,24565,8903,8736,9044,3818,5404,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CesarGaviriaQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EC\u00e9sar Gaviria fue Presidente de Colombia entre 1990 y 1994. Es recordado especialmente por las reformas que llev\u00f3 a cabo, que marcaron la apertura de la econom\u00eda y la implantaci\u00f3n de cambios neoliberales. Tambi\u00e9n porque bajo su gobierno se cre\u00f3 y sesion\u00f3 la Asamblea Nacional Constituyente, y se firm\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1991.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EGaviria naci\u00f3 en Pereira en 1947, en una familia de empresarios del caf\u00e9. Estudi\u00f3 econom\u00eda en la Universidad de los Andes y comenz\u00f3 su carrera pol\u00edtica en 1970...\u003C\/p\u003E","nConnections":66,"created":"1468390696","changed":"1486048184","views":"23562","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cesar-gaviria-trujillo"},{"id":"56516","name":"Cristina Pardo Schlesinger","occupation":"Ex Secretaria Jur\u00eddica de la Presidencia","hilos":[8837,5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/Cristina%20Pardo_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEsta bogotana es abogada de la Universidad del Rosario. Pardo Schlesinger fue magistrada auxiliar de la Corte Constitucional entre 1996 y 2010, en los despachos de Vladimiro Naranjo Mesa, Marco Gerardo Monroy y Jorge Ignacio Pretelt. Estos tres magistrados tienen en com\u00fan su extracci\u00f3n conservadora y el que generalmente formaban parte del bloque m\u00e1s conservador dentro de la Corte.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn 2000, Pardo fue designada temporalmente como magistrada de la Corte Constitucional por la sala...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390696","changed":"1491327705","views":"3239","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cristina-pardo-schlesinger"},{"id":"56517","name":"Nilson El\u00edas Pinilla Pinilla","occupation":"Ex Magistrado de la Corte Constitucional","hilos":[8837,24566,8808,9044,8645,8811,3815,3818,5404,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/NilsonPinilla.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ENilson Pinilla \u00a0es exmagistrado de la Corte Constitucional. Naci\u00f3 en Barrancabermeja (Santander) el 19 de agosto de 1946, y es abogado de la Universidad Javeriana, con una especializaci\u00f3n en Ciencias Penales y Penitenciarias en la Universidad Nacional y una maestr\u00eda en Criminolog\u00eda de la Universidad de Cambridge.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EPinilla inici\u00f3 su carrera judicial en 1969 como Juez Promiscuo Municipal de Engativ\u00e1, Juez Penal Municipal de Bogot\u00e1 y Juez 35 de Instrucci\u00f3n Criminal de Bogot\u00e1....\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390696","changed":"1479853392","views":"6142","slug":"quienesquien\/perfilquien\/nilson-elias-pinilla-pinilla"},{"id":"56518","name":"John Jairo Ocampo Ni\u00f1o","occupation":"Gerente de Rtvc","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/JohnJairoOcampoQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl Secretario de Prensa de la Presidencia es periodista econ\u00f3mico de prensa y televisi\u00f3n. Ha trabajado para la revista Poder, el noticiero CM\u0026amp; y el diario La Rep\u00fablica. Es comunicador social y periodista con especializaciones en hacienda p\u00fablica y derecho econ\u00f3mico de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EComenz\u00f3 su carrera como redactor del diario La Rep\u00fablica, y seis a\u00f1os despu\u00e9s se convirti\u00f3 en editor general de la casa editorial. Posteriormente fue editor de econom\u00eda de medios como...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390696","changed":"1488813152","views":"1644","slug":"quienesquien\/perfilquien\/john-jairo-ocampo-nino"},{"id":"56519","name":"Hernando Jos\u00e9 G\u00f3mez Restrepo","occupation":"Ex director de Planeaci\u00f3n Nacional","hilos":[3817,6992,5404,3815],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/HernandoJoseGomez.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EHernando Jos\u00e9 G\u00f3mez Restrepo fue Zar de Acuerdos Internacionales, el \u00fanico en ese cargo creado por el gobierno de \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.lasillavacia.com\/perfilquien\/18835\/juan-manuel-santos\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EJuan Manuel Santos\u003C\/a\u003E luego de una rotaci\u00f3n de funcionarios de su gabinete en enero de 2012. G\u00f3mez fue reemplazado en la Direcci\u00f3n de Planeaci\u00f3n Nacional, en donde estaba desde agosto de 2010, por el entonces ministro de Salud...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"5428","slug":"quienesquien\/perfilquien\/hernando-jose-gomez-restrepo"},{"id":"56520","name":"Elvira Forero","occupation":"Ex directora del ICBF","hilos":[3808,6992,3814],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/ElviraForeroQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEn 2006 el ex presidente \u00c1lvaro Uribe la nombr\u00f3 Directora del Instituto Colombiano de Bienestar Familiar, y cuando se posesion\u00f3 el Presidente Santos este la ratific\u00f3 en su cargo. Pero, despu\u00e9s de varias denuncias de corrupci\u00f3n en la entidad, Forero renunci\u00f3 en noviembre de 2011. Elvira Forero es administradora de empresas de la Universidad de los Andes, con especializaci\u00f3n en legislaci\u00f3n financiera y maestr\u00eda en gesti...\u003C\/p\u003E","nConnections":3,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"3986","slug":"quienesquien\/perfilquien\/elvira-forero"},{"id":"56521","name":"Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez","occupation":"Ex-Procurador General","hilos":[24577,24567,8740,3811,9043,24570,24568,24581,24585,8837,24566,24583,24579,24565,8903,9277,8808,9044,8803,8645,8811,3815,3818,5404,3814,6992,6993,7057,3808,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/AlejandroOrdonezQQ_0.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEl anulado Procurador General de la Naci\u00f3n es oriundo de Bucaramanga, ciudad donde estudi\u00f3 derecho y realiz\u00f3 una especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo en la Universidad Santo Tom\u00e1s.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EOrd\u00f3\u00f1ez no comenz\u00f3 una carrera judicial despu\u00e9s de graduarse, sino despu\u00e9s de ser concejal de su ciudad natal por el Partido Conservador en el periodo 1986-1989. Ingres\u00f3 al Tribunal Administrativo de Santander, donde fue conjuez, magistrado y Presidente.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EEn el 2000 entr\u00f3 al Consejo de...\u003C\/p\u003E","nConnections":18,"created":"1468390696","changed":"1476398196","views":"28437","slug":"quienesquien\/perfilquien\/alejandro-ordonez"},{"id":"56522","name":"Cristina Plazas Michelsen","occupation":"Directora del Icbf","hilos":[8736,24568,5404,8837,8645,24566,24579],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/CristinaPlazasQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ELa desginada directora del Icbf para el segundo gobierno de Juan Manuel Santos, y ex secretaria privada del Presidente,\u00a0es abogada de la Universidad Javeriana con una especializaci\u00f3n en Derecho Administrativo de la Universidad del Rosario.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EBogotana, fue Secretaria Privada de la Presidencia del Senado, coordinadora de los programas sociales de la Universidad Polit\u00e9cnico Grancolombiano, fundada por su abuelo, el banquero Jaime Michelsen, voluntaria en la Casa de la...\u003C\/p\u003E","nConnections":2,"created":"1468390696","changed":"1468391166","views":"25238","slug":"quienesquien\/perfilquien\/cristina-plazas-michelsen"},{"id":"56523","name":"Sergio Fajardo","occupation":"Ex Gobernador de Antioquia ","hilos":[8740,3811,24570,24568,24581,24585,24583,24579,24569,24565,8736,9277,8810,8811,3815,3818,5404,3814,6992,6993,7057,3817],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SergioFajardoQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003EEste matem\u00e1tico, profesor e investigador fue la f\u00f3rmula vicepresidencial de Antanas Mockus en su candidatura a la Presidencia para el periodo 2010-2014 y fue gobernador de Antioquia entre 2012 y diciembre de 2015. Actualmente es candidato presidencial por el movimiento Compromiso Ciudadano.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ENaci\u00f3 en Medell\u00edn (Antioquia), realiz\u00f3 un pregrado de matem\u00e1ticas en la Universidad de los Andes, una maestr\u00eda y un doctorado en Matem\u00e1ticas en la Universidad de Wisconsin (en Madison,...\u003C\/p\u003E","nConnections":31,"created":"1468390696","changed":"1473048753","views":"17513","slug":"quienesquien\/perfilquien\/sergio-fajardo"},{"id":"56524","name":"Santiago Rojas Arroyo","occupation":"Director de la DIAN","hilos":[5404],"photo":"http:\/\/desarrollo.lasillavacia.com\/sites\/default\/files\/quienesquien\/SantiagoRojasQQ.jpg","perfil":"\u003Cp\u003ERojas, el actual director de la DIAN,\u00a0es un abogado bogotano que ha hecho casi toda su trayectoria en temas de comercio exterior.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003ERojas es abogado de la\u00a0Universidad Javeriana y tiene una especializaci\u00f3n en Negociaciones y Relaciones Internacionales de la Universidad de los Andes.\u003C\/p\u003E\u0026#13;\n\u0026#13;\n\u003Cp\u003EArranc\u00f3 su carrera en el sector p\u00fablico como\u00a0viceministro de Comercio Exterior de Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, despu\u00e9s de haber sido Director General de Comercio Exterior de ese mismo...\u003C\/p\u003E","nConnections":5,"created":"1468390696","changed":"1489546803","views":"3530","slug":"quienesquien\/perfilquien\/santiago-rojas-arroyo"}],"edges":[{"sourceid":"56475","targetid":"56477","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56485","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56480","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56482","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56494","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56501","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56514","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56527","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56685","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56506","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56606","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56516","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56625","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56559","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56580","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56563","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56765","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56760","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56802","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56510","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56772","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56770","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56499","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56728","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56762","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56763","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56754","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56479","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56598","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56776","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56486","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56683","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56787","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56801","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56779","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56589","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56508","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56682","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56815","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56616","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56566","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56696","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56567","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56689","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56687","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56491","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56803","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56484","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56545","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56475","targetid":"56515","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56475","targetid":"56502","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56475","targetid":"56552","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56475","targetid":"56841","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56476","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56476","targetid":"56544","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56476","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56618","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56625","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56733","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56662","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56502","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56476","targetid":"56577","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56476","targetid":"56511","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56766","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56476","targetid":"56522","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"56859","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56476","targetid":"58776","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56477","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56477","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56477","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56477","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56477","targetid":"56528","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56477","targetid":"56804","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56478","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56633","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56515","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56677","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56544","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56479","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56802","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56479","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56480","targetid":"56613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56480","targetid":"56600","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56480","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56481","targetid":"56562","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56481","targetid":"56489","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56482","targetid":"56530","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56482","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56482","targetid":"56810","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56483","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56483","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56483","targetid":"56562","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56483","targetid":"56489","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56483","targetid":"56487","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56483","targetid":"56481","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56484","targetid":"56723","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56484","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56485","targetid":"56547","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56485","targetid":"56646","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56485","targetid":"56795","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56486","targetid":"56477","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56486","targetid":"56530","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56486","targetid":"56804","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56483","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56588","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56562","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56489","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56487","targetid":"56483","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56487","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56487","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56487","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56487","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56488","targetid":"56476","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56537","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56508","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56629","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56777","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56482","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56550","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56480","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56500","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56763","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56477","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56696","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56478","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56479","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56527","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56485","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56494","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56682","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56515","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56488","targetid":"56475","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56489","targetid":"56487","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56489","targetid":"56483","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56489","targetid":"56588","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56489","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56489","targetid":"56481","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56489","targetid":"56583","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56490","targetid":"56649","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56490","targetid":"56694","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56491","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56492","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56544","tipo":"31568","nombretipo":"Padre o madre","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56492","targetid":"56515","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56618","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56725","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56594","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56595","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56592","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56492","targetid":"56592","tipo":"31576","nombretipo":"Cu\u00f1ado","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56492","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56493","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56493","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56494","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56494","targetid":"56509","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56494","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56495","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56495","targetid":"56738","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56495","targetid":"56539","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56495","targetid":"56630","tipo":"31573","nombretipo":"T\u00eda o t\u00edo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56496","targetid":"56630","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56496","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56497","targetid":"56552","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56497","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56497","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56498","targetid":"56552","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56554","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56749","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56502","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56809","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56498","targetid":"56685","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56507","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56498","targetid":"56500","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56499","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56499","targetid":"56728","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56499","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56500","targetid":"56557","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56500","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56500","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56501","targetid":"56629","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56501","targetid":"56545","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56501","targetid":"56754","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56501","targetid":"56804","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56501","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56510","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56554","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56572","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56475","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56503","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56513","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56504","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56478","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56480","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56500","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56520","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56531","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56517","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56608","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56688","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56527","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56739","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56746","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56749","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56536","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56484","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56525","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56533","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56599","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56654","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56685","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56576","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56701","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56637","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56745","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56678","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56753","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56723","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56516","tipo":"31582","nombretipo":"Tern\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56650","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56506","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56586","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56571","tipo":"31582","nombretipo":"Tern\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56619","tipo":"31582","nombretipo":"Tern\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56545","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56502","targetid":"56630","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56509","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56758","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56787","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56804","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56755","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56508","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56616","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56502","targetid":"56697","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56502","targetid":"56521","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56503","targetid":"56557","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56504","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56505","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56501","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56497","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56853","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56505","targetid":"56598","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56476","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56598","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56706","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56763","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56482","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56810","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56812","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56496","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56827","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56633","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56576","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56506","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56640","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56506","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56506","targetid":"56705","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56506","targetid":"56565","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56506","targetid":"56568","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56506","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56507","targetid":"56685","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56507","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56508","targetid":"56540","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56508","targetid":"56586","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56508","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56508","targetid":"56815","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56508","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56508","targetid":"56512","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56509","targetid":"56547","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56509","targetid":"56526","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56509","targetid":"56498","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56509","targetid":"56586","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56510","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56510","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56510","targetid":"56950","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56510","targetid":"56988","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56512","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56512","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56512","targetid":"56683","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56513","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56513","targetid":"57477","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56514","targetid":"56480","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56514","targetid":"56795","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56515","targetid":"56513","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56515","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56515","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56515","targetid":"56781","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56515","targetid":"56556","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56515","targetid":"56488","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56515","targetid":"56526","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56515","targetid":"56603","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56515","targetid":"56581","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56515","targetid":"56917","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56516","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56517","targetid":"56571","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56517","targetid":"56575","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56517","targetid":"56632","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56518","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56518","targetid":"56545","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56519","targetid":"56804","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56520","targetid":"56637","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56520","targetid":"56641","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56521","targetid":"56504","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56521","targetid":"56539","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56521","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56521","targetid":"56743","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56521","targetid":"56619","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56521","targetid":"56651","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56521","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56521","targetid":"56726","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56521","targetid":"56475","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56521","targetid":"56753","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56522","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56523","targetid":"56487","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56583","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56489","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56529","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56568","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56505","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56523","targetid":"56614","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56523","targetid":"56966","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56523","targetid":"56639","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56524","targetid":"56485","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56524","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56524","targetid":"56586","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56524","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56525","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56526","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56526","targetid":"56530","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56526","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56526","targetid":"56498","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56526","targetid":"56547","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56526","targetid":"56802","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56527","targetid":"56720","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56527","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56528","targetid":"56584","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56528","targetid":"56477","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56528","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56529","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56529","targetid":"56614","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56530","targetid":"56504","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56479","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56482","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56512","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56486","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56599","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56749","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56530","targetid":"56556","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56530","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56530","targetid":"56475","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56545","tipo":"31584","nombretipo":"Recomend\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56651","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56530","targetid":"56628","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56530","targetid":"56504","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56531","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56532","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56532","targetid":"56844","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56532","targetid":"56562","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56533","targetid":"56475","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56533","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56533","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56533","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56534","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56534","targetid":"56480","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56534","targetid":"56500","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56536","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56536","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56537","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56537","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56537","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56537","targetid":"56504","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56537","targetid":"56579","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56537","targetid":"56583","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56538","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56538","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56539","targetid":"56753","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56540","targetid":"56477","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56540","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56540","targetid":"56569","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56540","targetid":"56836","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56540","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56540","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56543","targetid":"56625","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56543","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56543","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56544","targetid":"56492","tipo":"31568","nombretipo":"Padre o madre","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56545","targetid":"56746","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56546","targetid":"56557","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56546","targetid":"56749","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56546","targetid":"56637","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56546","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56547","targetid":"56506","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56547","targetid":"56526","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56547","targetid":"56552","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56548","targetid":"56484","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56548","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56548","targetid":"56800","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56548","targetid":"56548","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56548","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56548","targetid":"56549","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56549","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56549","targetid":"56730","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56549","targetid":"56750","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56549","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56549","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56549","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56550","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56550","targetid":"56593","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56550","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56550","targetid":"56549","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56551","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56551","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56552","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56552","targetid":"56547","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56552","targetid":"56498","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56552","targetid":"56723","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56552","targetid":"58776","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56552","targetid":"58832","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56553","targetid":"56679","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56553","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56553","targetid":"56833","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56553","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56554","targetid":"56498","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56554","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56555","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56555","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56555","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56556","targetid":"56593","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56556","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56556","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56556","targetid":"56497","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56556","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56556","targetid":"56627","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56556","targetid":"56726","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56556","targetid":"56788","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56557","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56557","targetid":"56637","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56557","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56557","targetid":"56503","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56557","targetid":"56641","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56557","targetid":"56637","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56559","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56559","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56559","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56560","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56560","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56560","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56560","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56560","targetid":"56834","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56560","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56561","targetid":"56558","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56562","targetid":"56489","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56562","targetid":"56523","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56562","targetid":"56588","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56563","targetid":"56478","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56563","targetid":"56749","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56563","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56563","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56563","targetid":"56521","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56582","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56562","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56711","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56640","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56710","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56712","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56598","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56673","tipo":"31584","nombretipo":"Recomend\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56727","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56564","targetid":"56708","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56716","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56709","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56713","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56714","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56717","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56756","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56704","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56707","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56564","targetid":"56681","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56625","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56564","targetid":"56591","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56565","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56565","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56565","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56565","targetid":"56705","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56566","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56567","targetid":"56638","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56567","targetid":"56477","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56567","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56567","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56568","targetid":"56570","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56568","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56568","targetid":"56598","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56568","targetid":"56556","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56568","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56568","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56569","targetid":"56627","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56569","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56569","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56569","targetid":"56747","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56569","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56569","targetid":"56579","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56570","targetid":"56523","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56570","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56570","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56570","targetid":"56566","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56570","targetid":"56654","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56571","targetid":"56632","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56571","targetid":"56575","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56572","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56572","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56572","targetid":"56560","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56577","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56577","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56577","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56577","targetid":"56697","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56577","targetid":"56773","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56578","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56578","targetid":"56656","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56579","targetid":"56504","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56579","targetid":"56569","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56579","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56581","targetid":"56515","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56581","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56581","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56582","targetid":"56572","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56582","targetid":"56657","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56582","targetid":"56640","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56582","targetid":"56706","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56582","targetid":"56475","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56583","targetid":"56562","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56583","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56583","targetid":"56537","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56583","targetid":"56579","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56583","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56583","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56583","targetid":"56502","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56583","targetid":"56577","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56584","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56814","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56584","targetid":"56755","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56584","targetid":"56697","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56584","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56504","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56577","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56509","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56584","targetid":"56635","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56584","targetid":"56528","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56586","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56586","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56586","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56586","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56586","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56586","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56586","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56586","targetid":"56583","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56586","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56587","targetid":"56623","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56587","targetid":"56594","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56587","targetid":"56592","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56587","targetid":"56595","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56587","targetid":"56627","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56588","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56588","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56588","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56588","targetid":"56506","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56588","targetid":"56640","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56588","targetid":"56625","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56588","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56588","targetid":"56565","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56588","targetid":"56705","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56588","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56589","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56590","targetid":"56480","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56590","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56590","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56590","targetid":"56779","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56590","targetid":"56804","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56591","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56591","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56591","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56591","targetid":"56483","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56591","targetid":"56625","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56591","targetid":"56598","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56591","targetid":"56657","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56591","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56591","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56593","targetid":"56556","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56593","targetid":"56476","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56593","targetid":"56550","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56593","targetid":"56763","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56593","targetid":"56817","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56593","targetid":"56860","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56594","targetid":"56595","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56594","targetid":"56592","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56595","targetid":"56592","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56597","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56597","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56597","targetid":"56537","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56597","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56598","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56598","targetid":"56576","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56598","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56598","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56598","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56598","targetid":"56771","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56598","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56599","targetid":"56988","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56599","targetid":"57012","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56599","targetid":"56673","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56599","targetid":"56834","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56600","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56601","targetid":"56478","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56601","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56601","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56601","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56601","targetid":"56512","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56602","targetid":"56726","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56602","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56602","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56602","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56603","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56603","targetid":"56537","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56603","targetid":"56526","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56603","targetid":"56509","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56605","targetid":"56562","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56606","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56607","targetid":"56549","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56608","targetid":"56609","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56608","targetid":"56527","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56608","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56515","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56488","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56781","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56616","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56682","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56609","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56610","targetid":"56478","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56612","targetid":"56548","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56613","targetid":"56480","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56613","targetid":"56584","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56613","targetid":"56569","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56613","targetid":"56720","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56613","targetid":"56720","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56614","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56615","targetid":"56656","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56615","targetid":"56529","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56615","targetid":"56614","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56616","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56815","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56682","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56957","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56616","targetid":"56993","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56617","targetid":"56845","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56618","targetid":"56479","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56618","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56618","targetid":"56725","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56620","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56622","targetid":"56621","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56624","targetid":"56748","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56625","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56625","targetid":"56543","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56625","targetid":"56598","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56625","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56625","targetid":"56681","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56625","targetid":"56591","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56625","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56625","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56627","targetid":"56594","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56627","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56627","targetid":"56595","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56627","targetid":"56592","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56627","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56627","targetid":"56587","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56628","targetid":"56569","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56628","targetid":"56678","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56629","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56629","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56629","targetid":"56506","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56629","targetid":"56622","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56629","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56629","targetid":"56583","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56630","targetid":"56547","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56630","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56631","targetid":"56675","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56631","targetid":"56759","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56631","targetid":"56490","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56631","targetid":"56752","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56631","targetid":"56599","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56631","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56632","targetid":"56575","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56633","targetid":"58837","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56634","targetid":"56673","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56634","targetid":"56627","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56635","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56635","targetid":"56636","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56635","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56635","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56636","targetid":"56635","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56638","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56638","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56639","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56639","targetid":"56529","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56639","targetid":"57038","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56639","targetid":"56966","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56640","targetid":"56627","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56640","targetid":"56593","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56640","targetid":"56565","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56640","targetid":"56705","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56641","targetid":"56557","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56641","targetid":"56594","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56641","targetid":"56637","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56641","targetid":"56717","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56642","targetid":"56521","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56642","targetid":"56539","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56642","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56642","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56643","targetid":"56631","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56644","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56646","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56648","targetid":"56615","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56648","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56648","targetid":"56749","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56649","targetid":"56490","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56652","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56652","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56653","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56654","targetid":"56570","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56654","targetid":"56570","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56654","targetid":"56523","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56655","targetid":"56686","tipo":"31568","nombretipo":"Padre o madre","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56655","targetid":"56686","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56655","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56655","targetid":"57477","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56656","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56656","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56656","targetid":"56639","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56656","targetid":"56615","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56572","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56560","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56625","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56657","targetid":"56591","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56657","targetid":"56598","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56657","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56657","targetid":"56681","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56657","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56657","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56658","targetid":"56529","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56658","targetid":"56523","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56659","targetid":"56475","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56660","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56660","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56661","targetid":"56618","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56663","targetid":"56598","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56663","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56663","targetid":"56718","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56713","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56569","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56564","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56663","targetid":"56678","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56664","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56487","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56587","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56664","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56483","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56481","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56583","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56664","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56666","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56666","targetid":"56669","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56666","targetid":"56670","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56666","targetid":"56667","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56666","targetid":"56668","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56671","targetid":"56599","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56671","targetid":"56742","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56671","targetid":"56742","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56671","targetid":"56675","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56671","targetid":"56675","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56672","targetid":"56631","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56672","targetid":"56675","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56673","targetid":"56564","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56673","targetid":"56988","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56673","targetid":"57012","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56673","targetid":"56599","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56673","targetid":"56834","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56677","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56677","targetid":"56479","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56679","targetid":"56788","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56679","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56679","targetid":"56770","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56679","targetid":"56772","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56681","targetid":"56826","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56682","targetid":"56633","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56682","targetid":"56556","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56682","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56502","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56609","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56616","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56692","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56781","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56682","targetid":"56787","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56683","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56683","targetid":"56678","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56683","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56683","targetid":"56853","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56685","targetid":"56588","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56685","targetid":"56639","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56687","targetid":"56723","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56687","targetid":"56484","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56687","targetid":"56689","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56689","targetid":"56484","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56690","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56690","targetid":"56512","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56691","targetid":"56493","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56691","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56691","targetid":"56818","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56692","targetid":"56682","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56692","targetid":"56802","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56692","targetid":"56951","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56693","targetid":"56477","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56693","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56693","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56694","targetid":"56649","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56694","targetid":"56490","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56694","targetid":"56490","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56694","targetid":"56490","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56695","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56696","targetid":"56562","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56696","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56696","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56696","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56696","targetid":"56486","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56697","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56697","targetid":"56558","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56697","targetid":"56547","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56697","targetid":"56475","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56697","targetid":"56773","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56697","targetid":"56597","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56697","targetid":"56705","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56697","targetid":"56565","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56697","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56697","targetid":"56640","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56697","targetid":"56506","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56698","targetid":"56486","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56698","targetid":"56505","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56698","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56699","targetid":"56633","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56699","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56699","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56699","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56699","targetid":"56744","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56700","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56701","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56701","targetid":"56932","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56706","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56704","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56707","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56708","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56710","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56711","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56712","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56713","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56715","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56714","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56717","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56718","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56703","targetid":"56844","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56715","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56708","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56704","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56711","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56709","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56716","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56718","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56705","targetid":"56588","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56705","targetid":"56640","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56705","targetid":"56506","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56705","targetid":"56697","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56706","targetid":"56564","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56633","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56572","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56640","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56704","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56707","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56708","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56710","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56711","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56712","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56713","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56715","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56714","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56717","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56718","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56727","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56713","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56706","targetid":"56788","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56806","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56706","targetid":"56754","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56706","targetid":"56511","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56707","targetid":"56704","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56707","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56708","targetid":"56621","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56711","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56712","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56713","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56713","targetid":"56565","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56715","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56715","targetid":"56718","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56716","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56717","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56717","targetid":"56521","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56717","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56717","targetid":"56641","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56718","targetid":"56715","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56718","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56718","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56718","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56720","targetid":"56584","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56720","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56720","targetid":"56613","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56720","targetid":"56814","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56720","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56720","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56721","targetid":"56529","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56721","targetid":"56784","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56723","targetid":"56927","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56724","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56724","targetid":"56756","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56725","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56725","targetid":"56530","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56727","targetid":"56599","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56727","targetid":"56583","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56727","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56727","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56727","targetid":"56599","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56728","targetid":"56477","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56728","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56731","targetid":"56748","tipo":"31581","nombretipo":"Rival militar","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56732","targetid":"56625","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56732","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56732","targetid":"56662","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56735","targetid":"56557","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56735","targetid":"56503","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56735","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56735","targetid":"56588","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56735","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56735","targetid":"56557","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56735","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56736","targetid":"56751","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56737","targetid":"56535","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56739","targetid":"56623","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56740","targetid":"56697","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56740","targetid":"56806","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56740","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56742","targetid":"56649","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56742","targetid":"56564","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56742","targetid":"56599","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56742","targetid":"56490","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56742","targetid":"56671","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56742","targetid":"56671","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56742","targetid":"56674","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56746","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56746","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56747","targetid":"56478","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56747","targetid":"56569","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56749","targetid":"56806","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56750","targetid":"56753","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56750","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56750","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56750","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56750","targetid":"56549","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56750","targetid":"56817","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56750","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56751","targetid":"56736","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56751","targetid":"56722","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56753","targetid":"56647","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56753","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56753","targetid":"56539","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56753","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56754","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56754","targetid":"56544","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56754","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56754","targetid":"56779","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56754","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56756","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56756","targetid":"56678","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56757","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56757","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56757","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56757","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56757","targetid":"56581","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56758","targetid":"56626","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56760","targetid":"56515","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56761","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56761","targetid":"56616","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56762","targetid":"56505","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56762","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56762","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56485","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56527","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56482","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56802","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56763","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56765","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56765","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56766","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56766","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56766","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56767","targetid":"56550","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56768","targetid":"56502","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56768","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56770","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56770","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56770","targetid":"56805","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56771","targetid":"56557","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56771","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56771","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56771","targetid":"56598","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56772","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56772","targetid":"56806","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56772","targetid":"56776","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56772","targetid":"56770","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56773","targetid":"56475","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56774","targetid":"56624","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56774","targetid":"56748","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56774","targetid":"56775","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56775","targetid":"56748","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56775","targetid":"56624","tipo":"31587","nombretipo":"Aliados delincuenciales","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56776","targetid":"56770","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56776","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56776","targetid":"56772","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56776","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56776","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56776","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56776","targetid":"56543","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56776","targetid":"56625","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56779","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56779","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56779","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56779","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56781","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56781","targetid":"56556","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56783","targetid":"56502","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56783","targetid":"56475","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56784","targetid":"56721","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56785","targetid":"56717","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56786","targetid":"56765","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56786","targetid":"56497","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56786","targetid":"56508","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56786","targetid":"56540","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56786","targetid":"56781","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56786","targetid":"56697","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56786","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56786","targetid":"56755","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56786","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56550","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56787","targetid":"56562","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56577","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56682","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56801","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56692","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56787","targetid":"56494","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56788","targetid":"56770","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56788","targetid":"56772","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56788","targetid":"56776","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56791","targetid":"56790","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56791","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56792","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56792","targetid":"56697","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56792","targetid":"56475","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56792","targetid":"56791","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56792","targetid":"56790","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56793","targetid":"56792","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56793","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56793","targetid":"56790","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56793","targetid":"56791","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56793","targetid":"56475","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56508","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56792","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56793","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56791","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56794","targetid":"56790","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56795","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56795","targetid":"56684","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56795","targetid":"56755","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56797","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56797","targetid":"56476","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56797","targetid":"56821","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56797","targetid":"56833","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56797","targetid":"56861","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56798","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56798","targetid":"56638","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56798","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56742","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56799","targetid":"56675","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56799","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56800","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56800","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56801","targetid":"56494","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56801","targetid":"56692","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56802","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56802","targetid":"56526","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56802","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56802","targetid":"56488","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56802","targetid":"56787","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56802","targetid":"56801","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56802","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56803","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56803","targetid":"56804","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56519","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56696","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56477","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56540","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56486","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56804","targetid":"56545","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56805","targetid":"56599","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56805","targetid":"56557","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56805","targetid":"56818","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56805","targetid":"56609","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56599","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56697","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56740","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56526","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56530","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56633","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56572","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56806","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56773","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56806","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56806","targetid":"56853","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56806","targetid":"56845","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56807","targetid":"56767","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56807","targetid":"56571","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56807","targetid":"56517","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56808","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56808","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56809","targetid":"56593","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56810","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56586","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56810","targetid":"56804","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56482","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56810","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56817","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56797","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56810","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56811","targetid":"56728","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56488","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56803","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56804","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56629","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56812","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56813","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56813","targetid":"56720","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56814","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56814","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56815","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56815","targetid":"56586","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56815","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56815","targetid":"56781","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56816","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56816","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56816","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56816","targetid":"56590","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56816","targetid":"56817","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56817","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56817","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56817","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56817","targetid":"56708","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56817","targetid":"56506","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56818","targetid":"56562","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56818","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56818","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56818","targetid":"56634","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56818","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56818","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56821","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56819","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56820","targetid":"56485","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56820","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56822","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56821","targetid":"56689","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56822","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56822","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56822","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56822","targetid":"56821","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56823","targetid":"56535","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56823","targetid":"56502","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56821","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56824","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56590","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56821","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56825","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56827","targetid":"56826","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56827","targetid":"56681","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56829","targetid":"56497","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56831","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56831","targetid":"56584","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56831","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56831","targetid":"56755","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56832","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56832","targetid":"56824","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56832","targetid":"56802","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56832","targetid":"56682","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56682","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56810","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56762","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56665","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56833","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56833","targetid":"56616","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56834","targetid":"56572","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56834","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56834","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56834","targetid":"56675","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56834","targetid":"56742","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56834","targetid":"56765","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56834","targetid":"56988","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56834","targetid":"56673","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56834","targetid":"57012","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56834","targetid":"56599","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56835","targetid":"56802","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56706","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56599","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56479","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56633","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56835","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56835","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56836","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56812","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56526","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56836","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56837","targetid":"56544","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56835","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56599","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56479","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56706","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56547","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56837","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56560","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56627","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56569","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56489","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56481","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56664","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56839","targetid":"56568","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56840","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56836","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56526","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56706","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56599","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56835","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56633","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56837","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56479","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56840","targetid":"56697","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56840","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56840","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56841","targetid":"56580","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56841","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56841","targetid":"56480","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56842","targetid":"56588","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56842","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56843","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56843","targetid":"56530","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56843","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56843","targetid":"56521","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56844","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56562","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56844","targetid":"56583","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56844","targetid":"56577","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56844","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56844","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56497","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56627","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56570","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56837","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56840","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56526","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56844","targetid":"56569","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56845","targetid":"56836","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56840","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56526","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56688","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56845","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56845","targetid":"56478","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56845","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56845","targetid":"56853","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56841","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56846","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56846","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56846","targetid":"56813","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56846","targetid":"56772","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56811","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56860","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56797","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56598","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56583","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56855","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56846","targetid":"56859","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56845","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56810","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56847","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56848","targetid":"56753","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56848","targetid":"56767","tipo":"31574","nombretipo":"Sobrino o sobrina","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56849","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56844","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56627","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56570","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56837","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56845","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56526","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56849","targetid":"56529","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56849","targetid":"56565","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56849","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56849","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56849","targetid":"56568","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56850","targetid":"56550","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56850","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56850","targetid":"56753","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56850","targetid":"56750","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56850","targetid":"56848","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56850","targetid":"56515","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56851","targetid":"56725","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56851","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56851","targetid":"56814","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56852","targetid":"56706","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56852","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56852","targetid":"56728","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56852","targetid":"56846","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56633","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56550","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56844","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56586","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56564","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56781","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56635","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56853","targetid":"56684","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56723","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56816","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56853","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56860","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56552","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56855","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56598","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56846","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56859","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56797","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56853","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56854","targetid":"56565","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56854","targetid":"56679","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56854","targetid":"56788","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56854","targetid":"56777","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56855","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56683","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56810","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56482","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56812","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56816","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56817","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56763","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56797","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56832","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56802","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56485","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56524","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56506","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56855","targetid":"56577","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56584","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56577","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56509","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56831","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56856","targetid":"56504","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56486","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56586","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56629","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56844","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56497","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56841","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56857","targetid":"56501","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56742","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56682","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56858","targetid":"56768","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56859","targetid":"56618","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56860","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56860","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56860","targetid":"56863","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56860","targetid":"56875","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56861","targetid":"57477","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56862","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56862","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56862","targetid":"56556","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56862","targetid":"56753","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56862","targetid":"56818","tipo":"31573","nombretipo":"T\u00eda o t\u00edo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56862","targetid":"56634","tipo":"31573","nombretipo":"T\u00eda o t\u00edo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56862","targetid":"56750","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56862","targetid":"56817","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56862","targetid":"56755","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56863","targetid":"56753","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56863","targetid":"56867","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56864","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56864","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56864","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56865","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56865","targetid":"56515","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56865","targetid":"56502","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56865","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56866","targetid":"56556","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56867","targetid":"56863","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56868","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56868","targetid":"56664","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56869","targetid":"56508","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56870","targetid":"56811","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56870","targetid":"56863","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56871","targetid":"56508","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56872","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56872","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56872","targetid":"56869","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56874","targetid":"56568","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56874","targetid":"56714","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56874","targetid":"56722","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56874","targetid":"56723","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56875","targetid":"56854","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56875","targetid":"56548","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56875","targetid":"56508","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56875","targetid":"56811","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56875","targetid":"56863","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56876","targetid":"56684","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56877","targetid":"56693","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56877","targetid":"56857","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56878","targetid":"56854","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56878","targetid":"56777","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56878","targetid":"56835","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56878","targetid":"56726","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56880","targetid":"56684","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56881","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56881","targetid":"56584","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56882","targetid":"56482","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56884","targetid":"56853","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56885","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56886","targetid":"56530","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56886","targetid":"56686","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56886","targetid":"56885","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56889","targetid":"56588","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56889","targetid":"56562","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56891","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56891","targetid":"56684","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56892","targetid":"56544","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56893","targetid":"56492","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56894","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56897","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56897","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56897","targetid":"56504","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56902","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56902","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56902","targetid":"56515","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56902","targetid":"56530","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56903","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56903","targetid":"56727","tipo":null,"nombretipo":null,"categoria":null,"nombrecategoria":null},{"sourceid":"56904","targetid":"56482","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56904","targetid":"56598","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56905","targetid":"56599","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56905","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56906","targetid":"56502","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56907","targetid":"56865","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56907","targetid":"56502","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56907","targetid":"56810","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56907","targetid":"56831","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56910","targetid":"56556","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56911","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56911","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56912","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56912","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56912","targetid":"56562","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56912","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56913","targetid":"56493","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56917","targetid":"56515","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56917","targetid":"56581","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56918","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56920","targetid":"56686","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56920","targetid":"56655","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56921","targetid":"56795","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56921","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56921","targetid":"56502","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56922","targetid":"56878","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56922","targetid":"56726","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56922","targetid":"56854","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56922","targetid":"56777","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56923","targetid":"56558","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56923","targetid":"56521","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56924","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56924","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56924","targetid":"56886","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56925","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56925","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56925","targetid":"56526","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56925","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56925","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56925","targetid":"56656","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56925","targetid":"56523","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56926","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56926","targetid":"56479","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56926","targetid":"56837","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56926","targetid":"56530","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56828","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56941","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56902","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56502","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56927","targetid":"56498","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56928","targetid":"56506","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56929","targetid":"56764","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56930","targetid":"56521","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56931","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56931","targetid":"56515","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56931","targetid":"56530","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56931","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56931","targetid":"56753","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56931","targetid":"56932","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56932","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56932","targetid":"56551","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56932","targetid":"56701","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56933","targetid":"56923","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56937","targetid":"56938","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56938","targetid":"56937","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56939","targetid":"56526","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56939","targetid":"56475","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56940","targetid":"56515","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56940","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56941","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56942","targetid":"56570","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56944","targetid":"56923","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56944","targetid":"56521","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56945","targetid":"56982","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56946","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56947","targetid":"56564","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56948","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56948","targetid":"56562","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56948","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56948","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56949","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56950","targetid":"56510","tipo":"31568","nombretipo":"Padre o madre","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56950","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56950","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56950","targetid":"56849","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56950","targetid":"56924","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56950","targetid":"56475","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56950","targetid":"56502","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56951","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56951","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56951","targetid":"56884","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56952","targetid":"56951","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56956","targetid":"56949","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56957","targetid":"56476","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56740","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56762","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56797","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56845","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56862","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56858","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56508","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56957","targetid":"56815","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56958","targetid":"56502","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56958","targetid":"56545","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56958","targetid":"56771","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56959","targetid":"56878","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56959","targetid":"56922","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56959","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56960","targetid":"56656","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56960","targetid":"56529","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56960","targetid":"56772","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56486","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56857","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56754","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56477","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56589","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56961","targetid":"56683","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56962","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56962","targetid":"56657","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56962","targetid":"56959","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56963","targetid":"56586","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56963","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56963","targetid":"56857","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56963","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56963","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56963","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56963","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56964","targetid":"56603","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56964","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56964","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56964","targetid":"56831","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56964","targetid":"56755","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56965","targetid":"56656","tipo":"31571","nombretipo":"Hija o hijo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56965","targetid":"56963","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56965","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56965","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56965","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56966","targetid":"56523","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56966","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56966","targetid":"56523","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56966","targetid":"56523","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56966","targetid":"56529","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56966","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56966","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56966","targetid":"56614","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56966","targetid":"56639","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56966","targetid":"56529","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56967","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56967","targetid":"56771","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56967","targetid":"56859","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56968","targetid":"56545","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56968","targetid":"56488","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56968","targetid":"56501","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56968","targetid":"56804","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56968","targetid":"56857","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56969","targetid":"56545","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56482","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56486","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56556","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56969","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56970","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56970","targetid":"56810","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56970","targetid":"56797","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56970","targetid":"56833","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56970","targetid":"56851","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56971","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56971","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56971","targetid":"56964","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56971","targetid":"56831","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56971","targetid":"56629","tipo":"31574","nombretipo":"Sobrino o sobrina","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56971","targetid":"56797","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56971","targetid":"56755","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56972","targetid":"56502","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56972","targetid":"56475","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56972","targetid":"56867","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56973","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56973","targetid":"56552","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56974","targetid":"56515","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56975","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56971","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56964","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56831","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56697","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56475","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56975","targetid":"56720","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56975","targetid":"56557","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56602","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56560","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56582","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56640","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56834","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56976","targetid":"56572","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56977","targetid":"56558","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56977","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56977","targetid":"56550","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56977","targetid":"56476","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56978","targetid":"56545","tipo":"31569","nombretipo":"Socio econ\u00f3mico","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56979","targetid":"56849","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56979","targetid":"56660","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56979","targetid":"56488","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56979","targetid":"56950","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56979","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56979","targetid":"56847","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56980","targetid":"56485","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56980","targetid":"56751","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56980","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56980","targetid":"56845","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56980","targetid":"56797","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56981","targetid":"56835","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56982","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56982","targetid":"56492","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56983","targetid":"56475","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56983","targetid":"56679","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56983","targetid":"56981","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56984","targetid":"56981","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56984","targetid":"56835","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56984","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56815","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56682","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56985","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56986","targetid":"56564","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56986","targetid":"56583","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56986","targetid":"56502","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56986","targetid":"56705","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56987","targetid":"56616","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56987","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56987","targetid":"56833","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56987","targetid":"56553","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56987","targetid":"56508","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56988","targetid":"56742","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56988","targetid":"56599","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56988","targetid":"56675","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56988","targetid":"56726","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56988","targetid":"56950","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56989","targetid":"56570","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56989","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56990","targetid":"56562","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56990","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56990","targetid":"56663","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56708","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56991","targetid":"56817","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56802","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56744","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56991","targetid":"56835","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56991","targetid":"56622","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56992","targetid":"56736","tipo":"31573","nombretipo":"T\u00eda o t\u00edo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56992","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56992","targetid":"56722","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56992","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56993","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56925","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56879","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56484","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56616","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56508","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56815","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56957","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56993","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56994","targetid":"56964","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56971","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56975","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56749","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56840","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56697","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56994","targetid":"56836","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56995","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56995","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56995","targetid":"56989","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56996","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56996","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"56997","targetid":"56584","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56997","targetid":"56720","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56997","targetid":"56480","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56997","targetid":"56515","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"56997","targetid":"56846","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56997","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56997","targetid":"56506","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56997","targetid":"56635","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56997","targetid":"56814","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56997","targetid":"57007","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56998","targetid":"56846","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"56998","targetid":"56814","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56998","targetid":"56635","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56998","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56998","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56998","targetid":"56813","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56998","targetid":"56781","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"56998","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"56999","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57000","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57000","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57001","targetid":"56851","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57001","targetid":"56926","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57001","targetid":"56725","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57002","targetid":"56609","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57002","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57003","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57003","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57004","targetid":"56781","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57004","targetid":"56544","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57004","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57004","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57004","targetid":"56726","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57005","targetid":"56754","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57005","targetid":"56779","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57005","targetid":"56589","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57005","targetid":"56584","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57005","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57005","targetid":"56821","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57006","targetid":"56722","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57006","targetid":"56736","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57006","targetid":"56992","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56997","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56720","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56584","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56813","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57007","targetid":"56480","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57007","targetid":"56635","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56814","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57007","targetid":"56998","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56489","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56483","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56487","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56481","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56578","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57008","targetid":"56598","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57008","targetid":"56959","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57009","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56825","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56798","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56987","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56638","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57009","targetid":"56971","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57010","targetid":"57001","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57010","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57011","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57011","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57011","targetid":"56659","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56610","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56553","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56599","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57012","targetid":"56490","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56742","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56674","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57012","targetid":"56673","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57012","targetid":"56988","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57013","targetid":"56991","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57013","targetid":"56708","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57013","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57014","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57014","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57014","targetid":"56545","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57014","targetid":"56968","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57014","targetid":"56501","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57014","targetid":"56795","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57014","targetid":"56683","tipo":"31584","nombretipo":"Recomend\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57015","targetid":"56655","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57015","targetid":"56920","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57015","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57016","targetid":"56971","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57016","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57016","targetid":"56666","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57016","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57017","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57017","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57017","targetid":"56861","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57018","targetid":"56758","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57018","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57018","targetid":"56626","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57019","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57019","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57019","targetid":"56568","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57019","targetid":"56625","tipo":"31565","nombretipo":"Cr\u00edtico de","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57020","targetid":"56609","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"56728","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"56800","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"57009","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"56825","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57020","targetid":"56818","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57021","targetid":"56862","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57021","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57021","targetid":"56733","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57021","targetid":"56544","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57022","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57022","targetid":"56633","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57022","targetid":"56686","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57022","targetid":"57015","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57023","targetid":"56736","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57023","targetid":"56992","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57024","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57024","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57024","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57024","targetid":"56818","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57024","targetid":"57011","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57025","targetid":"57003","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57027","targetid":"56996","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57027","targetid":"57024","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57027","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57027","targetid":"56476","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57028","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57028","targetid":"56502","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57028","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57028","targetid":"57003","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57029","targetid":"56515","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57029","targetid":"57006","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57029","targetid":"56992","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57029","targetid":"56736","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57029","targetid":"56476","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57030","targetid":"56878","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57030","targetid":"56922","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57031","targetid":"56610","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57031","targetid":"56507","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57032","targetid":"56684","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57032","targetid":"56925","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57032","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57032","targetid":"56482","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57032","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57033","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57033","targetid":"57032","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57034","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57034","targetid":"56959","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57034","targetid":"57008","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57035","targetid":"57036","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57036","targetid":"57035","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57036","targetid":"56530","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57037","targetid":"56506","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57037","targetid":"56971","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57038","targetid":"56995","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57039","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57039","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57039","targetid":"57025","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57039","targetid":"56591","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57040","targetid":"56837","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57040","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57040","targetid":"56706","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57040","targetid":"56492","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57040","targetid":"56618","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57041","targetid":"56582","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57041","targetid":"56706","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57041","targetid":"56568","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57042","targetid":"56586","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57042","targetid":"56530","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"56752","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"58796","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57043","targetid":"58794","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57045","targetid":"56797","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57046","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57046","targetid":"56475","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57046","targetid":"56750","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57046","targetid":"56807","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57047","targetid":"56485","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56577","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56504","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56545","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56509","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56584","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56912","tipo":"31578","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56856","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56831","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56697","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57047","targetid":"56951","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57050","targetid":"56581","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57050","targetid":"56591","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57050","targetid":"56543","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57050","targetid":"56495","tipo":"31574","nombretipo":"Sobrino o sobrina","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57050","targetid":"56630","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57050","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57052","targetid":"56761","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57052","targetid":"56616","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57052","targetid":"56512","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57052","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56588","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56567","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56512","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56589","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57053","targetid":"57052","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57053","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57055","targetid":"56725","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57055","targetid":"56659","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57055","targetid":"57687","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57055","targetid":"57686","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57058","targetid":"56578","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57058","targetid":"56588","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57058","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57060","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57061","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57061","targetid":"56993","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57061","targetid":"57062","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57061","targetid":"56530","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57062","targetid":"56819","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57062","targetid":"56993","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57062","targetid":"57061","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57062","targetid":"56523","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57062","targetid":"56614","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57062","targetid":"56639","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57063","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57064","targetid":"56862","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57064","targetid":"56767","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57110","targetid":"56475","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57110","targetid":"56506","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57155","targetid":"56755","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57155","targetid":"56576","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57155","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57155","targetid":"56813","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57218","targetid":"56588","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57220","targetid":"56588","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57360","targetid":"56492","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57360","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57360","targetid":"56530","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57361","targetid":"56492","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57361","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57361","targetid":"56530","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57362","targetid":"56686","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57362","targetid":"56655","tipo":null,"nombretipo":null,"categoria":null,"nombrecategoria":null},{"sourceid":"57362","targetid":"56920","tipo":null,"nombretipo":null,"categoria":null,"nombrecategoria":null},{"sourceid":"57363","targetid":"56686","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57363","targetid":"56655","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57363","targetid":"56920","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57364","targetid":"56552","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57366","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57366","targetid":"56655","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57366","targetid":"57041","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57366","targetid":"57477","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57366","targetid":"58837","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57477","targetid":"56655","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57477","targetid":"56513","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57477","targetid":"57366","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57477","targetid":"56861","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57477","targetid":"58778","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57553","targetid":"56502","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57553","targetid":"56476","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57553","targetid":"56492","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57560","targetid":"56475","tipo":"31585","nombretipo":"Ternado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57609","targetid":"56784","tipo":"31590","nombretipo":"Contratado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57609","targetid":"57612","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57612","targetid":"57609","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57612","targetid":"56784","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57613","targetid":"57043","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57613","targetid":"57477","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57613","targetid":"58794","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57613","targetid":"58776","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57613","targetid":"58796","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57613","targetid":"58832","tipo":null,"nombretipo":null,"categoria":null,"nombrecategoria":null},{"sourceid":"57613","targetid":"58835","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57644","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57653","targetid":"56515","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57654","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57654","targetid":"56492","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57654","targetid":"56544","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"57654","targetid":"56736","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57658","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57658","targetid":"57661","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57661","targetid":"57658","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57661","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57662","targetid":"56504","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57663","targetid":"56515","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57663","targetid":"56556","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"57663","targetid":"56515","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57681","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57681","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57681","targetid":"57019","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57681","targetid":"57685","tipo":"31573","nombretipo":"T\u00eda o t\u00edo","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57685","targetid":"56475","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57685","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57685","targetid":"57681","tipo":"31574","nombretipo":"Sobrino o sobrina","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57685","targetid":"57019","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57686","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57686","targetid":"57687","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57687","targetid":"56475","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"57687","targetid":"57686","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57817","targetid":"57366","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57834","targetid":"56644","tipo":"31568","nombretipo":"Padre o madre","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57834","targetid":"57817","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57834","targetid":"57661","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"57890","targetid":"56655","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"57890","targetid":"56920","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58364","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58364","targetid":"56839","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58364","targetid":"56784","tipo":"31583","nombretipo":"Recomendado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58547","targetid":"56924","tipo":"31580","nombretipo":"Jefe","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58594","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58594","targetid":"57663","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"58776","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58776","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58776","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58778","targetid":"57477","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"58794","targetid":"56552","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"58794","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58794","targetid":"57043","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58794","targetid":"58832","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58796","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58796","targetid":"57043","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58832","targetid":"56552","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58832","targetid":"58794","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58832","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58835","targetid":"57043","tipo":"31566","nombretipo":"Rivales pol\u00edticos","categoria":"31560","nombrecategoria":"Rivalidad"},{"sourceid":"58835","targetid":"57613","tipo":"31586","nombretipo":"Resplad\u00f3 a","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"58837","targetid":"57366","tipo":"31575","nombretipo":"Pariente","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"58837","targetid":"56633","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59088","targetid":"56642","tipo":"31572","nombretipo":"Primo hermano o prima hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"59090","targetid":"57043","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59099","targetid":"57043","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59101","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59115","targetid":"56552","tipo":"31562","nombretipo":"Amigos","categoria":"31557","nombrecategoria":"Amistad"},{"sourceid":"59115","targetid":"56476","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59115","targetid":"56508","tipo":"31591","nombretipo":"Contrat\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59636","targetid":"57052","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59636","targetid":"57053","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59636","targetid":"56512","tipo":"31579","nombretipo":"Nombr\u00f3 a","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59652","targetid":"56515","tipo":"31589","nombretipo":"Suegro o suegra","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"59652","targetid":"56917","tipo":"31567","nombretipo":"C\u00f3nyuge","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"59652","targetid":"56581","tipo":"31576","nombretipo":"Cu\u00f1ado","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"59652","targetid":"57039","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"59652","targetid":"56477","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59652","targetid":"56586","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59884","targetid":"56753","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59884","targetid":"56475","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59977","targetid":"56502","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59977","targetid":"56990","tipo":"31577","nombretipo":"Hermano o hermana","categoria":"31559","nombrecategoria":"Familia"},{"sourceid":"59977","targetid":"56625","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"59977","targetid":"56476","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60279","targetid":"56753","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60279","targetid":"56853","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60281","targetid":"56853","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60281","targetid":"56753","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60282","targetid":"56609","tipo":"31570","nombretipo":"Trabaj\u00f3 con","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60719","targetid":"57613","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"60719","targetid":"59101","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"60789","targetid":"56549","tipo":"31564","nombretipo":"Aliados pol\u00edticos","categoria":"31558","nombrecategoria":"Alianza"},{"sourceid":"60907","targetid":"56581","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60907","targetid":"56475","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"},{"sourceid":"60907","targetid":"56683","tipo":"31563","nombretipo":"Nombrado por","categoria":"31561","nombrecategoria":"Trabajo"}]}